[
    {
        "id": "document_0",
        "title": "allergie aux prot\u00e9ines de lait de vache (aplv) allergies crois\u00e9es avec l'aplv",
        "text": "\n\nAllergie quasi constante:\n\n- lait de ch\u00e8vre et brebis (92% selon *Sicherer 2001*)\n- viande de b\u0153uf (88% selon *Mamikoglu B 2005*)\n- d\u00e9riv\u00e9s de soja\n\nAllergies crois\u00e9es \u00e0 \u00e9tayer une par une:\n\n- lait de bufflonne\n- lait de jument tr\u00e8s rare (4% selon *Businco et al*)\n- lait d'\u00e2nesse\n- \u0153uf de poule\n- viande d'ovins, porc\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1",
        "title": "allergie aux prot\u00e9ines de lait de vache (aplv) laits sans prot\u00e9ines de lait de vaches disponibles en france",
        "text": "\n\nConform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation, ce contenu est r\u00e9serv\u00e9 aux professionnels de sant\u00e9.\n\n\nPr\u00e9parations pour nourrisson adapt\u00e9es \u00e0 l'allergie aux prot\u00e9ines de lait de vache, en compl\u00e9ment ou apr\u00e8s arr\u00eat de l'allaitement maternel.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_2",
        "title": "allergie aux prot\u00e9ines de lait de vache (aplv) laits sans prot\u00e9ines de lait de vaches disponibles en france lait \u00e0 base de prot\u00e9ines de riz",
        "text": "\n- B\u00e9b\u00e9 Mandorle Riz 1, 2 et 3\n- Modilac Expert Riz 1, 2 et 3\n- Modilac Expert Riz AR ~~1~~, 2 et 3\n- Modilac Croissance V\u00e9g\u00e9tal 3\n- Novalac Riz ou Riz AR de 1 \u00e0 3\n- Pr\u00e9miriz 1, 2 et 3\n\n"
    },
    {
        "id": "document_3",
        "title": "allergie aux prot\u00e9ines de lait de vache (aplv) laits sans prot\u00e9ines de lait de vaches disponibles en france hydrolysat de cas\u00e9ine",
        "text": "\n- Alth\u00e9ra HMO 1 \u00e0 3\n- Novalac Allernova et Allernova AR 1 \u00e0 3\n- Nutramigen LGG 1, 2 et 3\n- Nutriben APLV 1 et 2\n- Pregestimil 1 \u00e0 3\n\n> << Ne sont pas adapt\u00e9es \u00e0 la prise en charge de l'allergie aux prot\u00e9ines de lait de vache >> Anses 2015 (PDF)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_4",
        "title": "allergie aux prot\u00e9ines de lait de vache (aplv) laits sans prot\u00e9ines de lait de vaches disponibles en france hydrolysat de lactos\u00e9rum",
        "text": "\n- Alfar\u00e9 HMO 1 \u00e0 3\n- Pepti Junior 1 et 2\n- Pepticate Syneo 1 et 2\n\n"
    },
    {
        "id": "document_5",
        "title": "allergie aux prot\u00e9ines de lait de vache (aplv) laits sans prot\u00e9ines de lait de vaches disponibles en france lait \u00e0 base de lait de jument",
        "text": "\nSeulement 4% d'allergie crois\u00e9e (*Businco et al*).\n\n- Chevalait 2\n\n"
    },
    {
        "id": "document_6",
        "title": "allergie aux prot\u00e9ines de lait de vache (aplv) laits sans prot\u00e9ines de lait de vaches disponibles en france base d'acides amin\u00e9s",
        "text": "\nN\u00e9cessaire chez < 2% des enfants.\n\n- Alfamino HMO\n- N\u00e9ocate 1 \u00e0 2\n- N\u00e9ocate Junior 3\n- Novalac AminA\n- Nutramigen Puramino\n\n"
    },
    {
        "id": "document_7",
        "title": "cancer du sein d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nCancer du sein: Premier cancer de la femme (58.500 en 2018 en m\u00e9tropole). 90% des cancers du sein sont diagnostiqu\u00e9s suite \u00e0 un d\u00e9pistage.: Histologiquement, il s'agit principalement d'ad\u00e9nocarcinomes (95%) le plus souvent *intra-canalaires*, parfois *lobulaires*. Les m\u00e9tastases diss\u00e9minent par fr\u00e9quence: os > foie > poumon > moelle > cerveau.  \nD\u00e9lai de 6 \u00e0 10 ans entre la mutation canc\u00e9reuse et une tumeur de 2 cm.: Les formes familiales repr\u00e9sentent 15-20 % des cancers du sein.\n\nCarcinome lobulaire: Facteur de risque de d\u00e9velopper un cancer du sein. La prise en charge est diff\u00e9rente des autres cancers du sein.: Il repr\u00e9sente 10 \u00e0 15% des cancers *in situ*.\n\nMaladie de Paget du mamelon: Carcinome canalaire *in situ* pouvant se propager vers l'ar\u00e9ole ou profond\u00e9ment.: Aspect clinique de cro\u00fbte au niveau du mamelon et de l'ar\u00e9ole avec \u00e9ryth\u00e8me sous-jacent, parfois avec une desquamation.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_8",
        "title": "cancer du sein d\u00e9finitions facteurs de risque de cancer du sein",
        "text": "\nListe des facteurs de risque de cancer du sein:\n\n- Sexe f\u00e9minin  \n  \n- \u00c2ge  \n  \n- Pr\u00e9disposition g\u00e9n\u00e9tique (5-10%)\n- Ant\u00e9c\u00e9dent personnel de cancer du sein\n- Ant\u00e9c\u00e9dent personnel de radioth\u00e9rapie thoracique \u00e0 haute dose\n- Facteurs de risque modifiables\n  - Alcool (15% attribuables)\n  - Tabac (4,4% attribuables)\n  - Surpoids ou ob\u00e9sit\u00e9 (11% des cancers post-m\u00e9nopausiques)\n  - Inactivit\u00e9 physique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_9",
        "title": "cancer du sein d\u00e9finitions diagnostic diff\u00e9rentiel du cancer du sein",
        "text": "\nAutres diagnostics \u00e0 \u00e9tayer devant une l\u00e9sion du sein:\n\n- Calcifications mammaires\n- Fibroad\u00e9nome  \n  Tumeur b\u00e9nigne fr\u00e9quente avant 25 ans.\n- Kyste  \n  Masse b\u00e9nigne liquidienne la plus fr\u00e9quente de 35 \u00e0 50 ans.\n- Mastose ou fibrose kystique du sein  \n  Tr\u00e8s fr\u00e9quente (50-80% de 30 \u00e0 50 ans). Associ\u00e9e \u00e0 une augmentation du risque de cancer du sein en ant\u00e9c\u00e9dent de mastose au 1<sup>er</sup> degr\u00e9.\n- Hyperplasie mammaire simple\n- \u00c9coulement mamelonnaire\n\n"
    },
    {
        "id": "document_10",
        "title": "cancer du sein d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie du cancer du sein en france",
        "text": "\nChiffres du cancer du sein en France:\n\n- Incidence: 61.214 (m\u00e9tropole 2023), 1<sup>er</sup> rang chez la femme\n- Mortalit\u00e9: 12.146 (m\u00e9tropole 2018), 1<sup>er</sup> rang chez la femme\n- \u00c2ge m\u00e9dian au diagnostic: 64 ans\n- Survie: 88 % \u00e0 5 ans (m\u00e9tropole, diagnostic en 2010-2015)\n- Participation au d\u00e9pistage organis\u00e9: 46,5 % (2022-2023)\n- 22 % ont moins de 50 ans au diagnostic (35 % au stade r\u00e9gional)\n- Attribution de l'augmentation des cas: facteurs de risque (51%: hormones, alcool, surpoids, s\u00e9dentarit\u00e9), population (30%), vieillissement (23%)\n- Ann\u00e9e d'introduction du d\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9: 2004\n\n\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_11",
        "title": "cancer du sein d\u00e9finitions d\u00e9pistage du cancer sein dans les autres pays",
        "text": "\n- En Belgique (KCE): mammographies tous les 2 ans de 50 \u00e0 69 ans\n- Aux \u00c9tats-Unis (USPTF 2024): mammographies tous les 2 ans chez les femmes de 40 \u00e0 74 ans\n\n"
    },
    {
        "id": "document_12",
        "title": "cancer du sein d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nACOG: \n\nAES: auto-examen des seins\n\nCNGOF: Coll\u00e8ge National des Gyn\u00e9cologues et Obst\u00e9triciens Fran\u00e7ais\n\nDO: programme de d\u00e9pistage organis\u00e9 (du cancer du sein)\n\nHER2: \n\nINCa: Institut national du cancer\n\nRCP: r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_13",
        "title": "cancer du sein niveaux de risque de cancer du sein",
        "text": "\n\n> Palpation mammaire annuelle recommand\u00e9e pour toutes les femmes \u00e0 partir de 25 ans. \u2013 *HAS*\n\n\nD\u00e9pistages recommand\u00e9s du cancer du sein chez les femmes \u00e0 haut risque selon *HAS 2019* (repris par *INCa 2022*). Le d\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 est aussi recommand\u00e9 par la *Commission Europ\u00e9enne* 2022 (de 45 \u00e0 74 ans).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_14",
        "title": "cancer du sein niveaux de risque de cancer du sein risque moyen",
        "text": "\n**Femme asymptomatique de 50 \u00e0 74 ans** (sans facteur ci-dessous).\n\nSeules personnes concern\u00e9es par le d\u00e9pistage organis\u00e9 du cancer du sein par mammographies bilat\u00e9rales tous les 2 ans.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_15",
        "title": "cancer du sein niveaux de risque de cancer du sein niveau de risque \u00e9lev\u00e9",
        "text": "\nFemmes \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 de cancer du sein:\n\n1. Ant\u00e9c\u00e9dent de cancer invasif du sein ou de carcinome canalaire *in situ* (voir Surveillance)\n2. Ant\u00e9c\u00e9dent de radioth\u00e9rapie thoracique \u00e0 haute dose (*HAS 2019*)\n    - \u00c0 partir de 8 ans apr\u00e8s la fin de l'irradiation (d\u00e8s que +20 ans):\n    - Examen clinique annuel\n    - Mammographies (incidence oblique) \u00b1 \u00e9chographie mammaire\n    - IRM mammaire\n3. Ant\u00e9c\u00e9dent d'hyperplasie canalaire ou lobulaire atypique ou de carcinome lobulaire *in situ*  \n  Mammographie \u00b1 \u00e9chographie annuelle pendant 10 ans, puis tous les 2 ans jusqu'au d\u00e9pistage organis\u00e9.\n4. Ant\u00e9c\u00e9dent familial de cancer du sein avec score d'Eisinger \u2265 3 et risque \u00e9lev\u00e9 estim\u00e9 par l'oncog\u00e9n\u00e9ticien (*INCa 2017*)  \n  Pour les apparent\u00e9 au 1<sup>er</sup> degr\u00e9 ou ni\u00e8ce par un fr\u00e8re:\n    - Examen clinique annuel \u00e0 partir de 20 ans\n    - Mammographies annuelles \u00e0 partir de 5 ans avant le cas (pas avant 40 ans) \u00b1 \u00e9chographie jusqu'\u00e0 50 ans\n    - puis d\u00e9pistage organis\u00e9\n\n"
    },
    {
        "id": "document_16",
        "title": "cancer du sein niveaux de risque de cancer du sein niveau de risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9",
        "text": "\n1. Mutation BRCA1 ou 2 ou apparent\u00e9 au 1<sup>er</sup> degr\u00e9 ou ni\u00e8ce par un fr\u00e8re  \n2. Forme familiale avec score d'Eisinger \u2265 3 et risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 estim\u00e9 par l'oncog\u00e9n\u00e9ticien\n\nD\u00e9pistage des personnes \u00e0 risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de cancer du sein:\n\n- Orientation vers la consultation d'oncog\u00e9n\u00e9tique\n- Examen clinique tous les 6 mois \u00e0 partir de 20 ans\n- Mammographies + IRM annuelles \u00b1 \u00e9chographie \u00e0 partir de 30 ans\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_17",
        "title": "cancer du sein niveaux de risque de cancer du sein mutations brca1 et brca2 autosomiques dominantes",
        "text": "\nD\u00e9pistage des cancers du sein en cas de pr\u00e9disposition g\u00e9n\u00e9tique aux cancers des seins-ovaires (BRCA 1 et 2):\n\n- Surveillance clinique tous les 6 mois \u00e0 partir de 20 ans\n- Auto-palpation non recommand\u00e9e\n- Imageries mammaires annuelles \u00e0 partir de 30 ans (mammographie \u00b1 \u00e9chographie, IRM avec injection)  \n  Rappeler le risque de sur-diagnostic.\n- Apr\u00e8s mastectomie prophylactique: surveillance clinique tous les 2 ans\n- Apr\u00e8s cancer: mastectomie controlat\u00e9rale envisageable\n\n"
    },
    {
        "id": "document_18",
        "title": "cancer du sein clinique",
        "text": "\n\n\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels et familiaux  \n  Cancers sein ou ovaire (nombre, \u00e2ge, bilat\u00e9ralit\u00e9, sexe).\n- Traitements en cours\n- Contraception ou statut m\u00e9nopausique\n- Date et r\u00e9sultat des derni\u00e8res mammographies (voire \u00e9chographies, IRM)\n- Rapidit\u00e9 d'\u00e9volution des sympt\u00f4mes\n- Sein\n  - Nodule persistant, indur\u00e9, irr\u00e9gulier, sensible, fix\u00e9, non modifi\u00e9 pendant le cycle\n  - Asym\u00e9trie\n  - Peau: d\u00e9formation, ulc\u00e9ration, r\u00e9tractation.\n- Mamelon\n  - \u00c9coulement unipore s\u00e9rosanglant\n  - Ecz\u00e9ma (ou de l'ar\u00e9ole)\n- Aires ganglionnaires palpables  \n  Axillaires, sus et sous-claviculaires.\n- Douleurs associ\u00e9es\n- +75 ans: d\u00e9pistage g\u00e9riatrique (G8, VES13, FOG ...)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_19",
        "title": "cancer du sein examens compl\u00e9mentaires mammographies",
        "text": "\nIndications \u00e0 r\u00e9aliser des mammographies diagnostiques:  tum\u00e9faction du sein ou nodule, r\u00e9traction cutan\u00e9e ou mamelonnaire, inflammation du sein, \u00e9coulement mamelonnaire (voir plus bas), Ecz\u00e9ma du mamelon (voir plus bas), ad\u00e9nopathie axillaire.\n\nPr\u00e9cisions sur la r\u00e9alisation des mammographies:\n\n- Pas de d\u00e9lai minimal entre des mammographies diagnostiques et de d\u00e9pistage\n- Femme non m\u00e9nopaus\u00e9e: les r\u00e9aliser durant les 10 premiers jours du cycle\n- La veille et le jour de l'examen: aucun d\u00e9odorant, poudre, cr\u00e8me, parfum sur les seins ou les aisselles\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_20",
        "title": "cancer du sein examens compl\u00e9mentaires bilan devant un \u00e9coulement mamelonnaire unipore s\u00e9rosanglant",
        "text": "\n- Mammographies et \u00e9chographie mammaire bilat\u00e9rales\n- Voire IRM mammaire\n- Pyramidectomie chirurgicale puis histologie\n\nVoir le chapitre \u00e9coulement mamelonnaire\n\n"
    },
    {
        "id": "document_21",
        "title": "cancer du sein examens compl\u00e9mentaires bilan devant une maladie de paget du mamelon",
        "text": "\n- Mammographies et \u00e9chographie mammaire bilat\u00e9rales\n- IRM mammaire si non contributifs\n- Biopsie cutan\u00e9e mamelonnaire pour histologie\n\n"
    },
    {
        "id": "document_22",
        "title": "cancer du sein examens compl\u00e9mentaires irm mammaire",
        "text": "\nLes indications \u00e0 l'IRM mammaire sont limit\u00e9es:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dent de radioth\u00e9rapie thoracique haute dose (syst\u00e9matique)\n- BRCA1 ou 2 ou pr\u00e9disposition g\u00e9n\u00e9tique av\u00e9r\u00e9e (syst\u00e9matique)\n- Score d'Eisinger \u2265 3 (syst\u00e9matique)\n- Mammographie + \u00e9chographie non contributives (selon le cas)\n- Densit\u00e9 mammaire classe 4\n- \u00c9coulement unipore s\u00e9ro-sanglant\n\n"
    },
    {
        "id": "document_23",
        "title": "cancer du sein pr\u00e9vention du cancer du sein lutte contre les facteurs de risques modifiables de cancer du sein",
        "text": "\nR\u00e9duction de la consommation d'alcool (15% attribuables, *CIRC et SPF*), tabac (4,4 %), lutte contre surpoids/ob\u00e9sit\u00e9 (11%) et l'inactivit\u00e9 physique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_24",
        "title": "cancer du sein pr\u00e9vention du cancer du sein palpation mammaire annuelle",
        "text": "\nPalpation mammaire annuelle par un m\u00e9decin recommand\u00e9e pour toutes les femmes \u00e0 partir de 25 ans (*HAS*)\n\n\nL'auto-examen des seins (AES) n'est pas recommand\u00e9 pour les femmes de 25 \u00e0 74 ans \u00e0 risque mod\u00e9r\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficiant d'une palpation annuelle et du d\u00e9pistage recommand\u00e9 (*CNGOF 2023*). Dans les autres cas, les donn\u00e9es manquent.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_25",
        "title": "cancer du sein pr\u00e9vention du cancer du sein mammographies de d\u00e9pistage du cancer du sein",
        "text": "\nD\u00e9pistage par mammographies avec double lecture tous les 2 ans chez les femmes de 50 \u00e0 74 ans asymptomatiques (sans facteur de risque \u00e9lev\u00e9 ou tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de cancer du sein): annuaire des radiologues conventionn\u00e9s\n\n\nGuide patiente INCa : le d\u00e9pistage des cancers du sein (PDF)\n\nD\u00e9pistage identique en cas de proth\u00e8ses mammaires (*INCa 2019*).\n\nLes mammographies sont rembours\u00e9es \u00e0 100% (les examens suppl\u00e9mentaires ne le sont pas) dans le cadre du Programme national de d\u00e9pistage organis\u00e9 du cancer du sein (introduit en 2001, modifi\u00e9 en 2006, g\u00e9r\u00e9 par DGS et INCa).\n\n> La patiente ne re\u00e7oit pas ses invitations sur son compte *Ameli* (via courrier en son absence) ? Elle contacte sa CPAM.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_26",
        "title": "cancer du sein pr\u00e9vention du cancer du sein conduite \u00e0 tenir selon les r\u00e9sultats de la mammographie",
        "text": "\n{{< table title=\"Prise en charge selon la classification ACR des r\u00e9sultats des mammographies de d\u00e9pistage selon HAS 2015 et INCa 2018\" >}}\n| Classification | Signification         | Conduite \u00e0 tenir |\n|----------------|-----------------------|------------------|\n| ACR 0          | Classification provisoire | Investigations suppl\u00e9mentaires n\u00e9cessaires pour reclasser |\n| ACR 1 ou 2     | Normales ou b\u00e9nignes  | Poursuite du d\u00e9pistage tous les 2 ans jusqu'\u00e0 74 ans, consultation sans d\u00e9lai si sympt\u00f4me |\n| ACR 3          | Probablement b\u00e9nignes | Surveillance clinique et radiologique tous les 6 mois pendant 2 ans |\n| ACR 4 ou 5     | Anormales             | Biopsie \u00e9choguid\u00e9e (s\u00e9nologue, radiologue) puis avis s\u00e9nologique rapide |\n{{< /table >}}\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_27",
        "title": "cancer du sein pr\u00e9vention du cancer du sein r\u00e9pondre \u00e0 l'angoisse de la mammographie",
        "text": "\n<< Mieux vaut aider les femmes \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette angoisse, en leur communiquant une information qui les aide \u00e0 s'y retrouver, plut\u00f4t qu'\u00e0 favoriser leur canc\u00e9rophobie. Il faut leur expliquer que c'est un sentiment l\u00e9gitime, parfaitement adapt\u00e9, mais que peut \u00eatre, aussi, ce geste les sauvera d'une chimioth\u00e9rapie, de traitements invalidants.>>\n\n<< D\u00e9tecter un cancer le plus petit possible, c'est s'assurer le moins d'ennuis possible >>\n\n> \u2013 *Natacha Espi\u00e9*, psychologue et pr\u00e9sidente de l'association Europa Donna (*CNGOF 2017*)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_28",
        "title": "cancer du sein prise en charge rapide d'anomalies du sein",
        "text": "\n\nAnnuaire des \u00e9tablissements de France pour le cancer du sein\n\n"
    },
    {
        "id": "document_29",
        "title": "cancer du sein prise en charge rapide d'anomalies du sein en \u00eele-de-france",
        "text": "\n- Institut Gustave Roussy (IGR)\n  - Pas encore de diagnostic (fournir les examens): en ligne   ou {{<phone>}}01 42 11 64 33{{</phone>}} (lun-ven 8:45-12:45 et 13:45-16:00)\n  - Diagnostic pos\u00e9 mais pas encore suivie: {{<phone>}}01 42 11 64 33{{</phone>}} (oncologie)\n  - 2<sup>e</sup> avis m\u00e9dical: IGR \u00e0 renvoyer \u00e0 <avis.sein@gustaveroussy.fr>\n\n"
    },
    {
        "id": "document_30",
        "title": "cancer du sein traitement",
        "text": "\n\nApr\u00e8s RCP peuvent \u00eatre propos\u00e9s pour la prise en charge du cancer du sein: chirurgie, radioth\u00e9rapie, chimioth\u00e9rapie, hormonoth\u00e9rapie (r\u00e9cepteur estrog\u00e8ne ou progest\u00e9rone), th\u00e9rapies cibl\u00e9es (b\u00e9vacizumab, HER2).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_31",
        "title": "cancer du sein traitement mesures associ\u00e9es",
        "text": "\n- Femme non m\u00e9nopaus\u00e9e: contraception non hormonale (pr\u00e9servatif, DIU cuivre)  \n  D\u00e9sir d'enfant, sur avis oncologique.\n- Contre-indication \u00e0 vie au THM\n- Activit\u00e9 physique quotidienne (guide patiente HAS)\n- Consignes pour le lymph\u0153d\u00e8me  \n  Voir *Surveillance apr\u00e8s cancer*.\n- Pr\u00e9vention de la radiodermite\n  - Savons naturels sans parfums ni alcool\n  - \u00c9viter cr\u00e8me et d\u00e9odorant\n  - \u00c9viter les v\u00eatements synth\u00e9tiques\n  - Limiter l'exposition solaire\n  - Hygi\u00e8ne rigoureuse et pommades \u00e9mollientes\n- Information de la patiente: INCa\n- Associations de patientes  \n  \u00e9tincelle, Europa Donna, Rose up, Skin, Vivre Comme Avant.\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b030\n\n"
    },
    {
        "id": "document_32",
        "title": "cancer du sein traitement pour en savoir plus: principes des traitements selon la tumeur du sein",
        "text": "\n- Carcinome *in situ*\n  - Tumorectomie voire mastectomie\n  - Radioth\u00e9rapie du lit tumoral\n- Cancer du sein infiltrant\n  - Tumorectomie voire mastectomie\n  - \u00b1 Radioth\u00e9rapie des lit tumoral \u00b1 paroi thoracique\n  - \u00b1 adjuvant: chimioth\u00e9rapie, radioth\u00e9rapie, hormonoth\u00e9rapie\n  - \u00b1 n\u00e9o-adjuvant: chimioth\u00e9rapie, hormonoth\u00e9rapie\n- Cancer du sein m\u00e9tastatique  \n  Chimioth\u00e9rapie \u00b1 hormonoth\u00e9rapie.\n- Ganglion sentinelle  \n  - Curage axillaire si envahi \u00b1 radioth\u00e9rapie\n  - Post-op: kin\u00e9sith\u00e9rapie syst\u00e9matique (massage, drainage lymphatique)\n- Chirurgie reconstructrice\n  - Tumorectomie: possible apr\u00e8s quelques semaines-mois\n  - Mastectomie: proth\u00e8se mammaire externe, reconstruction \u00e0 distance de la gu\u00e9rison\n\n"
    },
    {
        "id": "document_33",
        "title": "cancer du sein surveillance apr\u00e8s cancer du sein suivi post traitement du cancer du sein",
        "text": "\n- Examen clinique tous les 6 mois pendant 2 ans, puis annuel \u00e0 vie (*HAS 2019*, *INCa 2017*)\n  - Sympt\u00f4mes g\u00e9n\u00e9raux\n  - Palpation des seins et des aires ganglionnaires\n- Mammographie annuelle \u00e0 vie (bilat\u00e9rale si tumorectomie) \u00b1 \u00e9chographie mammaire\n  - Tumorectomie: la 1<sup>re</sup> mammographie homolat\u00e9rale est r\u00e9alis\u00e9e au moins 6 mois apr\u00e8s la fin de la radioth\u00e9rapie.\n- Tamoxif\u00e8ne (SERM)\n  - Informer sur le risque de prolif\u00e9ration/hyperplasie endom\u00e9triale, de cancer de l'endom\u00e8tre et de sarcome ut\u00e9rin (sauf pr\u00e9-m\u00e9nopause)\n  - Signaler tout sympt\u00f4me vaginal (pertes, t\u00e2ches, leucorrh\u00e9e), tout sympt\u00f4me doit \u00eatre explor\u00e9\n  - \u00c9chographie transvaginale initiale et suivi gyn\u00e9cologique annuel (*ACOG 2020*), renforc\u00e9 si risque \u00e9lev\u00e9 de cancer de l'endom\u00e8tre\n- Antiaromatase\n  - Ost\u00e9odensitom\u00e9trie tous les 1-3 ans\n  - Bilan lipidique annuel\n  - L'acupuncture peut r\u00e9duire les douleurs articulaires (Hershman 2022)\n- Th\u00e9rapie cibl\u00e9e  \n  \u00c9chocardiographies.\n- Radioth\u00e9rapie sus et sous-claviculaire: TSH r\u00e9guli\u00e8re\n\n"
    },
    {
        "id": "document_34",
        "title": "cancer du sein surveillance apr\u00e8s cancer du sein consignes de pr\u00e9cautions pour le c\u00f4t\u00e9 d'un curage axillaire (lymph\u0153d\u00e8me)",
        "text": "\n> Pr\u00e9vention du lymph\u0153d\u00e8me: << Pas de contre-indication \u00e0: r\u00e9aliser un pr\u00e9l\u00e8vement sanguin, une injection intraveineuse, une mesure de la pression art\u00e9rielle, un vol en avion, poursuivre les activit\u00e9s de la vie quotidienne, y compris le port de charge >>. \u2013 *INCa 2022*\n\n\nLymph\u0153d\u00e8me: En clinique: diff\u00e9rence de p\u00e9rim\u00e8tre brachial ou avant-brachial de 2 cm.\n\nPrise en charge du lymph\u0153d\u00e8me (*INCa 2022*):\n\n- Correction d'un surpoids\n- Kin\u00e9sith\u00e9rapie (massage, drainage lymphatique)\n- Phase initiale\n  - Bandages peu \u00e9lastiques 24h/24 pendant 1-3 semaines\n  - Exercices sous bandages\n- \u00c0 long terme\n  - Manchon \u00e9lastique du matin au soir\n  - Bandages monotypes peu \u00e9lastiques 3 nuits par semaine\n- D\u00e9sinfection imm\u00e9diate si blessure\n- Gants de protection si activit\u00e9 \u00e0 risque de blessure\n- Savoir identifier les signes de lymphangite et consulter en urgence devant: \u0153d\u00e8me augment\u00e9, rougeur, chaleur, fi\u00e8vre\n\n"
    },
    {
        "id": "document_35",
        "title": "cancer du sein surveillance apr\u00e8s cancer du sein proth\u00e8ses mammaires externes",
        "text": "\n- Rembours\u00e9es sur ordonnance du chirurgien ou m\u00e9decin traitant (sauf achat sur internet)\n- Renouvelable \u00e0 12 mois puis tous les 18 mois\n- En textile dans les 2 mois suivants la chirurgie (remb. 25\u20ac)\n- En silicone *mod\u00e8le standard* apr\u00e8s 3 mois (remb. 180\u20ac)\n- En silicone *mod\u00e8le technique* (adh\u00e9rente ou non) apr\u00e8s 4 mois (14 mois si adh\u00e9rente). Si sympt\u00f4mes (probl\u00e8me de cicatrisation, risque de lymph\u0153d\u00e8me, douleurs, bouff\u00e9es de chaleur) ou meilleure convenance (remb. 240\u20ac)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_36",
        "title": "prise en charge du cancer du sein par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge du cancer du sein par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s INCa, HAS et ACOG\" >}}\ngraph TB\n  moyen[\"<b>Risque moyen</b><br>\u2014<br>Non \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9:<br>- Palpation annuelle par<br>un m\u00e9decin d\u00e8s 25 ans<br>- 50-74 ans: mammographies<br>tous les 2 ans\"] -- Normale --> pr\u00e9vention(\"<b>Pr\u00e9vention</b><br>\u2014<br>- R\u00e9duction alcool,<br>tabac, surpoids<br>- Activit\u00e9 physique\")\n    moyen -. Anomalie .-> \u00e9chographie(\"\u00c9chographie<br>+ mammographie\") -- Semi-urgent --> gyn\u00e9cologue(Gyn\u00e9cologue en CLCC)\n  \u00e9lev\u00e9[\"<b>Risque \u00e9lev\u00e9</b><br>\u2014<br>- Ant\u00e9c\u00e9dent de cancer du sein<br>ou carcinome canalaire in situ<br>- Radioth\u00e9rapie haute dose<br>- Hyperplasie canalaire<br>ou lobulaire atypique<br>ou carcinome lobulaire in situ<br>- Eisinger \u2265 3 et risque<br>\u00e9lev\u00e9 selon l'oncog\u00e9n\u00e9ticien<br>pour les proches au 1er degr\u00e9\"] --> sp\u00e9cifique(Suivi sp\u00e9cifique) -. Anomalie .-> gyn\u00e9cologue\n  tr\u00e8sElev\u00e9[\"<b>Risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9</b><br>\u2014<br>- BRAC1 ou 2 ou apparent\u00e9<br>au 1er degr\u00e9<br>ou ni\u00e8ce par fr\u00e8re<br>- Eisinger \u2265 3 et<br>risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9\"] --> suivi(\"- Oncog\u00e9n\u00e9tique<br>- Palpation tous les 6<br>mois d\u00e8s 20 ans<br>- Mammographies<br>- Et IRM annuelles<br>d\u00e8s 30 ans<br>\u00b1 \u00c9chographie\") -. Anomalie .-> gyn\u00e9cologue\n  style moyen stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  style \u00e9lev\u00e9 stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_37",
        "title": "cancer colorectal d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nCancer colorectal (CCR): Tumeur maligne du c\u00f4lon (distal 20% ou proximal 30-40%) ou du rectum (30-40%). Il correspond le plus souvent (60-80%) \u00e0 une **d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence d'un polype** survenue en 5 \u00e0 10 ans avec pour histologie un ad\u00e9nocarcinome dans +95% des cas.: Il est diagnostiqu\u00e9 dans 95% des cas **apr\u00e8s 50 ans** avec sex-ratio de 2/3 d'hommes.\n\nPolype: Tumeur b\u00e9nigne colorectale de type histologique ad\u00e9nomateux (PA) ou festonn\u00e9 (PF).\n\nAd\u00e9nome: Seul type de polype \u00e0 risque de malignit\u00e9. Sa d\u00e9finition est anatomopathologique: tumeur \u00e9pith\u00e9liale b\u00e9nigne avec risque de transformation maligne. Il est caract\u00e9ris\u00e9 selon son degr\u00e9 de dysplasie (toujours de bas grade), les crit\u00e8res pronostiques \u00e9tant: sa taille (+1 cm), la composante villeuse et son degr\u00e9 de dysplasie.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_38",
        "title": "cancer colorectal d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie du cancer colorectal",
        "text": "\nLe diagnostic de cancer du c\u00f4lon ou du rectum est le plus souvent r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 un stade avanc\u00e9 et la France est un pays Europ\u00e9en avec les plus **hautes incidences** de cancer colorectal.\n\n- Incidence: 2<sup>e</sup> cancer de la femme (21.370 en 2023), 3<sup>e</sup> cancer de l'homme (26.212)\n- D\u00e9c\u00e8s: **2<sup>e</sup> par mortalit\u00e9** (17.100 en 2018)\n- \u00c2ge m\u00e9dian au diagnostic: 72 ans pour les femmes et 71 pour les hommes\n- Taux de participation au d\u00e9pistage: **34,6 %** (2020 - 2021)\n- 95 % des cancers colorectaux surviennent apr\u00e8s 50 ans\n- Survie \u00e0 5 ans: 63 % (stade I 90 % - stade IV 13 %)\n\n\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_39",
        "title": "cancer colorectal d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nCCR: cancer colorectal\n\nDOCCR: d\u00e9pistage organis\u00e9 du cancer colorectal\n\nHNPCC:  (cancer colorectal h\u00e9r\u00e9ditaire sans polypose) ou syndrome de Lynch\n\nIMC: indice de masse corporelle\n\nINCa: Institut national du cancer\n\nMHS: m\u00e9tastase h\u00e9patique synchrone\n\nMICI: Maladie inflammatoire chronique de l'intestin (*rectocolite h\u00e9morragique* ou *maladie de Crohn colique* pour ce chapitre)\n\nPA: polype ad\u00e9nomateux\n\nPAF: polyposes ad\u00e9nomateuses familiales\n\nPEG: poly\u00e9thil\u00e8neglycol\n\nPF: polype festonn\u00e9\n\nPremier degr\u00e9: parents, fratrie, enfants.\n\nSNFGE: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale Fran\u00e7aise de Gastro-Ent\u00e9rologie\n\nTAP: thoraco-abdomino-pelvien\n\nTIF (ou FIT): test immunologique f\u00e9cal de recherche de sang occulte dans les selles\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_40",
        "title": "cancer colorectal niveaux de risque de cancer colorectal",
        "text": "\n\nLe niveau de risque de cancer colorectal d\u00e9termine la m\u00e9thode et le rythme de suivi du d\u00e9pistage.\n\nRisque moyen: Sujet de 50 \u00e0 74 ans asymptomatique sans ant\u00e9c\u00e9dent personnel ou familial d'ad\u00e9nome/CCR ou personnel de MICI: **D\u00e9pistage:** test immunologique f\u00e9cal (TIF).\n\nRisque \u00e9lev\u00e9: 4 groupes \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 de cancer colorectal:\n    1. Ant\u00e9c\u00e9dent personnel de cancer colorectal ou d'ad\u00e9nome\n    2. Ant\u00e9c\u00e9dent familial de cancer colorectal ou d'ad\u00e9nome \u2265 10 mm chez 1 parent au 1<sup>er</sup> degr\u00e9 avant 65 ans ou chez \u2265 2 parents au 1<sup>er</sup> degr\u00e9 \u00e0 tout \u00e2ge  \n      Tous les 5 ans \u00e0 partir de 45 ans ou 10 ans avant l'\u00e2ge de diagnostic du cas index (*SFED 2021*)\n    3. Maladie inflammatoire chronique de l'intestin  \n      \n    4. Acrom\u00e9galie: **D\u00e9pistage:** surveillance gastro-ent\u00e9rologique et coloscopique (voir *D\u00e9pistage et suivi*).\n\nRisque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 = pr\u00e9disposition g\u00e9n\u00e9tique au cancer colorectal:  - Polyposes ad\u00e9nomateuses familiales (PAF par mutation APC ou MYH)\n    - Cancer colorectal h\u00e9r\u00e9ditaire non polyposique (HNPCC ou syndrome de Lynch)\n    - **D\u00e9pistage:** surveillance par chromocoloscopie et oncog\u00e9n\u00e9tique\n\n> *INCa 2020 test immunologique*  \n  Risque moyen (80% des cas et risque de CCR vie enti\u00e8re de 3 \u00e0 4%) ; Risque \u00e9lev\u00e9 (15% des cas et risque vie enti\u00e8re 4-10%) ; Risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 (5% des cas et risque vie enti\u00e8re 40-100%)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_41",
        "title": "cancer colorectal niveaux de risque de cancer colorectal crit\u00e8res devant faire suspecter un cancer colorectal h\u00e9r\u00e9ditaire",
        "text": "\nIndications \u00e0 une **consultation d'oncog\u00e9n\u00e9tique**:\n\n- 2 ant\u00e9c\u00e9dents familiaux au 1<sup>er</sup> degr\u00e9 de cancer du spectre de Lynch ({{< clinique/cancer-spectre-lynch >}}) dont 1 avant 50 ans\n- Ant\u00e9c\u00e9dent personnel de cancer du spectre de Lynch surajout\u00e9 (hors le CCR, cf ligne pr\u00e9c\u00e9dente)\n- Cancer colorectal **avant 40 ans**\n- Ph\u00e9notype MSI ou dMMR\n- Suspicion de Polypose Ad\u00e9nomateuse Familiale (PAF)\n\n> \u2013 *TNCD 2023*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_42",
        "title": "cancer colorectal clinique",
        "text": "\n\nTout signe \u00e9vocateur de cancer colorectal impose une consultation de gastro-ent\u00e9rologie en vue d'une coloscopie.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_43",
        "title": "cancer colorectal clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents  \n  Dont MICI, ad\u00e9nome ou cancer colorectal, acrom\u00e9galie et autres comorbidit\u00e9s.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux  \n  Avec l'\u00e2ge de survenue pour: ad\u00e9nome ou cancer colorectal, polypose ad\u00e9nomateuse familiale, Lynch ({{< clinique/cancer-spectre-lynch >}}).\n- Alcool, tabac\n- Activit\u00e9 physique, consommation de viande rouge, fibres\n- Sympt\u00f4mes digestifs (voir encadr\u00e9 plus bas)\n- AEG: amaigrissement, asth\u00e9nie, anorexie\n- +75 ans: d\u00e9pistage g\u00e9riatrique (G8, VES13, FOG ...)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_44",
        "title": "cancer colorectal clinique examen clinique",
        "text": "\n\n\n- Poids, taille, IMC, variation sur 6 mois\n- Palpation abdominale\n- Toucher rectal\n- Palpation des aires ganglionnaires\n- D\u00e9nutrition (d\u00e9pistage avec le Mini Nutritional Assessment)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_45",
        "title": "cancer colorectal clinique pour en savoir plus: bilan d'extension initial",
        "text": "\nLe bilan compl\u00e9mentaire d'extension apr\u00e8s la coloscopie totale comprend: Scanner thoraco-abdomino-pelvien avec injection (TAP) et pour le rectum une \u00e9choendoscopie rectale ou IRM pelvienne.\n\nBilan biologique: NFS, CRP, TP, TCA, cr\u00e9atinin\u00e9mie, albumin\u00e9mie, bilirubin\u00e9mie totale et conjugu\u00e9e, ASAT, ALAT, PAL, LDH, marqueur ACE\n\nAutres bilans: ECG, d\u00e9termination du statut des g\u00e8nes RAS et BRAF tumoraux, du ph\u00e9notype MSI (immunoth\u00e9rapie).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_46",
        "title": "cancer colorectal mesures de pr\u00e9vention du cancer colorectal lutte contre les facteurs de risque environnementaux du cancer colorectal",
        "text": "\nFacteurs de risque de cancer colorectal li\u00e9s au mode de vie:\n\n- Alcool\n- Tabac\n- S\u00e9dentarit\u00e9\n- Surpoids (+15% / 5 kg/m\u00b2)\n- Alimentation riche en viande rouge (+29% / 100g/j), charcuterie (+21% / 50 g/j)  \n  Cible < 500 g/semaine\n- Alimentation pauvre en fibres  \n  Cible 400 g/j\n\n> \u2013 *HAS 2017 et 2013*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_47",
        "title": "cancer colorectal les tests de d\u00e9pistage du cancer colorectal d\u00e9pistage du cancer du c\u00f4lon par le test immunologique f\u00e9cal",
        "text": "\n\n\nLa brochure d'info de l'INCa (PDF) et le site web d'info patient\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_48",
        "title": "cancer colorectal les tests de d\u00e9pistage du cancer colorectal commander des kits de d\u00e9pistage du cancer colorectal",
        "text": "\nLe kit du d\u00e9pistage du cancer du c\u00f4lon peut \u00eatre remis par le m\u00e9decin, retir\u00e9 en pharmacie ou command\u00e9 par le patient \u00e0 domicile\n\n\n- Commander des kits en tant que m\u00e9decin: **Ameli Pro** > Commandes > Commande de dispositifs > Kit de D\u00e9pistage du Cancer Colorectal\n- Retirer le kit en pharmacie (Service-Public)\n- Commander des kits en tant que patient avec livraison gratuite \u00e0 domicile: monkit.depistage-colorectal.fr (n\u00e9cessite l'invitation de la S\u00e9cu)\n  - Le site permet aussi au patient de consulter son r\u00e9sultat\n  - Sans invitation sur son compte *Ameli* (via courrier en son absence), le patient contacte sa CPAM\n- En Ile-de-France, avec ou sans invitation par son pharmacien (*NeonetIDF*)\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_49",
        "title": "cancer colorectal les tests de d\u00e9pistage du cancer colorectal pour en savoir plus : le test immunologique f\u00e9cal (fit)",
        "text": "\nLe test immunologique f\u00e9cal (TIF) remplace le test *Hemoccult\u00ae*. Il est performant (se 70%, spe 96-98%), fiable, gratuit et simple avec un seul pr\u00e9l\u00e8vement de selles tous les 2 ans. Le m\u00eame rythme de suivi est pr\u00e9conis\u00e9 par la Commission Europ\u00e9enne.\n\n**4% des tests sont positifs, n\u00e9cessitant une coloscopie de confirmation dans les 31 jours** (*SFED 2019*).  \nEn cas de TIF positif, la coloscopie d\u00e9couvre un cancer pour 8% et un ad\u00e9nome avanc\u00e9 chez 40% des sujets: << d\u00e9tect\u00e9 t\u00f4t, un cancer colorectal peut se gu\u00e9rir dans 9 cas sur 10 >> \u2013 *INCa 2020*\n\n**Crit\u00e8res d'exclusion** au test de d\u00e9pistage: risque de CCR \u00e9lev\u00e9 ou tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 (voir Niveaux de risque), sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs de CCR (voir *Clinique*), coloscopie totale dans les 5 ans, coloscanner seul ou coloscopie incompl\u00e8te suivie de coloscanner dans les 2 ans.\n\nPersonne r\u00e9ticente au d\u00e9pistage par test immunologique:\n\n- Identifier les freins et donner les informations \u00e9clair\u00e9es\n- Rappeler l'enjeu (fr\u00e9quent et grave) et les qualit\u00e9s du d\u00e9pistage (performance, simplicit\u00e9, pr\u00e9l\u00e8vement unique)\n\n> << 90% des personnes r\u00e9alisent le test lorsqu'il est remis par le m\u00e9decin >> \u2013 *INCa 2020*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_50",
        "title": "cancer colorectal d\u00e9pistage et suivi des sujets \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 de cancer colorectal",
        "text": "\n\nLa d\u00e9couverte et l'ex\u00e9r\u00e8se de **polype** \u00e0 tout \u00e2ge fait entrer le sujet dans le suivi d'un sujet \u00e0 **haut risque de cancer colorectal** pendant environ 8 ans.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_51",
        "title": "cancer colorectal d\u00e9pistage et suivi des sujets \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 de cancer colorectal rythme de d\u00e9pistage chez les personnes \u00e0 haut risque de cancer colorectal",
        "text": "\n{{< table title=\"Indications au d\u00e9pistage du cancer colorectal pour les personnes \u00e0 haut risque selon SFED 2021 et HAS 2017\" class=\"table-sm\" >}}\n| Patient | D\u00e9but surveillance | Population | Suivi et rythme |\n|---|---|---|---|\n| Ant\u00e9c\u00e9dent personnel d'ad\u00e9nome<br>(SFED 2021) | Apr\u00e8s r\u00e9section | <strong>Risque \u00e9lev\u00e9:</strong><br>- \u2265 5 ad\u00e9nomes<br>- 1 ad\u00e9nome \u2265 10 mm ou en DHG<br>- \u2265 1 PF | Coloscopie \u00e0 3 ans |\n| | | <strong>Risque faible:</strong><br>1-2 ad\u00e9nome < 10 mm en DBG | Cs de pr\u00e9vention \u00e0 5 ans<br>+ coloscopie sous 7-10 ans<br>ou reprise FIT \u00e0 5 ans |\n| | | <strong>Risque faible:</strong><br>3-4 ad\u00e9nomes < 10 mm en DBG<br>PF < 10 mm sans dysplasie | Coloscopie \u00e0 5 ans |\n| Ant\u00e9c\u00e9dent personnel de CCR<br>sporadique (SFED 2021) | Apr\u00e8s r\u00e9section |  | Coloscopie \u00e0 1 an<br>(sous 6 mois si incompl\u00e8te)<br>puis intervalle de 3 ans<br>et encore 5 ans (selon polypes) |\n| Ant\u00e9c\u00e9dent familial 1<sup>er</sup> degr\u00e9 de CCR<br>ou d'ad\u00e9nome avanc\u00e9 > 10 mm | \u00c0 partir de 45 ans<br>ou 10 ans avant l'\u00e2ge<br>de diagnostic du<br>cas index |  | Coloscopie tous les 5 ans |\n| MICI | 6-8 ans apr\u00e8s le d\u00e9but<br>des sympt\u00f4mes | <strong>Risque \u00e9lev\u00e9:</strong><br>CSP, ATCD de dysplasie, forme \u00e9tendue<br>sur +50% du c\u00f4lon, persistance inflammatoire,<br>ATCD familiaux CCR, nb pseudo-polypes,<br>st\u00e9nose colique | Chromoendoscopie tous les 1-2 ans |\n| | | <strong>Risque interm\u00e9diaire:</strong><br>RCH \u00e9tendue en dessous de l'angle gauche,<br>MC colique \u00e9tendue sur 30-50% | Tous les 3-4 ans |\n| | | <strong>Risque faible:</strong><br>Rectite de RCH et MC colique \u00e9tendue sur < 30% | Pas de suivi sp\u00e9cifique d\u00e9fini |\n{{< /table >}}\n\n> L\u00e9gende. **DBG =** dysplasie de bas grade ; **DHG =** dysplasie de haut grade ; **PF =** polype festonn\u00e9\n\n"
    },
    {
        "id": "document_52",
        "title": "cancer colorectal d\u00e9pistage et suivi des sujets \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 de cancer colorectal rythme de d\u00e9pistage chez les personnes \u00e0 tr\u00e8s haut risque de cancer colorectal",
        "text": "\n{{< figure image=\"/images/photos/cancer-colorectal-thr.jpg\" title=\"Indications au d\u00e9pistage du cancer colorectal pour les personnes \u00e0 tr\u00e8s haut risque selon HAS 2017\" loading=\"lazy\">}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_53",
        "title": "cancer colorectal traitement du cancer colorectal",
        "text": "\n\nLe traitement d\u00e9pend de la d\u00e9cision de la r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire.\n\n- HAS Guide patient: La prise en charge du cancer colorectal (PDF)\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b030\n- Mesures syst\u00e9matiques associ\u00e9es au cancer\n  - Arr\u00eat tabac et alcool\n  - Activit\u00e9 physique quotidienne (guide patient)\n  - Augmenter les apports en fibres\n- D\u00e9pister la d\u00e9nutrition (39%) et accompagnement di\u00e9t\u00e9tique sp\u00e9cialis\u00e9\n- Stomie: soins par infirmier stomath\u00e9rapeute\n- Association de patients  \n  France C\u00f4lon, Mon r\u00e9seau cancer colorectal, Crohn-RCH France, Ligue nationale contre le cancer, Polyposes Familiales, HNPCC - Lynch, Ligue Cancer info (ou {{<phone>}}0 805 123 124{{</phone>}})\n\n"
    },
    {
        "id": "document_54",
        "title": "cancer colorectal traitement du cancer colorectal suivi apr\u00e8s cancer du c\u00f4lon ou rectum",
        "text": "\nPendant 5 ans: clinique (trimestrielle pendant 3 ans puis semestriel), scanner ou **\u00e9chographie abdomino-pelvienne** (m\u00eame rythme que la clinique), radiographie de thorax (semestrielle pendant 3 ans puis annuelle), coloscopie (annuelle).\n\nApr\u00e8s 5 ans: suivi du risque \u00e9lev\u00e9 avec coloscopie tous les 5 ans.\n\n> \u2013 *TNCD 2023* et *INCa 2018*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_55",
        "title": "cancer colorectal traitement du cancer colorectal pour en savoir: traitement du cancer du c\u00f4lon et du haut rectum",
        "text": "\nChirurgie le plus souvent. Parfois chimioth\u00e9rapie adjuvante et th\u00e9rapie cibl\u00e9e.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_56",
        "title": "cancer colorectal traitement du cancer colorectal pour en savoir: traitement des cancers du moyen et bas rectum",
        "text": "\n- Chirurgie\n- Stade I: radioth\u00e9rapie \u00b1 chimioth\u00e9rapie\n- Stade II et III: radio-chimioth\u00e9rapie n\u00e9o-adjuvante et chimioth\u00e9rapie adjuvante\n- Stade IV: au cas par cas\n\n"
    },
    {
        "id": "document_57",
        "title": "cancer colorectal la coloscopie",
        "text": "\n\nSFED, SNFGE - informations m\u00e9dicales avant r\u00e9alisation d'une coloscopie (PDF) et CREGG: Coloscopie : pr\u00e9paration, d\u00e9roulement & complications de l'examen\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_58",
        "title": "cancer colorectal la coloscopie pr\u00e9paration colique pour une coloscopie",
        "text": "\n- R\u00e9gime sans r\u00e9sidus \u00e0 d\u00e9buter la veille (*ESGE*)\n  - Interdits: fruits, l\u00e9gumes, lait, yaourts, fromage blanc, pains et c\u00e9r\u00e9ales compl\u00e8tes, jus de fruits\n  - Autoris\u00e9s: pommes ou carottes fra\u00eeches cuites, viandes, volailles, \u0153ufs, poissons, jambon blanc, p\u00e2tes, riz et pain blanc, pommes de terre (sans la peau), fromages \u00e0 p\u00e2te cuite (gruy\u00e8re, emmental, beaufort, comt\u00e9), biscottes au froment, g\u00e2teaux secs simples\n- Le liquide de pr\u00e9paration colique\n  - Fractionnement de la prise de produit \u00e0 base de 2-4 litres de poly\u00e9thil\u00e8neglycol (PEG type Colopeg\u00ae, Fortrans\u00ae, Klean-Prep\u00ae) + sim\u00e9ticone orale (ex. Ximipeg\u00ae)\n  - \u00c9viter les PEG \u00e0 bas de phosphate de sodium (Colokit\u00ae, Recholan\u00ae)\n- Terminer la pr\u00e9paration de H-5 \u00e0 H-2 puis rester \u00e0 jeun  \n  Pr\u00e9paration possible le jour J en cas de coloscopie programm\u00e9e l'apr\u00e8s-midi.\n\n> \u2013 *SFED 2019*, *ESGE 2019* et *HAS 2013*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_59",
        "title": "cancer colorectal la coloscopie complications de la coloscopie",
        "text": "\nComplications mod\u00e9r\u00e9es \u00e0 s\u00e9v\u00e8res pour 1 \u00e0 4,5/1000, dont h\u00e9morragies (1 - 3/1000) et des perforations intestinales (0,5 - 1/1000). D\u00e9c\u00e8s 1/10.000 \u00e0 1/18.000.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_60",
        "title": "choix du d\u00e9pistage adapt\u00e9 pour le cancer colorectal",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Choix du d\u00e9pistage adapt\u00e9 pour le cancer colorectal. Dr JB Fron d'apr\u00e8s TNCD 2023 et INCa 2020\" >}}\ngraph TB\n  moyen[\"<b>Risque moyen</b><br>\u2014<br>50-74 ans asymptomatique<br>sans ATCD perso ou fam<br>d'ad\u00e9nome/CCR\"] --> TIF(\"TIF tous<br>les 2 ans\") -- \"Positif: sous 30j\" --> coloscopie(\"Gastro-ent\u00e9rologue<br>pour coloscopie\") --> rythme(\"- Rythme selon niveau<br>de risque et anapath<br>- Pr\u00e9vention: RHD\")\n  \u00e9lev\u00e9[\"<b>Risque \u00e9lev\u00e9</b><br>\u2014<br>- ATCD perso CCR/ad\u00e9nome<br>- ATCD fam ad\u00e9nome/CCR<br>\u2265 10 mm au<br>1er degr\u00e9 avant 65A<br>ou \u2265 2 au 1er degr\u00e9<br>(tous les 5A d\u00e8s 45<br>ou 10 ans avant l'index)<br>- MICI<br>- Acrom\u00e9galie\"] --> coloscopie\n  tr\u00e8sElev\u00e9[\"<b>Risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9</b><br>\u2014<br>- PAF<br>- HNPCC\"] -- \"+ oncog\u00e9n\u00e9tique\" --> coloscopie\n  symptomatique[\"<b>Suspicion de CCR</b><br>\u2014<br>- Rectorragie<br>- Diarrh\u00e9es-constipation<br>- An\u00e9mie ferriprive<br>occulte<br>- Douleurs abdominales<br>(+50 ans ++)<br>- Syndrome rectal<br>- Masse abdominale<br>- AEG\"] --> coloscopie\n  style moyen stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  style \u00e9lev\u00e9 stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  style tr\u00e8sElev\u00e9 stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_61",
        "title": "soins palliatifs des cancers prise en charge des complications de la chimioth\u00e9rapie\" \"show",
        "text": "\n\n{{< table title=\"Prise en charge des principales complications de la chimioth\u00e9rapie\" >}}\n| Atteinte      | Prise en charge                                            | Source |\n|---------------|------------------------------------------------------------|--------|\n| Alop\u00e9cie      | Max J15-17. Casque r\u00e9frig\u00e9rant pendant. Proth\u00e8se capillaire. Repousse syst\u00e9matique 3-5 semaines apr\u00e8s la derni\u00e8re injection  | INCa TODO: |\n| Am\u00e9norrh\u00e9e        | Aucune | INCa TODO: |\n| An\u00e9mie        | Surveillance r\u00e9guli\u00e8re de la NFS | INCa TODO: |\n| Anorexie, d\u00e9nutrition |  | INCa TODO: |\n| Arthralgie, myalgie |  | INCa TODO: |\n| Constipation | Alimentation, hydratation, activit\u00e9 physique, laxatifs | INCa TODO: |\n| Diarrh\u00e9es        | Antidiarrh\u00e9iques. Irinot\u00e9can dans les 7 jours. Consultation urgente si abondante, rectorragies, fi\u00e8vre | INCa TODO: |\n| \u00c9ruption cutan\u00e9e | \u00c9viter l'exposition solaire, cs m\u00e9dicale | INCa TODO: |\n| Fi\u00e8vre        | Injection pr\u00e9ventive de G-CSF. Si f\u00e9brile \u2265 38,5\u00b0C: NFS  | INCa TODO: |\n| Gastralgies   | Anti-acide ou anti-reflux | INCa TODO: |\n| Mucite        | - Hygi\u00e8ne bucco-dentaire<br>- Bicarbonate bain de bouche 1,4% x 5-6/j<br>- Antalgiques locaux \u00b1 syst\u00e9miques<br>- Mycose: antifongiques | INCa TODO: |\n| Myalgies        | Antalgie | INCa TODO: |\n| Naus\u00e9es, vomissements | Anti\u00e9m\u00e9tiques syst\u00e9matiques avant et apr\u00e8s | INCa TODO: |\n| Neuropathie p\u00e9riph\u00e9rique | - Douleurs neuropathiques, \u00e9chelle DN4<br>- Adaptation du protocole: r\u00e9duction des doses voire arr\u00eat<br>- Traitement sp\u00e9cifique (cf chapitre DN) | INCa TODO: |\n| Neutrop\u00e9nie        | Surveillance r\u00e9guli\u00e8re de la NFS. G-CSF. H\u00e9moculture et antibiotique si f\u00e9brile \u2265 38,5\u00b0C | INCa TODO: |\n| Onychopathie       | Port de gants r\u00e9frig\u00e9r\u00e9s pendant. Am\u00e9lioration quelques mois apr\u00e8s la fin | INCa TODO: |\n| Syndrome main-pied        | \u00c9mollients locaux, adaptation des doses | INCa TODO: |\n| Thrombop\u00e9nie   | Surveillance r\u00e9guli\u00e8re de la NFS | INCa TODO: |\n{{< /table >}}\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_62",
        "title": "acn\u00e9 d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nUne acn\u00e9: Dermatose chronique \u00e9voluant par pouss\u00e9es avec atteinte quasi ubiquitaire des adolescents (+70%), gar\u00e7ons surtout. L'atteinte pr\u00e9domine au niveau des **visage, dos, cou et thorax ant\u00e9rieur**.: L'acn\u00e9 a un retentissement psychosocial avec une alt\u00e9ration de la **qualit\u00e9 de vie**.: **Le traitement de l'acn\u00e9 est suspensif. Un traitement d'entretien est utilis\u00e9 aussi longtemps que n\u00e9cessaire** avec un d\u00e9lai d'efficacit\u00e9 de quelques semaines.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_63",
        "title": "acn\u00e9 d\u00e9finitions formes graves d'acn\u00e9",
        "text": "\nAcn\u00e9 nodulaire ou acn\u00e9 conglobata: Nodules inflammatoires pouvant \u00e9voluer en abc\u00e8s ou fistuliser en profondeur (sinus). Extension au tronc fr\u00e9quente.: \u00c9volution chronique avec cicatrices souvent importantes.\n\nAcn\u00e9 fulminante: Acn\u00e9 nodulaire aigu\u00eb, f\u00e9brile et ulc\u00e9reuse. Exceptionnelle.: D\u00e9but brutal avec AEG, fi\u00e8vre \u00e9lev\u00e9e, arthralgies, hyperleucocytose et tr\u00e8s nombreux nodules inflammatoires.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_64",
        "title": "acn\u00e9 d\u00e9finitions diagnostic diff\u00e9rentiel d'une acn\u00e9",
        "text": "\n- Rosac\u00e9e papulo-pustuleuse  \n  Flushs du visage, conjonctivite, t\u00e9langiectasies, sym\u00e9trie des l\u00e9sions et absence de com\u00e9dons.\n- Dermatite p\u00e9ri-orale ou folliculite infectieuse  \n  Absence de com\u00e9dons.\n- Folliculite m\u00e9dicamenteuse  \n  D\u00e9but brutal, papulo-pustules sans com\u00e9dons et r\u00e9gression \u00e0 l'arr\u00eat du traitement (androg\u00e8nes, progestatifs, cortico\u00efdes, anti\u00e9pileptiques ...).\n- Syphilis  \n  \u00c9voquer en \u00e2ge atypique, notion de chancre.\n- Sarco\u00efdose\n\n"
    },
    {
        "id": "document_65",
        "title": "acn\u00e9 d\u00e9finitions formes particuli\u00e8res d'acn\u00e9",
        "text": "\nAcn\u00e9 n\u00e9onatale: Sur le visage d\u00e8s les premi\u00e8res semaines. D\u00fb aux androg\u00e8nes maternels. R\u00e9gression spontan\u00e9e en quelques semaines.\n\nAcn\u00e9s exog\u00e8nes: Pr\u00e9dominance de com\u00e9dons ouverts (points noirs) par contact prolong\u00e9 d'huiles min\u00e9rales (localisations atypiques chez garagiste, m\u00e9canicien) ou sur le visage avec cosm\u00e9tiques (huiles v\u00e9g\u00e9tales, poudres de pigments).\n\nAcn\u00e9 de la femme adulte: Femme apr\u00e8s 25 ans avec acn\u00e9 juv\u00e9nile. Papules et nodules de la mandibule et r\u00e9tentionnelles sur le haut du visage.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_66",
        "title": "acn\u00e9 clinique l\u00e9sions r\u00e9tentionnelles (points noirs et points blancs)",
        "text": "\n2 types de l\u00e9sions correspondant \u00e0 des follicules pilo-s\u00e9bac\u00e9s distendus:\n\n1. **Com\u00e9dons ouverts** (points noirs)\n2. **Com\u00e9dons ferm\u00e9s** ou **microkystes** (points blancs)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_67",
        "title": "acn\u00e9 clinique l\u00e9sions inflammatoires superficielles (papules et pustules) et profondes (nodules)",
        "text": "\nPapule: \u00c9l\u00e9ment rouge en relief, de 1 \u00e0 5 mm de diam\u00e8tre, parfois sensible, \u00e9voluant vers la **pustule** (collection purulente blanc-jaun\u00e2tre).\n\nPustule: \u00c9volution d'une papule avec pus au sommet.\n\nNodule: Plus profond, diam\u00e8tre sup\u00e9rieur \u00e0 10 mm, pouvant \u00e9voluer vers l'abc\u00e9dation et la rupture.\n\n\nCes l\u00e9sions risquent de laisser des cicatrices cutan\u00e9es atrophiques d\u00e9finitives, des cicatrices hypertrophiques ou des macules \u00e9ryth\u00e9mateuses le plus souvent transitoires et/ou pigment\u00e9es.\n\n\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_68",
        "title": "acn\u00e9 traitement de l'acn\u00e9 mesures d'hygi\u00e8ne de la peau",
        "text": "\nLes soins locaux sont syst\u00e9matiques pour la prise en charge de l'acn\u00e9:\n\n- **Toilette douce quotidienne** matin et soir avec gels/pains dermatologiques **SANS savon**, rin\u00e7age soigneux\n- Suivie d'application quotidienne de **cr\u00e8me hydratante** adapt\u00e9e \u00e0 la peau acn\u00e9ique\n- **Photoprotection** en cas d'exposition solaire\n- L'utilisation de maquillages adapt\u00e9s \u00e0 la peau acn\u00e9ique est possible\n- Arr\u00eat du tabac\n- Adaptation des facteurs aggravants l'acn\u00e9\n  - Dermocortico\u00efdes et cortico\u00efdes\n  - Hormones (androg\u00e8nes, progestatifs)\n  - Immunod\u00e9presseurs\n  - Anti\u00e9pileptiques\n- Pas de b\u00e9n\u00e9fices \u00e0 modifier son alimentation  \n  Envisager un test d'\u00e9viction du lactose (*Aghasi 2018*)\n\nTraitements d\u00e9conseill\u00e9s sur l'acn\u00e9: produits alcoolis\u00e9s ou antiseptiques, manipulation des l\u00e9sions (provoquent pouss\u00e9es inflammatoires) et exposition au soleil.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_69",
        "title": "acn\u00e9 traitement de l'acn\u00e9 traitements topiques de l'acn\u00e9",
        "text": "\n- Sur une longue p\u00e9riode, alternant les traitements d'attaque (maintenu \u2265 3 mois) et d'entretien\n- Poursuivre un traitement d'entretien, m\u00eame lorsqu'une r\u00e9mission compl\u00e8te a \u00e9t\u00e9 obtenue avec le traitement d'attaque\n\n> Les traitements locaux sont utilis\u00e9s en 1 seule application par jour\n\n**Tous les traitements sont irritants, attention \u00e0 l'application pr\u00e8s des yeux et bouche.**\n\nTous les r\u00e9tino\u00efdes sont t\u00e9ratog\u00e8nes, m\u00eame en gel ou cr\u00e8me.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_70",
        "title": "acn\u00e9 traitement de l'acn\u00e9 minime \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e",
        "text": "\n\nSeuls traitements autoris\u00e9s pendant la grossesse: gluconate de zinc, peroxyde de benzoyle, antibiotiques topiques (clindamycine, \u00e9rythromycine, acide az\u00e9la\u00efque). \u2013 CRAT\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_71",
        "title": "acn\u00e9 traitement de l'acn\u00e9 minime \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e acn\u00e9 \u00e0 pr\u00e9dominance r\u00e9tentionnelle",
        "text": "\n#"
    },
    {
        "id": "document_72",
        "title": "acn\u00e9 traitement de l'acn\u00e9 minime \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e r\u00e9tino\u00efdes topiques",
        "text": "\nPour les mesures d'hygi\u00e8ne, voir la section *Traitement de l'acn\u00e9*.\n\n\n\n**Effets ind\u00e9sirables:** l'irritation locale peut \u00eatre pr\u00e9venue ou limit\u00e9e par l'espacement des applications en d\u00e9but de traitement et l'utilisation quotidienne d'\u00e9mollients.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_73",
        "title": "acn\u00e9 traitement de l'acn\u00e9 minime \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e microchirurgie",
        "text": "\nExtraction des microkystes par le dermatologue. Doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e apr\u00e8s plusieurs semaine de r\u00e9tino\u00efdes topiques.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_74",
        "title": "acn\u00e9 traitement de l'acn\u00e9 minime \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e acn\u00e9 \u00e0 pr\u00e9dominance inflammatoire",
        "text": "\n#"
    },
    {
        "id": "document_75",
        "title": "acn\u00e9 traitement de l'acn\u00e9 minime \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e forme localis\u00e9e",
        "text": "\n\n\n**Effets ind\u00e9sirables:** photosensibilit\u00e9, allergie, d\u00e9coloration des phan\u00e8res et v\u00eatements.\n\n\n\nAutre traitement possible mais de faible efficacit\u00e9: acide az\u00e9la\u00efque gel 15% ou cr\u00e8me 20% x 2/j.\n\n**NB. Il n'est pas recommand\u00e9 d'utiliser un antibiotique local en monoth\u00e9rapie en raison du risque de r\u00e9sistance bact\u00e9rienne.**\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_76",
        "title": "acn\u00e9 traitement de l'acn\u00e9 minime \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e acn\u00e9 inflammatoire \u00e9tendue et/ou d'\u00e9volution prolong\u00e9e",
        "text": "\nDoxycycline orale (Vibramycine N\u00ae, g\u00e9n) 100 mg x 1/j pendant le repas. Max 3 mois (photoprotection et contraception efficace)\n\n\nOU lym\u00e9cycline 300 mg x 1/j  \n**Effets ind\u00e9sirables:** troubles digestifs, photosensibilit\u00e9, r\u00e9actions cutan\u00e9es, HTIC, t\u00e9ratog\u00e8ne\n\nL'\u00e9rythromycine par voie orale (1 g/j) est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 des situations exceptionnelles.\n\nNe pas utiliser la minocycline (Mynocine\u00ae, g\u00e9n) du fait d'effets ind\u00e9sirables graves.\n\nAntibioth\u00e9rapie \u00e0 utiliser en association avec:\n\n- Peroxyde de benzoyle si l\u00e9sions inflammatoires\n- R\u00e9tino\u00efde local si l\u00e9sions r\u00e9tentionnelles, adapal\u00e8ne aussi actif sur l\u00e9sions inflammatoires\n- Ou l'association des 2\n\nL'association d'antibioth\u00e9rapie locale et g\u00e9n\u00e9rale n'est pas recommand\u00e9e.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_77",
        "title": "acn\u00e9 traitement de l'acn\u00e9 minime \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e acn\u00e9 et contraception hormonale",
        "text": "\nAcn\u00e9 habituelle avec COP de 2<sup>e</sup> g\u00e9n\u00e9ration (voir la fiche contraception).\n\nProposer un changement de contraception:\n\n- L\u00e9vonorgestrel\n- Puis norgestimate\n- Changement de contraception\n- COP triphasique avec 35 \u00b5g d'EE et norgestimate: Triafemi (non rembours\u00e9e)\n\n> \u2013 *CNGOF 2018*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_78",
        "title": "acn\u00e9 information du patient",
        "text": "\n\nHaute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9. Acn\u00e9: quand et comment la traiter?\n\nSelon la *SFD*, informer le patient:\n\n- du caract\u00e8re suspensif du traitement et de la n\u00e9cessit\u00e9 d'un traitement d'entretien local aussi longtemps que n\u00e9cessaire\n- du d\u00e9lai de quelques semaines n\u00e9cessaire \u00e0 l'obtention d'une am\u00e9lioration\n- de la n\u00e9cessit\u00e9 de la r\u00e9gularit\u00e9 des applications\n- des effets irritants fr\u00e9quents des traitements locaux et des mesures \u00e0 prendre pour les pr\u00e9venir et les prendre en charge\n\n"
    },
    {
        "id": "document_79",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCancer de l'endom\u00e8tre: Tumeur primitive maligne le plus souvent \u00e9pith\u00e9liale (90%) d\u00e9velopp\u00e9e aux d\u00e9pens de l'endom\u00e8tre. Les autres types histologiques sont beaucoup plus rares (sarcomes).: Le cancer de l'endom\u00e8tre survient le plus souvent apr\u00e8s la m\u00e9nopause (+90 % apr\u00e8s 50 ans) et est le plus souvent r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par des **m\u00e9trorragies post-m\u00e9nopausiques**\n\n"
    },
    {
        "id": "document_80",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre d\u00e9finition facteurs de risque de cancer de l'endom\u00e8tre",
        "text": "\nSurtout par pr\u00e9sence d'\u0153strog\u00e8nes en exc\u00e8s:\n\n- Principaux facteurs de risque\n  - Syndrome m\u00e9tabolique: surpoids et ob\u00e9sit\u00e9, diab\u00e8te et hypertension art\u00e9rielle\n  - Traitement d'un cancer du sein par tamoxif\u00e8ne\n- Nulliparit\u00e9\n- M\u00e9narche pr\u00e9coce et m\u00e9nopause tardive\n- Syndrome de Lynch/HNPCC\n  - D\u00e9pistage \u00e9chographique annuel \u00e0 partir de 35 ans\n  - Hyst\u00e9rectomie totale avec annexectomie discut\u00e9e \u00e0 partir de 40 ans\n\n> \u2013 *ESMO*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_81",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre d\u00e9finition \u00e9pid\u00e9miologie du cancer de l'endom\u00e8tre en france",
        "text": "\n- Cancer gyn\u00e9cologique pelvien le plus fr\u00e9quent\n- Incidence: 8432 nouveaux cas par an (m\u00e9tropole 2023)\n- D\u00e9c\u00e8s: 1880 annuels (2009)\n- \u00c2ge moyen au diagnostic: 68 ans\n- Survie \u00e0 5 ans: 76 % (95 % pour un stade localis\u00e9)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_82",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nACOG: \n\nCLCC: centre de lutte contre le cancer\n\nINCa: Institut national du cancer\n\nRCP: r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire\n\nVPN: valeur pr\u00e9dictive n\u00e9gative\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_83",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre clinique",
        "text": "\n\n> << Le cancer de l'endom\u00e8tre est la premi\u00e8re cause \u00e0 \u00e9voquer devant des m\u00e9trorragies post-m\u00e9nopausiques >>. \u2013 *HAS 2010*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_84",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre clinique interrogatoire",
        "text": "\nSignes et sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs \u00e0 rechercher en cas de suspicion d'un cancer de l'endom\u00e8tre:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels ou familiaux du spectre de Lynch (HNPCC)  \n  {{< clinique/cancer-spectre-lynch >}}.\n- Facteurs de risque du cancer de l'endom\u00e8tre\n  - Syndrome m\u00e9tabolique\n  - Traitement par tamoxif\u00e8ne\n- Sympt\u00f4mes\n  - **M\u00e9trorragies** spontan\u00e9es d'abondance moyenne\n  - Leucorrh\u00e9es\n  - Douleurs pelviennes\n  - Cystites r\u00e9p\u00e9t\u00e9es\n- +75 ans: d\u00e9pistage g\u00e9riatrique (G8, VES13, FOG ...)\n\n> << Le diagnostic doit \u00e9galement \u00eatre envisag\u00e9 devant des m\u00e9trorragies chez les femmes non m\u00e9nopaus\u00e9es >> \u2013 *HAS 2010*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_85",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre clinique examen clinique",
        "text": "\n- Poids et variations, taille, IMC\n- Examen abdominal\n- Examen gyn\u00e9cologique\n- Aires ganglionnaires\n\n"
    },
    {
        "id": "document_86",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n> << Contrairement au cancer du col de l'ut\u00e9rus, il n'existe pas de d\u00e9pistage du cancer de l'endom\u00e8tre >> \u2013 *HAS 2010*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_87",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre examens compl\u00e9mentaires \u00e9chographie pelvienne sus-pubienne et endovaginale",
        "text": "\n**\u00c9chographie ut\u00e9rine** syst\u00e9matique en semi-urgence devant des m\u00e9trorragies suspectes pour \u00e9valuer l'\u00e9paisseur de l'endom\u00e8tre et rechercher d'autres anomalies pelviennes.\n\n> Une \u00e9paisseur endom\u00e9triale \u2264 4 mm a une valeur pr\u00e9dictive n\u00e9gative sup\u00e9rieure \u00e0 99% \u2013 *ACOG 2020*\n\nEn cas d'hyperplasie endom\u00e9triale, hyst\u00e9roscopie avec **biopsie endom\u00e9triale** syst\u00e9matique pour examen anatomopathologique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_88",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre examens compl\u00e9mentaires autres bilans exploratoires",
        "text": "\nLe bilan d'extension comprend une **IRM pelvienne et des aires ganglionnaires lombo-aortiques**.\n\nLe dosage du **marqueur tumoral CA 125** peut \u00eatre discut\u00e9 initialement en cas de suspicion d'extension r\u00e9gionale (inutile selon *ESMO*).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_89",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre traitement du cancer de l'endom\u00e8tre",
        "text": "\n\nAdresser en semi-urgence \u00e0 l'\u00e9quipe hospitali\u00e8re de gyn\u00e9cologie pour la suite de la prise en charge du cancer de l'endom\u00e8tre. Annuaire des Centres de Lutte contre le Cancer (CLCC). Le choix du traitement d\u00e9pend de la r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire (RCP).\n\nLa prise en charge du cancer de l'endom\u00e8tre repose essentiellement sur la chirurgie avec **hyst\u00e9rectomie totale** et salpingo-ovariectomie bilat\u00e9rale si la patiente est op\u00e9rable.\n\nLa chirurgie avant 50 ans entra\u00eene une m\u00e9nopause pr\u00e9coce pouvant \u00eatre substitu\u00e9e par traitement hormonal substitutif avec \u0153strog\u00e8nes seuls (*HAS 2010*, voir m\u00e9nopause pour le THS).\n\nComme pour tout cancer:\n\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b030\n- Sevrage tabagique\n- Proposer un soutien psychologique\n- Soins de confort\n- \u00c9valuation nutritionnelle\n- Guide d'information de l'INCa sur le cancer de l'endom\u00e8tre\n- Associations de patientes  \n  imagyn, Ligue contre le cancer, roseup, HNPCC - Lynch.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_90",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre traitement du cancer de l'endom\u00e8tre pour en savoir plus",
        "text": "\nLa chirurgie d'ex\u00e9r\u00e8se est le traitement privil\u00e9gi\u00e9 avec hyst\u00e9rectomie totale et salpingo-ovariectomie bilat\u00e9rale. La voie c\u0153lioscopique est privil\u00e9gi\u00e9e.\n\nUne chirurgie \u00e9tendue (curage ganglionnaire, omentectomie) d\u00e9pend du type de cancer.\n\nLe recours \u00e0 la radioth\u00e9rapie (ou une curieth\u00e9rapie), une chimioth\u00e9rapie adjuvante conventionnelle et/ou une hormonoth\u00e9rapie (cancer m\u00e9tastatique) peuvent \u00eatre propos\u00e9s.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_91",
        "title": "cancer de l'endom\u00e8tre suivi du cancer de l'endom\u00e8tre",
        "text": "\n\nSuivi apr\u00e8s traitement du cancer de l'endom\u00e8tre:\n\n- Examen gyn\u00e9cologique tous les 4-6 mois pendant 3 ans (5 ans si stade 3)  \n  Examen au sp\u00e9culum et les touchers pelviens (toucher vaginal et toucher rectal)\n- Puis annuel\n- Pas d'autres examens syst\u00e9matiques\n- Informer de la n\u00e9cessit\u00e9 de consulter en cas de m\u00e9trorragies ou de douleurs pelviennes\n- Suspicion de r\u00e9cidive: scanner abdomino-pelvien\n- Localisation des r\u00e9cidives d'un cancer endom\u00e9trial les plus fr\u00e9quentes: vessie, c\u00f4lon, sein\n\n*H\u00e9maturie* apr\u00e8s radioth\u00e9rapie pelvienne: \u00e9liminer sans d\u00e9lai un cancer de la vessie.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_92",
        "title": "prise en charge du cancer de l'endom\u00e8tre par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge du cancer de l'endom\u00e8tre par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s ESMO 2016, HAS, INCa et ACOG\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Suspicion de cancer de l'endom\u00e8tre</b><br>\u2014<br>- M\u00e9trorragies post-m\u00e9nopausiques ++<br>- M\u00e9trorragies avant la m\u00e9nopause<br>- Leucorrh\u00e9es<br>- Douleurs pelviennes<br>- Cystites r\u00e9p\u00e9t\u00e9es\"] --> bilan(\"\u00c9chographie pelvienne<br>sus-pubienne et endovaginale<br>semi-urgente\") --\"Endom\u00e8tre \u2264 4 mm\"--> n\u00e9gatif(\"Autres \u00e9tiologie<br>VPN &gt; 99%\")\n  bilan --\"&gt; 4 mm\"--> avis(\"Avis gyn\u00e9cologique<br>en CLCC semi-urgent<br>+ IRM pelvienne et des aires<br>ganglionnaires lombo-aortiques\")\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_93",
        "title": "d\u00e9pression d\u00e9finitions",
        "text": "\n\n\u00c9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 (terme du DSM-5): D\u00e9pression, ex << \u00e9pisode d\u00e9pressif majeur >>: Maladie psychiatrique fr\u00e9quente (10% des 18-75 ans sur un an) \u00e0 pr\u00e9dominance f\u00e9minine (RR 2), pourvoyeuse de handicap avec lourd retentissement m\u00e9dico-\u00e9conomique et humain (**risque suicidaire**).: La d\u00e9finition est clinique: diminution persistante pathologique de l'humeur (tristesse pathologique) et de l'\u00e9nergie avec perturbations psychomotrices, physiologiques et psychoaffectives. **1/3** des \u00e9pisodes sont d'intensit\u00e9 **s\u00e9v\u00e8re**.: Il peut s'inscrire dans diff\u00e9rentes pathologies psychiatriques (d\u00e9pression isol\u00e9e, trouble d\u00e9pressif r\u00e9current, trouble bipolaire) ou \u00eatre accompagn\u00e9 d'un autre trouble psychiatrique (**anxi\u00e9t\u00e9** pour 75%, addiction, schizophr\u00e9nie).\n\nTrouble d\u00e9pressif r\u00e9current: Au moins 2 \u00e9pisodes d\u00e9pressifs caract\u00e9ris\u00e9s sans ant\u00e9c\u00e9dent d'\u00e9pisode (hypo)-maniaque.\n\n**NB.** La survenue de la d\u00e9pression est ubiquitaire (mondiale) et ne d\u00e9pend pas du niveau d'\u00e9ducation.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_94",
        "title": "d\u00e9pression d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nACP: \n\nCMP: Centres m\u00e9dico-psychologiques\n\nCNUP: Coll\u00e8ge National Universitaire de Psychiatrie\n\nEDC: \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9\n\nGDS:  (\u00e9chelle de d\u00e9pression g\u00e9riatrique)\n\nHADS: \n\nHAS: Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9\n\nHDRS:  (\u00e9chelle de d\u00e9pression de Hamilton)\n\nIMAO: antid\u00e9presseur inhibiteur de la monoamine oxydase\n\nIRSNA: inhibiteurs de la recapture de la s\u00e9rotonine et de la noradr\u00e9naline (ou IRSN pour la *HAS*)\n\nISRS: antid\u00e9presseur inhibiteur s\u00e9lectif de la recapture de la s\u00e9rotonine (ou IRS)\n\nMADRS:  (\u00e9chelle de d\u00e9pression de Montgomery et Asberg)\n\nPHQ: \n\nTCC: th\u00e9rapie cognitivo-comportementale\n\nTS: tentative de suicide\n\nVA: \n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_95",
        "title": "d\u00e9pression \u00e9chelles de d\u00e9pression \u00e9chelles d'\u00e9valuation de la d\u00e9pression de l'adulte : d\u00e9pistage, aide au diagnostic, s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 et suivi",
        "text": "\n\u00c9chelles d'\u00e9valuation de la d\u00e9pression cit\u00e9es par la *HAS 2017* sauf mention contraire.\n\nEn **gras**, \u00e9chelles pouvant donner lieu \u00e0 la cotation annuelle ALQP003 (69,12 \u20ac).\n\n<div class=\"card card-hover card-tab my-3 my-xl-5\">\n  <ul class=\"nav nav-tabs nav-justified mb-4\" role=\"tablist\">\n  <li class=\"nav-item\" role=\"presentation\"><button type=\"button\" class=\"nav-link active\" id=\"nav-tab-depistage\" data-toggle=\"tab\" data-target=\"#nav-depistage\" role=\"tab\" aria-controls=\"nav-depistage\" aria-selected=\"true\">D\u00e9pistage</button></li>\n  <li class=\"nav-item\" role=\"presentation\"><button type=\"button\" class=\"nav-link\" id=\"nav-tab-diagnostic\" data-toggle=\"tab\" data-target=\"#nav-diagnostic\" role=\"tab\" aria-controls=\"nav-diagnostic\" aria-selected=\"false\">Diagnostic</button></li>\n  <li class=\"nav-item\" role=\"presentation\"><button type=\"button\" class=\"nav-link\" id=\"nav-tab-severite\" data-toggle=\"tab\" data-target=\"#nav-severite\" role=\"tab\" aria-controls=\"nav-severite\" aria-selected=\"false\">S\u00e9v\u00e9rit\u00e9</button></li>\n  </ul>\n  <div class=\"card-body tab-content\">\n  <div class=\"tab-pane fade show active\" id=\"nav-depistage\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"nav-tab-depistage\">\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_96",
        "title": "d\u00e9pression \u00e9chelles de d\u00e9pression \u00e9chelles d'aide au d\u00e9pistage de la d\u00e9pression de l'adulte ",
        "text": "\n- Questionnaire PHQ-2\n- Questionnaire PHQ-4 (coupl\u00e9 au rep\u00e9rage d'une anxi\u00e9t\u00e9 \u2013 *ACP 2019*)\n- Post-partum: questionnaire PHQ-2 ou questionnaire EPDS (Edinburgh postnatal depression scale)\n\n</div>\n<div class=\"tab-pane fade\" id=\"nav-diagnostic\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"nav-tab-diagnostic\">\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_97",
        "title": "d\u00e9pression \u00e9chelles de d\u00e9pression \u00e9chelles d'aide au diagnostic de la d\u00e9pression de l'adulte ",
        "text": "\n- Questionnaire PHQ-9\n- **\u00c9chelle de d\u00e9pression de Beck** (auto-questionnaire BDI)\n- \u00c9chelle HADS (int\u00e9r\u00eat en cas de comorbidit\u00e9s somatiques)\n- **\u00c9chelle d'Hamilton** (HDRS ou HAM-D, suivi de l'\u00e9volution ++)\n- Sujet \u00e2g\u00e9: \u00e9chelle GDS-15 (variantes 4 ou 30 questions, et {{< scores/mmse >}})\n\n</div>\n<div class=\"tab-pane fade\" id=\"nav-severite\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"nav-tab-severite\">\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_98",
        "title": "d\u00e9pression \u00e9chelles de d\u00e9pression \u00e9chelles d'aide pour grader la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la d\u00e9pression ",
        "text": "\n- Questionnaire PHQ-9\n- **\u00c9chelle d'Hamilton** (HDRS ou HAM-D, suivi de l'\u00e9volution ++)\n- **\u00c9chelle de d\u00e9pression de Beck** (auto-questionnaire)\n- *\u00c9chelle MADRS* (Montgomery Asberg depression rating Scale)\n\n</div>\n</div>\n</div>\n\n"
    },
    {
        "id": "document_99",
        "title": "d\u00e9pression \u00e9chelles de d\u00e9pression \u00e9chelles pour l'\u00e9valuation de la d\u00e9pression de l'enfant et de l'adolescent",
        "text": "\n- \u00c9valuation d'un adolescent pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes d\u00e9pressifs: ADRS\n- D\u00e9pistage du risque suicidaire de l'adolescent: BITS\n- D\u00e9pistage des probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale chez l'enfant: SDQ\n\n"
    },
    {
        "id": "document_100",
        "title": "d\u00e9pression crit\u00e8res diagnostiques de l'\u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 crit\u00e8res diagnostiques dsm-5 de l'\u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9",
        "text": "\n\u00c9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 selon le DSM-5 si tous les crit\u00e8res sont remplis:\n\n1. Au moins 5 des sympt\u00f4mes suivants doivent \u00eatre pr\u00e9sents pendant une m\u00eame p\u00e9riode d'une dur\u00e9e de 2 semaines et avoir repr\u00e9sent\u00e9 un changement par rapport au fonctionnement ant\u00e9rieur ; au moins un des sympt\u00f4mes est soit (1) une humeur d\u00e9pressive, soit (2) une perte d'int\u00e9r\u00eat ou de plaisir.  \n**NB**. Ne pas inclure les sympt\u00f4mes manifestement attribuables \u00e0 une autre affection m\u00e9dicale.\n    1. Humeur d\u00e9pressive pr\u00e9sente pratiquement toute la journ\u00e9e, presque tous les jours, signal\u00e9e par le sujet (ex. : se sent vide ou triste ou d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9) ou observ\u00e9e par les autres (ex. : pleure ou est au bord des larmes).  \n    NB. \u00c9ventuellement irritabilit\u00e9 chez l'enfant ou l'adolescent.\n    2. Diminution marqu\u00e9e du plaisir pour toutes ou presque toutes les activit\u00e9s pratiquement toute la journ\u00e9e, presque tous les jours (signal\u00e9e par le sujet ou observ\u00e9e par les autres).\n    3. Perte ou gain de poids significatif en absence de r\u00e9gime (ex. : modification du poids corporel en 1 mois exc\u00e9dant 5%) ou diminution ou augmentation de l'app\u00e9tit presque tous les jours.  \n    NB. Chez l'enfant, prendre en compte l'absence de l'augmentation de poids attendue.\n    4. Insomnie ou hypersomnie presque tous les jours.\n    5. Agitation ou ralentissement psychomoteur presque tous les jours (constat\u00e9s par les autres, non limit\u00e9s \u00e0 un sentiment subjectif de f\u00e9brilit\u00e9 ou de ralentissement int\u00e9rieur).\n    6. Fatigue ou perte d'\u00e9nergie presque tous les jours.\n    7. Sentiment de d\u00e9valorisation ou de culpabilit\u00e9 excessive ou inappropri\u00e9e (qui peut \u00eatre d\u00e9lirante) presque tous les jours (pas seulement se faire grief ou se sentir coupable d'\u00eatre malade).\n    8. Diminution de l'aptitude \u00e0 penser ou \u00e0 se concentrer ou ind\u00e9cision presque tous les jours (signal\u00e9e par le sujet ou observ\u00e9e par les autres).\n    9. Pens\u00e9es de mort r\u00e9currentes (pas seulement une peur de mourir), id\u00e9es suicidaires r\u00e9currentes sans plan pr\u00e9cis ou tentative de suicide ou plan pr\u00e9cis pour se suicider.\n2. Les sympt\u00f4mes induisent une souffrance cliniquement significative ou une alt\u00e9ration du fonctionnement social, professionnel, ou dans d'autres domaines importants.\n3. Les sympt\u00f4mes ne sont pas attribuables \u00e0 l'effet physiologique d'une substance ou d'une autre affection m\u00e9dicale.\n4. L'occurrence de l'EDC n'est pas mieux expliqu\u00e9e par un trouble schizo-affectif, une schizophr\u00e9nie, un trouble schizophr\u00e9niforme, un trouble d\u00e9lirant, ou un autre trouble psychotique.\n5. Il n'y a jamais eu d'\u00e9pisode maniaque ou hypomaniaque.\n\n\nL'\u00e9valuation de la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 repose sur le nombre de crit\u00e8res, la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 des sympt\u00f4mes et le degr\u00e9 de l'alt\u00e9ration du fonctionnement:\n\n- L\u00e9ger: peu ou pas de sympt\u00f4mes suppl\u00e9mentaires par rapport au nombre n\u00e9cessaire pour r\u00e9pondre au diagnostic; la gravit\u00e9 de sympt\u00f4mes est \u00e0 l'origine d'un sentiment de d\u00e9tresse mais qui reste g\u00e9rable, et les sympt\u00f4mes sont \u00e0 l'origine d'une alt\u00e9ration mineure du fonctionnement social ou professionnel.\n- Moyen: le nombre et la gravit\u00e9 des sympt\u00f4mes et/ou de l'alt\u00e9ration du fonctionnement sont compris entre << l\u00e9ger >> et << grave >>.\n- Grave: Le nombre des sympt\u00f4mes est en exc\u00e8s par rapport au nombre n\u00e9cessaire pour faire le diagnostic; la gravit\u00e9 des sympt\u00f4mes est \u00e0 l'origine d'une souffrance importante et ing\u00e9rable, et les sympt\u00f4mes perturbent nettement le fonctionnement social ou professionnel.\n\n**NB.** Les crit\u00e8res A \u00e0 C caract\u00e9risent l'EDC.\n\n**NB.** La r\u00e9action \u00e0 une perte significative (ex. d\u00e9c\u00e8s, ruine financi\u00e8re, perte secondaire \u00e0 une catastrophe naturelle, affection m\u00e9dicale ou handicap s\u00e9v\u00e8res) peut inclure une tristesse intense, des ruminations au sujet de cette perte, une insomnie, une perte d'app\u00e9tit et une perte de poids not\u00e9e au niveau du crit\u00e8re A, et peut ressembler \u00e0 un \u00e9pisode d\u00e9pressif. Bien que ces sympt\u00f4mes puissent \u00eatre compr\u00e9hensibles ou consid\u00e9r\u00e9s comme adapt\u00e9s face \u00e0 cette perte, la pr\u00e9sence d'un EDC en plus de la r\u00e9ponse normale \u00e0 cette perte doit aussi \u00eatre envisag\u00e9e. Cette d\u00e9cision demande que le jugement clinique tienne compte de l'histoire individuelle et des normes culturelles concernant l'expression de la souffrance dans un contexte de perte. Pour constituer un trouble d\u00e9pressif unipolaire, les crit\u00e8res D et E doivent s'y ajouter.\n\n> \u2013 HAS. D\u00e9finition de l'EDC selon le DSM-5 (proposition de traduction) (PDF)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_101",
        "title": "d\u00e9pression crit\u00e8res diagnostiques de l'\u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 crit\u00e8res diagnostiques cim-11 de l'\u00e9pisode d\u00e9pressif unique",
        "text": "\n\u00c9pisode d\u00e9pressif unique (6A70): Le trouble d\u00e9pressif \u00e0 \u00e9pisode unique est caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence ou l'ant\u00e9c\u00e9dent d'un \u00e9pisode d\u00e9pressif alors qu'il n'y a pas d'ant\u00e9c\u00e9dents d'\u00e9pisodes d\u00e9pressifs ant\u00e9rieurs. Un \u00e9pisode d\u00e9pressif se caract\u00e9rise par une p\u00e9riode d'humeur d\u00e9pressive ou une diminution de l'int\u00e9r\u00eat pour les activit\u00e9s se produisant la majeure partie de la journ\u00e9e, presque tous les jours pendant une p\u00e9riode d'au moins deux semaines accompagn\u00e9e d'autres sympt\u00f4mes tels que des difficult\u00e9s de concentration, des sentiments de d\u00e9valorisation ou de culpabilit\u00e9 excessive ou inappropri\u00e9e, un d\u00e9sespoir, des pens\u00e9es r\u00e9currentes de mort ou de suicide, des modifications de l'app\u00e9tit ou du sommeil, une agitation ou un retard psychomoteur et une baisse d'\u00e9nergie ou une fatigue. Il n'y a jamais eu d'\u00e9pisodes maniaques, hypomaniaques ou mixtes ant\u00e9rieurs, qui indiquerait la pr\u00e9sence d'un trouble bipolaire.\n\n> \u2013 Classification Internationale des Maladies 11e version (CIM-11)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_102",
        "title": "d\u00e9pression crit\u00e8res diagnostiques de l'\u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 crit\u00e8res diagnostiques cim-10 de l'\u00e9pisode d\u00e9pressif",
        "text": "\n1. L'\u00e9pisode pr\u00e9sente une dur\u00e9e d'au moins 2 semaines\n2. Le sujet pr\u00e9sente au moins deux des trois sympt\u00f4mes principaux suivants:\n    1. humeur d\u00e9pressive \u00e0 un degr\u00e9 nettement anormal pour le sujet, pr\u00e9sente pratiquement toute la journ\u00e9e et presque tous les jours, dans une large mesure non influenc\u00e9e par les circonstances, et persistant pendant au moins 2 semaines\n    2. diminution marqu\u00e9e de l'int\u00e9r\u00eat ou du plaisir pour des activit\u00e9s habituellement agr\u00e9ables\n    3. r\u00e9duction de l'\u00e9nergie ou augmentation de la fatigabilit\u00e9\n3. Pr\u00e9sence d'au moins deux des sympt\u00f4mes suivants:\n    1. perte de la confiance en soi ou de l'estime de soi\n    2. sentiments injustifi\u00e9s de culpabilit\u00e9 ou culpabilit\u00e9 excessive et inappropri\u00e9e\n    3. pens\u00e9es r\u00e9currentes de mort ou id\u00e9es suicidaires r\u00e9currentes, ou comportement suicidaire de n'importe quel type\n    4. diminution de l'aptitude \u00e0 penser ou \u00e0 se concentrer (signal\u00e9e par le sujet ou observ\u00e9es par les autres), se manifestant, par exemple, par une ind\u00e9cision ou des h\u00e9sitations\n    5. modification de l'activit\u00e9 psychomotrice, caract\u00e9ris\u00e9e par une agitation ou un ralentissement (signal\u00e9s ou observ\u00e9s)\n    6. perturbation du sommeil de n'importe quel type\n    7. modification de l'app\u00e9tit (diminution ou augmentation) avec variation pond\u00e9rale correspondante\n\n\n\u00c9l\u00e9ments importants:\n\n- \u00catre attentif aux expressions somatiques (douleurs, plaintes diverses) et aux troubles de la sexualit\u00e9\n- Le deuil n'est pas un EDC mais peut le devenir\n- Diagnostic difficile chez le sujet \u00e2g\u00e9 avec des troubles somatiques et cognitifs au premier plan\n\n> \u2013 Classification Internationale des Maladies 10e version (CIM-10)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_103",
        "title": "d\u00e9pression crit\u00e8res diagnostiques de l'\u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 diagnostic diff\u00e9rentiel d'un \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9",
        "text": "\n- Autres troubles psychiatriques\n  - Trouble bipolaire\n  - Trouble d\u00e9pressif persistant (ex dysthymie) ou r\u00e9current (\u00e9pisode d\u00e9pressif saisonnier)\n  - Trouble de l'adaptation\n  - Trouble anxieux: trouble anxieux g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, \u00e9tat de stress post-traumatique\n  - Trouble schizophr\u00e9nique (trouble schizo-affectif, le trouble schizophr\u00e9niforme), troubles d\u00e9lirants\n  - Trouble somatoforme, trouble de conduite alimentaire\n  - Trouble de la personnalit\u00e9\n- Usage, abus, d\u00e9pendance et sevrage de m\u00e9dicaments\n- Usage, abus, d\u00e9pendance et sevrage de substances psychoactives\n- Maladies somatiques: endocrinienne (hypothyro\u00efdie, Cushing), maladie neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9rative, neurologique (tumeur, SEP, AVC)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_104",
        "title": "d\u00e9pression clinique",
        "text": "\n\nD\u00e9pister la d\u00e9pression chez l'adulte (notamment si grossesse ou post-partum \u2013 *USPTF 2023*), l'adolescent de 12 \u00e0 18 ans (*USPTF*) et devant tout trouble cognitif (*HAS 2017*): questionnaire PHQ-4 (coupl\u00e9 \u00e0 l'anxi\u00e9t\u00e9) ou questionnaire PHQ-2\n\n\nLe premier \u00e9pisode d\u00e9pressif peut survenir \u00e0 tout \u00e2ge mais il survient plus souvent chez l'adulte jeune (25 ans).\n\nEn ville, le motif de consultation est **somatique** pour 45 \u00e0 95% des patients atteints de d\u00e9pression (*Prescrire*).\n\nLes sympt\u00f4mes doivent \u00eatre pr\u00e9sents depuis au moins 15 jours avec changement par rapport \u00e0 l'\u00e9tat ant\u00e9rieur:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents  \n  **Psychiatriques** (tentative de suicide, bipolarit\u00e9, d\u00e9pression, (hypo)-manie, anxi\u00e9t\u00e9), m\u00e9dicaux, hospitalisations, maltraitance, agressions (homophobes ...).\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux (psychiatriques)\n- Traitements en cours, autom\u00e9dication  \n  M\u00e9dicaments \u00e0 risque, toujours lire les RCP: anti\u00e9pileptiques, neuroleptiques, myorelaxants, m\u00e9thylph\u00e9nidate, alcool (baclof\u00e8ne, acamprosate, naltrexone), IMAO-B, interf\u00e9ron, r\u00e9tino\u00efdes, cortico\u00efdes, mont\u00e9lukast, immunod\u00e9presseurs (apr\u00e9milast ...), antiviral (ribavirine, \u00e9favirenz ...), pitolisant.\n- Contraception (hormonale ++)\n- Facteurs de risque psycho-sociaux\n  - Deuil, perte de relations, aidant, probl\u00e8mes (financiers, logement, travail, famille)\n  - Environnement socio-professionnel et ressources, maltraitance, harc\u00e8lement\n- Sympt\u00f4mes psychoaffectifs\n  - Perturbation de l'humeur  \n    Humeur d\u00e9pressive, tristesse quasi permanente (maximale le matin, am\u00e9lioration dans la journ\u00e9e).\n  - Perturbation des \u00e9motions  \n    Anh\u00e9donie, perte de plaisir des activit\u00e9s appr\u00e9ci\u00e9es, anesth\u00e9sie affective, anxi\u00e9t\u00e9, irritabilit\u00e9 (adolescent ++).\n  - Alt\u00e9ration du contenu de la pens\u00e9e  \n    Culpabilit\u00e9, d\u00e9valorisation (inutilit\u00e9, indignit\u00e9), incurabilit\u00e9.\n  - Pens\u00e9es de mort\n- Perturbations psychomotrices\n  - Ralentissement psychomoteur ou agitation\n  - Perturbations du cours de la pens\u00e9e  \n    Bradypsychie, ruminations n\u00e9gatives, monoid\u00e9isme.\n  - Alt\u00e9rations cognitives  \n    Troubles de la concentration, de la m\u00e9moire, de l'attention, ind\u00e9cision.\n  - Ralentissement moteur et comportemental  \n    Bradykin\u00e9sie, hypomimie, bradyph\u00e9mie, aprosodie, clinophilie, incurie, aboulie (ex\u00e9cution des actes planifi\u00e9s et prise de d\u00e9cision).\n  - Perturbations physiologiques\n    - Troubles du sommeil et du rythme circadien  \n      **Insomnie avec r\u00e9veils nocturnes**, r\u00e9veils pr\u00e9coces ou d'endormissement, somnolence.\n    - Fatigue\n    - Conduites alimentaires  \n      Anorexie voire hyperphagie, grignotage, app\u00e9tence sucr\u00e9e.\n    - **Troubles de la sexualit\u00e9** (dysfonction \u00e9rectile, f\u00e9minine)\n  - Sympt\u00f4mes psychotiques: hallucinations, d\u00e9lire\n  - Maintien des activit\u00e9s quotidiennes: hygi\u00e8ne, alimentation\n  - S\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de l'\u00e9pisode d\u00e9pressif: l\u00e9ger, mod\u00e9r\u00e9e, s\u00e9v\u00e8re (questionnaire PHQ-9)\n- Sympt\u00f4mes somatiques\n- Comorbidit\u00e9s\n  - Toxiques, sevrage\n  - Auto/h\u00e9t\u00e9ro-agressivit\u00e9\n  - D\u00e9pistage d'une anxi\u00e9t\u00e9 (75%): \u00e9chelle GAD-2\n- Retentissement socio-professionnel\n- **\u00c9valuation du risque suicidaire**\n- Sujet \u00e2g\u00e9: rechercher une maladie neuro-d\u00e9g\u00e9n\u00e9rative (Alzheimer, Parkinson), {{< scores/mmse >}}\n- Enfant: irritabilit\u00e9, baisse des performances scolaires, variations de poids\n\nAvec l'accord du patient, interroger l'entourage.\n\nQuestionnaires d'aide au diagnostic de la d\u00e9pression chez l'adulte (voir la section d\u00e9di\u00e9e): PHQ-9, HADS, Hamilton, sujet \u00e2g\u00e9: \u00e9chelle GDS-15 coupl\u00e9 au {{< scores/mmse >}}.\n\n> << Le diagnostic de l'\u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 est clinique >> \u2013 *HAS 2017*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_105",
        "title": "d\u00e9pression \u00e9valuation du risque suicidaire",
        "text": "\n\n> << Tout \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 chez le sujet \u00e2g\u00e9 comporte un risque suicidaire \u00e9lev\u00e9 >> \u2013 *HAS 2017*\n\nExemple de questions \u00e0 poser pour \u00e9valuer l'intention suicidaire:\n\n- Avez-vous d\u00e9j\u00e0 pens\u00e9 \u00e0 vous faire du mal ?  \n  Si oui, de quelle fa\u00e7on ?\n- Pensez-vous que votre vie ne vaut pas la peine d'\u00eatre v\u00e9cue ?\n- Souhaiteriez-vous \u00eatre mort ?\n- Avez-vous d\u00e9j\u00e0 pens\u00e9 \u00e0 mourir ?\n- Avez-vous fait des plans pour mettre fin \u00e0 vos jours ?\n- Avez-vous \u00e0 votre disposition les moyens pour faire cela ?\n- Qu'est-ce qui vous retient de mettre en \u0153uvre ces pens\u00e9es ?\n\n> \u2013 *HAS 2017*\n\nLe questionnement sur le suicide ne renforce pas le risque suicidaire.\n\n\nNum\u00e9ro national de pr\u00e9vention du suicide (24/7 et section m\u00e9decin): {{<phone>}}3114{{</phone>}}.\n\nSites et hotlines: SOS Amiti\u00e9 France, SOS suicide Ph\u00e9nix, Suicide \u00c9coute, Phare-Enfants-Parents\n\n"
    },
    {
        "id": "document_106",
        "title": "d\u00e9pression \u00e9valuation du risque suicidaire facteurs de risque suicidaire",
        "text": "\nL'accumulation de facteurs de risque aggrave la dangerosit\u00e9:\n\n- Facteurs psychosociaux\n  - Solitude, isolement, pr\u00e9carit\u00e9\n  - Homme\n  - Personne \u00e2g\u00e9e (+75 ans ++) ou jeune (< 30 ans)\n  - Perte r\u00e9cente (d\u00e9c\u00e8s, divorce, m\u00e9tier, situation sociale)\n  - Autres facteurs de stress\n  - Appartenance \u00e0 une minorit\u00e9 sexuelle\n  - Absence de facteurs protecteurs, manque de soutiens\n  - Professions cumulant les risques psychosociaux et l'acc\u00e8s \u00e0 des moyens l\u00e9taux (m\u00e9decins ++)\n- Ant\u00e9c\u00e9dents\n  - Actes impulsifs, violence\n  - Tentative de suicide, automutilation\n  - Ant\u00e9c\u00e9dent familial de suicide ou de pathologie mentale\n- Caract\u00e9ristiques cliniques\n- Impulsivit\u00e9\n  - D\u00e9pression s\u00e9v\u00e8re\n  - D\u00e9sespoir, absence de d\u00e9sir de continuer\n  - Douleur psychique\n  - Psychose\n  - Troubles de la personnalit\u00e9\n  - Anxi\u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8re, agitation, attaque de panique\n  - Baisse de l'estime de soi\n  - Toxiques ou sevrage\n  - Comorbidit\u00e9 somatique invalidante, sympt\u00f4mes physiques (douleur chronique, insomnie, incapacit\u00e9)\n\n> \u2013 *HAS 2017*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_107",
        "title": "d\u00e9pression \u00e9valuation du risque suicidaire degr\u00e9s d'urgence suicidaire",
        "text": "\nManque de scores en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale pour l'aide \u00e0 l'\u00e9valuation du risque suicidaire (Blanchet 2019).\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_108",
        "title": "d\u00e9pression \u00e9valuation du risque suicidaire risque suicidaire \u00e9lev\u00e9 (urgence)",
        "text": "\nLe patient en crise:\n\n- est d\u00e9cid\u00e9: sa planification est claire et le passage \u00e0 l'acte est pr\u00e9vu pour les jours qui viennent\n- est coup\u00e9 de ses \u00e9motions: il rationalise sa d\u00e9cision ou est tr\u00e8s \u00e9motif, agit\u00e9, troubl\u00e9\n- se sent compl\u00e8tement immobilis\u00e9 par la d\u00e9pression ou dans un \u00e9tat de grande agitation\n- a une douleur et une expression de la souffrance omnipr\u00e9sentes ou compl\u00e8tement tues\n- a un acc\u00e8s direct et imm\u00e9diat \u00e0 un moyen de se suicider\n- a le sentiment d'avoir tout fait et tout essay\u00e9\n- est tr\u00e8s isol\u00e9\n\nHospitalisation sous contrainte si besoin.\n\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_109",
        "title": "d\u00e9pression \u00e9valuation du risque suicidaire risque suicidaire mod\u00e9r\u00e9",
        "text": "\nLe patient en crise:\n\n- envisage le suicide et son intention est claire\n- a envisag\u00e9 un sc\u00e9nario suicidaire, mais dont l'ex\u00e9cution est report\u00e9e\n- ne voit de recours autre que le suicide pour cesser de souffrir\n- pr\u00e9sente un \u00e9quilibre \u00e9motionnel fragile\n- a besoin d'aide et exprime directement ou indirectement son d\u00e9sarroi\n- est isol\u00e9\n\nPrise en charge par hospitalisation, suivi renforc\u00e9 ou avis psychiatrique.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_110",
        "title": "d\u00e9pression \u00e9valuation du risque suicidaire risque suicidaire faible",
        "text": "\nLe patient en crise:\n\n- est dans une relation de confiance \u00e9tablie avec le praticien\n- d\u00e9sire parler et est \u00e0 la recherche de communication\n- cherche des solutions \u00e0 ses probl\u00e8mes\n- pense au suicide, mais n'a pas de sc\u00e9nario suicidaire pr\u00e9cis\n- pense encore \u00e0 des moyens et \u00e0 des strat\u00e9gies pour faire face \u00e0 la crise\n- n'est pas anormalement troubl\u00e9, mais psychologiquement souffrant\n\nR\u00e9\u00e9valuations fr\u00e9quentes du niveau d'urgence.\n\n> \u2013 *HAS 2017*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_111",
        "title": "d\u00e9pression crit\u00e8res d'hospitalisation de la d\u00e9pression crit\u00e8res d'hospitalisation d'un adulte pour d\u00e9pression",
        "text": "\nEnvisager une hospitalisation imm\u00e9diate ou au cours de l'\u00e9volution si:\n\n- Sc\u00e9nario suicidaire construit imminent\n- Risque imm\u00e9diat d'automutilation\n- Potentiel de violence\n- D\u00e9pression s\u00e9v\u00e8re avec sympt\u00f4mes psychotiques ou somatiques s\u00e9v\u00e8res associ\u00e9s\n- Agitation anxieuse importante avec manque de contr\u00f4le\n- Sevrage de substance psychoactive\n- \u00c0 chaque fois qu'une situation particuli\u00e8re l'exige (ex. d\u00e9pression s\u00e9v\u00e8re du post-partum)\n\n> \u2013 *HAS. \u00c9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 de l'adulte : prise en charge en soins de premier recours. 2017.*\n\nSi l'hospitalisation est refus\u00e9e par le patient, \u00e9valuer une hospitalisation sous contrainte.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_112",
        "title": "d\u00e9pression examens compl\u00e9mentaires bilan biologique devant une d\u00e9pression",
        "text": "\nBilan \u00e0 la recherche de diagnostic diff\u00e9rentiel:\n\n- NFS, CRP\n- Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun\n- Ionogramme sanguin, calc\u00e9mie\n- Bilan h\u00e9patique\n- TSH\n- \u00b1 Toxiques urinaires\n\n> \u2013 *CNUP*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_113",
        "title": "d\u00e9pression traitement de la d\u00e9pression de l'adulte",
        "text": "\n\nLa prise en charge de la d\u00e9pression n\u00e9cessite des consultations d\u00e9di\u00e9es. Pour le remboursement (rare) de la prise en charge de la psychoth\u00e9rapie, voir Mon soutien psy.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_114",
        "title": "d\u00e9pression traitement de la d\u00e9pression de l'adulte recommandations pour la prise en charge de la d\u00e9pression selon sa s\u00e9v\u00e9rit\u00e9",
        "text": "\n- \u00c9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 d'**intensit\u00e9 l\u00e9g\u00e8re**: psychoth\u00e9rapie de soutien ou th\u00e9rapie cognitive et comportementale (TCC, sugg\u00e9r\u00e9e par l'*ACP*), r\u00e9\u00e9valuation \u00e0 4-8 semaines (questionnaire PHQ-9,  d'Hamilton)\n  - R\u00e9mission partielle: poursuite et r\u00e9\u00e9valuation 4-8 semaines.  \n    Si persistance: envisager EDC d'intensit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e ou avis psychiatrique.\n  - Persistance ou aggravation: r\u00e9\u00e9valuer le diagnostic et envisager un EDC d'intensit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e\n- EDC d'**intensit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e**: TCC (psychiatre, psychologue clinicien ou psychoth\u00e9rapeute), antid\u00e9presseur ISRS/IRSNA/autre (*HAS*: selon l'impression clinique; *ACP*: sugg\u00e9r\u00e9), r\u00e9\u00e9valuation \u00e0 4-8 semaines\n  - R\u00e9mission compl\u00e8te: psychoth\u00e9rapie, poursuivre l'\u00e9ventuel antid\u00e9presseur 6-12 mois (4-9 selon l'*ACP*)\n  - R\u00e9mission partielle: psychoth\u00e9rapie, augmenter ou substituer l'antid\u00e9presseur, r\u00e9\u00e9valuation 4-8 semaines\n  - Persistance ou aggravation: r\u00e9\u00e9valuer le diagnostic et envisager un EDC d'intensit\u00e9 s\u00e9v\u00e8re\n- EDC d'**intensit\u00e9 s\u00e9v\u00e8re**: v\u00e9rifier les crit\u00e8res d'hospitalisation, antid\u00e9presseur d'embl\u00e9e ISRS/IRSNA/autre et avis psychiatrique (psychoth\u00e9rapie, antid\u00e9presseur)\n  - R\u00e9mission compl\u00e8te: psychoth\u00e9rapie, poursuivre l'antid\u00e9presseur 6-12 mois\n  - R\u00e9mission partielle, persistance ou aggravation: r\u00e9\u00e9valuation psychiatrique, envisager l'hospitalisation\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_115",
        "title": "d\u00e9pression traitement de la d\u00e9pression de l'adulte mesures g\u00e9n\u00e9rales possibles pour tous les \u00e9pisodes d\u00e9pressifs caract\u00e9ris\u00e9s",
        "text": "\nAnnuaire des psychiatres et des Centres m\u00e9dico-psychologiques (CMP).\n\n- Correction des facteurs psycho-sociaux\n- Activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re\n  - Marche, jogging, yoga, Qi Gong, renforcement musculaire\n  - Encore plus efficaces de mani\u00e8re intense\n  - Prescription d'*activit\u00e9 physique adapt\u00e9e* (APA, guide info patient (PDF))\n- Activit\u00e9 sociale r\u00e9guli\u00e8re\n- Maintenir un rythme de vie sain (horaires, sommeil)\n- Luminoth\u00e9rapie (*VA 2022*)\n- \u00c9viter la consommation d'alcool et de toxiques\n- Psychoth\u00e9rapie  \n  De soutien (lignes d'\u00e9coute), **th\u00e9rapies cognitivo-comportementales** (TCC), psychoth\u00e9rapies psychodynamiques ou d'inspiration analytique, th\u00e9rapies syst\u00e9miques.\n- Arr\u00eat de travail si n\u00e9cessaire  \n  Court (1-2 semaines) avec r\u00e9\u00e9valuations tous les 3-7 jours ou 1 mois avec \u00e9valuations hebdomadaires (*Ameli*).\n- Information du patient  \n  Sympt\u00f4mes et \u00e9volution de la maladie, discuter des st\u00e9r\u00e9otypes, effets b\u00e9n\u00e9fiques des traitements et leurs effets ind\u00e9sirables (d\u00e9lai d'action, risque de d\u00e9sinhibition), suivi rapproch\u00e9, information de l'entourage avec accord. Psycom\n- \u00c9tablir un projet th\u00e9rapeutique avec le patient, r\u00e9\u00e9valuations\n- Avec l'accord du patient: mobiliser l'entourage  \n  Lecture pour l'entourage: << Chevance A. En finir avec les id\u00e9es fausses sur la psychiatrie et la sant\u00e9 mentale. >> (12,50 \u20ac).\n- Suivi rapproch\u00e9: sympt\u00f4mes, toxiques, autom\u00e9dication, mode de vie\n\n"
    },
    {
        "id": "document_116",
        "title": "d\u00e9pression traitement de la d\u00e9pression de l'adulte traitements m\u00e9dicamenteux de la d\u00e9pression",
        "text": "\nLe traitement d'attaque de la phase aigu\u00eb de d\u00e9pression vise la **r\u00e9mission compl\u00e8te des sympt\u00f4mes**. Ensuite la phase de consolidation vise \u00e0 pr\u00e9venir la rechute.\n\n> << Apr\u00e8s \u00e9valuation, un traitement antid\u00e9presseur peut \u00eatre prescrit d\u00e8s la premi\u00e8re consultation si l'intensit\u00e9 du tableau clinique le n\u00e9cessite. >> \u2013 *HAS 2017* (sauf \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 d'intensit\u00e9 l\u00e9g\u00e8re)\n\n> << Il n'existe pas de diff\u00e9rence d'efficacit\u00e9 clinique d\u00e9montr\u00e9e entre les diff\u00e9rents types d'antid\u00e9presseurs pour les patients suivis en ambulatoire. >> \u2013 *HAS 2017*\n\nClasses th\u00e9rapeutiques d'antid\u00e9presseurs: ISRS, IRSNA, autres antid\u00e9presseurs (mians\u00e9rine, mirtazapine 15-45 mg/j, vortiox\u00e9tine sauf tianeptine et agom\u00e9latine). Antid\u00e9presseurs imipraminiques (tricycliques) en 2e intention par toxicit\u00e9 cardiovasculaire (et pas apr\u00e8s 75 ans) et IMAO en dernier recours.\n\n- \u00c9valuer les interactions m\u00e9dicamenteuses (Drugs.com)\n- R\u00e9\u00e9valuation \u00e0 1 et 2 semaines, puis rapproch\u00e9e les 2 premiers mois (d\u00e9sinhibition suicidaire, agitation, effets ind\u00e9sirables)\n- Informer le patient et l'entourage sur la d\u00e9sinhibition et la n\u00e9cessit\u00e9 de consulter rapidement en cas de modification de l'humeur\n- Pendant la grossesse, la plupart des traitements de r\u00e9f\u00e9rence sont possibles si un traitement est n\u00e9cessaire  \n  << l'utilisation d'antid\u00e9presseurs pendant la grossesse n'augmente pas le risque de troubles du d\u00e9veloppement neurologique chez l'enfant >> (*Suarez et al 2022*).\n- D\u00e9lai d'action plus long chez le sujet \u00e2g\u00e9 (maintenir min 1 an apr\u00e8s r\u00e9mission)\n- Th\u00e9rapies autres: acupuncture (*ACP*)\n- Si anxi\u00e9t\u00e9, agitation, insomnies invalidantes: benzodiaz\u00e9pine pendant 2 semaines\n- Arr\u00eat progressif de l'antid\u00e9presseur (> 1 mois \u2013 *BAP*, *NICE*) apr\u00e8s d\u00e9cision partag\u00e9e au-del\u00e0 de 6-12 mois de r\u00e9mission  \n  Prolonger le traitement (2 ans) en cas de trouble d\u00e9pressif r\u00e9current.\n\n> Selon *BAP 2015*, choix pour une efficacit\u00e9 maximale recherch\u00e9e: clomipramine, venlafaxine \u2265 150 mg, escitalopram 20 mg, sertraline voire amitriptyline ou mirtazapine.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_117",
        "title": "d\u00e9pression traitement de la d\u00e9pression de l'adulte autres traitements de la d\u00e9pression",
        "text": "\nLes autres traitements, m\u00e9dicamenteux (IMAO, buspirone, k\u00e9tamine, esk\u00e9tamine) ou non (\u00e9lectroconvulsivoth\u00e9rapie ECT, neurochirurgie) rel\u00e8vent du psychiatre.\n\nLa bith\u00e9rapie est \u00e9galement une d\u00e9cision du sp\u00e9cialiste: grade A (qu\u00e9tiapine, aripiprazole, risperidone), grade B (olanzapine, mirtazapine voire bupropion, buspirone).\n\n> << Au total, dans l'indication de traitement de la d\u00e9pression r\u00e9sistante chez l'adulte, malgr\u00e9 un profil de s\u00e9curit\u00e9 rassurant, les donn\u00e9es retenues li\u00e9es \u00e0 la rTMS (stimulation \u00e9lectrique transcr\u00e2nienne) ne montrent pas un impact clinique favorable >> \u2013 *HAS 2022*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_118",
        "title": "d\u00e9pression fmc gratuites",
        "text": "\n\n{{< iframe url=\"https://podcasters.spotify.com/pod/show/guideline/embed/episodes/Episode-27---Traitements-de-lpisode-dpressif-caractris-en-MG-e23rnu7/a-a99e28h\" title=\"Traitement de l'\u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 en MG (Guideline.care)\" height=\"102\" >}}\n\n{{< youtube id=\"yiuNoRaEs6k\" title=\"Pourquoi la d\u00e9pression de l'adolescent est-elle difficile \u00e0 rep\u00e9rer ? (HAS)\" >}}\n\n{{< youtube id=\"_vohZ4j3iko\" title=\"Aspects s\u00e9miologiques des syndromes d\u00e9pressifs et maniaques  (AESP)\" >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_119",
        "title": "r\u00e9capitulatif des cibles de marqueurs biologiques et d'apports recommand\u00e9s en nutriments cibles de marqueurs biologiques\" \"show",
        "text": "\n\n{{< table title=\"Synth\u00e8se des recommandations des objectifs s\u00e9riques des nutriments et marqueurs de risque cardiovasculaires\" >}}\n| \u00c9l\u00e9ment      | Population concern\u00e9e | Cible                  | Source |\n|--------------|----------------------|------------------------|--------|\n| Ferritin\u00e9mie | Femme jeune          | \u2265 50 ng/mL          | HAS    |\n| Ferritin\u00e9mie | Grossesse            | \u2265 80 ng/mL          | HAS    |\n| Ferritin\u00e9mie | insuffisance cardiaque | \u2265 100 ng/mL       | ESC 2021 |\n| Ferritin\u00e9mie | Jambes sans repos    | \u2265 75 ng/mL          | SFRMS 2019 |\n| HbA<sub>1C</sub> | D\u00e9tail des cibles | ~ 7% | SFD 2019 |\n| Uric\u00e9mie     | Goutte               | &lt; 50 mg/L           | SFR 2020 |\n| VDRL         | M6 post-P\u00e9niG<br>M12 post-P\u00e9niG | Taux /4<br>N\u00e9gatif | SFD 2016 |\n| Vitamine D   | Adulte<br>M\u00e9nopause, \u2265 65 ans | \u2265 50 nmol/L<br>\u2265 75 nmol/L | Annweiler C 2018 |\n\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_120",
        "title": "r\u00e9capitulatif des cibles de marqueurs biologiques et d'apports recommand\u00e9s en nutriments cibles d'apports en nutriments\" \"show",
        "text": "\n\n{{< table title=\"Objectifs d'apports en nutriments\" >}}\n| Mol\u00e9cule | Population concern\u00e9e | Cible d'apports        | Source |\n|----------|----------------------|------------------------|--------|\n| Calcium  | M\u00e9nopaus\u00e9e           | 1-1,2 g/j              | SFR 2018 ost\u00e9oporose |\n| Calcium  | EHPAD                | 1,2 g/j                | Annweiler C 2018 |\n| Vitamine D | 18 mois - 5 ans    | 80-100.000 x 2 l'hiver | SFPed 2012 |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_121",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nBronchiolite aigu\u00eb (BA): Infection virale respiratoire \u00e9pid\u00e9mique du nourrisson (VRS 50-80% des cas, co-infection 10%) d'\u00e9volution favorable dans la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des cas.: Premier \u00e9pisode aigu de g\u00eane respiratoire (rhinite suivie de signes respiratoires: toux, sibilants, cr\u00e9pitants \u00b1 polypn\u00e9e \u00b1 signes de lutte) du nourrisson de moins de 12 mois \u00e0 tout moment de l'ann\u00e9e.: Persistance des signes d'obstruction respiratoire pendant 8-10 jours et une toux r\u00e9siduelle peut persister 15 jours.  \nGu\u00e9rison spontan\u00e9e le plus souvent en 3-4 semaines.  \nTaux de r\u00e9cidive \u00e9lev\u00e9: 23 \u00e0 60 % avant 2 ans.: Tabagisme passif: facteur de risque majeur de bronchiolite et augmente le risque d'hospitalisation. Le tabagisme pendant la grossesse augmente le risque de BA et la gravit\u00e9 chez le pr\u00e9matur\u00e9.\n\nAsthme du nourrisson: Au-moins 3 \u00e9pisodes de bronchiolite chez un nourrisson de moins de 12 mois  \nOU 2 \u00e9pisodes de bronchiolite chez un nourrisson de moins de 12 mois avec atopie familiale ou personnelle  \nOU dyspn\u00e9e sifflante apr\u00e8s 12 mois (sans autre cause).\n\n{{< table title=\"Normes de la fr\u00e9quence respiratoire selon l'\u00e2ge de l'enfant. Dr JB Fron d'apr\u00e8s AFPA Normes cardiorespiratoires utiles\" >}}\n|    \u00c2ge    | Fr\u00e9quence respiratoire (/min) |\n|:---------:|------------------------------:|\n| < 2 mois  |                            60 |\n| 2-12 mois |                            50 |\n|  1-5 ans  |                            40 |\n|  +5 ans   |                            30 |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_122",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson d\u00e9finitions diagnostic diff\u00e9rentiel de la bronchiolite",
        "text": "\nDiagnostics \u00e0 \u00e9tayer devant un \u00e9pisode de dyspn\u00e9e du nourrisson:\n\n- **Insuffisance cardiaque congestive**\n- Exacerbation d'asthme\n- Pneumopathie\n- Laryngotrach\u00e9omalacie\n- Inhalation de corps \u00e9tranger\n- Reflux gastro-\u0153sophagien\n- Anneau vasculaire\n- R\u00e9action allergique\n- Fibrose kystique\n- Masse m\u00e9diastinale\n- Fistule \u0153so-trach\u00e9ale\n\n"
    },
    {
        "id": "document_123",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson d\u00e9finitions complications de la bronchiolite",
        "text": "\n- Difficult\u00e9s d'alimentation\n- D\u00e9tresse respiratoire aigu\u00eb  \n  \n- Infection bact\u00e9rienne concomitante  \n  \n- Asthme du nourrisson\n- Pulmonaires  \n  Rares: bronchiolites oblit\u00e9rantes, dilatation des bronches.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_124",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie de la bronchiolite en france",
        "text": "\n- Pr\u00e9valence: 30% des nourrisson atteints chaque hiver (pic chez les 2-8 mois)\n- Taux d'hospitalisation: 0,6/1000 (2010)  \n  H\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 selon les centres.\n- 1 \u00e0 2% de cas graves\n- Hiver 2022-2023: 100.000 admissions aux urgences, 35.000 hospitalisations dont 2500 en soins critiques\n\n"
    },
    {
        "id": "document_125",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nBA: bronchiolite aigu\u00eb\n\nCNPP: Coll\u00e8ge National Professionnel de P\u00e9diatrie\n\nDRP: d\u00e9sobstruction rhinopharyng\u00e9e\n\nHAS: Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9\n\nNS: nourrisson\n\nSCM: sternocl\u00e9ido-mastoidiens\n\nVRS: virus respiratoire syncytial\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_126",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson formes cliniques de bronchiolite\" \"show 3 formes cliniques de bronchiolite: l\u00e9g\u00e8re, mod\u00e9r\u00e9e et grave",
        "text": "\n{{< table title=\"Formes cliniques de la bronchiolite avec les signes cliniques de gravit\u00e9 selon HAS/CNPP 2019\" class=\"table-wrap\">}}\n| Forme clinique                      | L\u00e9g\u00e8re                | Mod\u00e9r\u00e9e                        | Grave                                        |\n|-------------------------------------|-----------------------|--------------------------------|----------------------------------------------|\n| AEG                                 | Non                   | Non                            | Oui                                          |\n| FR (/min)                           | < 60                  | 60-69                          | \u2265 70 ou < 30<br>ou respiration superficielle |\n| FC (> 180 ou < 80/min)              | Non                   | Non                            | Oui                                          |\n| Utilisation des muscles accessoires | L\u00e9g\u00e8re                | Mod\u00e9r\u00e9e                        | Intense                                      |\n| SpO<sub>2</sub> (%)                 | > 92                  | 90 < SpO<sub>2</sub> \u2264 92      | \u2264 90 ou cyanose                              |\n| Alimentation (%)                    | > 50                  | < 50 sur 3 prises cons\u00e9cutives | R\u00e9duction importante<br>ou refus             |\n| Interpr\u00e9tation                      | Crit\u00e8res tous remplis | \u2265 1 crit\u00e8re<br>(et non grave)  | \u2265 1 crit\u00e8re                                  |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_127",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson signes de gravit\u00e9 de la bronchiolite et hospitalisation crit\u00e8res d'hospitalisation de la bronchiolite (premier \u00e9pisode)",
        "text": "\nL'hospitalisation est la r\u00e8gle en pr\u00e9sence de signe de gravit\u00e9 (*forme grave* ou *mod\u00e9r\u00e9e* avec certains param\u00e8tres) avec appel du 15:\n\n- Alt\u00e9ration de l'\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral  \n  Modification du comportement, hypotonie, mauvaise impression clinique.\n- \u2265 1 crit\u00e8re de gravit\u00e9\n  - Fr\u00e9quence respiratoire sur 1 minute (> 60 ou < 30/min)\n  - Fr\u00e9quence cardiaque (> 180 ou < 80/min)\n  - Apn\u00e9es/pauses respiratoires\n  - Respiration superficielle\n  - Signes de lutte respiratoire intenses  \n  Mise en jeu des muscles accessoires intercostaux inf\u00e9rieurs, SCM, balancement thoraco-abdominal, battement des ailes du nez.\n  - Alimentation  \n    < 50% de la quantit\u00e9 habituelle sur 3 prises cons\u00e9cutives ou refus alimentaire.\n  - SpO<sub>2</sub> < 92%\n  - Pr\u00e9matur\u00e9 \u2264 34 SA avec oxyg\u00e9no-d\u00e9pendance n\u00e9onatale > 28j ET < 6 mois en d\u00e9but d'\u00e9pid\u00e9mie de VRS (indication palivizumab)\n- Forme mod\u00e9r\u00e9e avec\n  - \u00c2ge corrig\u00e9 < 2 mois\n  - Comorbidit\u00e9s  \n  Cardiopathie cong\u00e9nitale avec shunt, pathologie pulmonaire chronique dont dysplasie broncho-pulmonaire, d\u00e9ficit immunitaire, pathologie neuromusculaire, polyhandicap, trisomie 21, indication de traitement par palivizumab.\n  - Contexte social ou \u00e9conomique d\u00e9favorable\n  - Capacit\u00e9 de recours aux soins ne permettant pas un retour au domicile\n\n"
    },
    {
        "id": "document_128",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson signes de gravit\u00e9 de la bronchiolite et hospitalisation crit\u00e8res de vuln\u00e9rabilit\u00e9",
        "text": "\nVigilance accrue en forme l\u00e9g\u00e8re avec signe de fragilit\u00e9:\n\n- D\u00e9but des des sympt\u00f4mes respiratoires depuis < 48 heures\n- \u00c2ge corrig\u00e9 < 2 mois  \n  \n- Pr\u00e9maturit\u00e9 < 36 SA\n- Comorbidit\u00e9s  \n  Cardiopathie cong\u00e9nitale avec shunt, pathologie pulmonaire chronique dont dysplasie broncho-pulmonaire, d\u00e9ficit immunitaire, pathologie neuromusculaire, polyhandicap, trisomie 21, indication de traitement par palivizumab.\n- Contexte social ou \u00e9conomique d\u00e9favorable\n- Tabagisme passif\n- Capacit\u00e9 de recours aux soins ne permettant pas un retour au domicile\n\n"
    },
    {
        "id": "document_129",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson clinique",
        "text": "\n\nL'examen est r\u00e9alis\u00e9 apr\u00e8s une d\u00e9sobstruction rhinopharyng\u00e9e (DRP).\n\n\nSignes et sympt\u00f4mes de la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents (n\u00e9onataux, asthme, cardiaques, \u0153sophagiens)\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux d'asthme\n- Pollution  \n  Tabagisme, cannabis, cigarette \u00e9lectronique, po\u00eale \u00e0 bois.\n- Contage infectieux\n- **Incubation en 2 \u00e0 8 jours**, \u00e9limination en 3-7 jours (pouvant aller jusqu'\u00e0 1 mois)  \n- **Aggravation dans les 48 premi\u00e8res heures**  \n  Noter la date de d\u00e9but et tenir compte des facteurs de vuln\u00e9rabilit\u00e9 et d'environnement.\n- Rhinopharyngite aigu\u00eb peu f\u00e9brile avec toux s\u00e8che, rhinorrh\u00e9e\n- **Phase d'\u00e9tat**  \n  Dyspn\u00e9e avec polypn\u00e9e, geignements expiratoires (grunting)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_130",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson clinique examen clinique",
        "text": "\nToujours rechercher une h\u00e9patom\u00e9galie, seul signe permettant d'\u00e9liminer une insuffisance cardiaque aigu\u00eb.\n\n\n- D\u00e9sinfection des mains et mat\u00e9riel et masque FFP2\n- Constantes\n  - Fr\u00e9quence cardiaque (> 180 ou < 80/min), temp\u00e9rature\n  - Rythme respiratoire, fr\u00e9quence respiratoire (sur 1 minute), SpO<sub>2</sub> (\u00e9veil et air ambiant)\n  - Rechercher une fi\u00e8vre pour \u00e9liminer une surinfection pulmonaire\n  - Noter les valeurs dans le dossier\n- AEG\n  - Comportement, hypotonie\n  - Geignement\n- Signes de d\u00e9tresse respiratoire aigu\u00eb\n  - Pauses respiratoires\n  - Respiration superficielle\n  - Frein expiratoire\n  - Signes de lutte: intercostaux inf\u00e9rieurs (tirage sous-costal), sternocl\u00e9ido-mastoidiens, battement des ailes du nez ou respiration abdominale\n- Difficult\u00e9s d'alimentation (quantifier la r\u00e9duction sur prises cons\u00e9cutives) ou refus d'alimentation\n- Signes de d\u00e9shydratation\n- **Cr\u00e9pitants** (secs, inspiratoires) et/ou sous-cr\u00e9pitants (plus humides, expiratoires) puis apparition rapide de r\u00e2les bronchiques et **sibilants** (**wheezing** fr\u00e9quent)\n- Nourrisson de +1 an: auscultation plus riche domin\u00e9e par les sibilants expiratoires\n- Classer selon les 3 niveaux de gravit\u00e9\n\n**NB.** L'auscultation peut \u00eatre silencieuse en cas de forme grave \u00e0 thorax distendu.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_131",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\nPas d'examen compl\u00e9mentaire en cas de forme typique de bronchiolite aigu\u00eb.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_132",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson examens compl\u00e9mentaires radiographie pulmonaire",
        "text": "\nIndications \u00e0 la radiographie de thorax devant un \u00e9pisode \u00e9vocateur de bronchiolite:\n\n- Diagnostic incertain\n- Gu\u00e9rison trop lente\n- Gravit\u00e9 \u00e9voquant d'autres diagnostiques\n\n"
    },
    {
        "id": "document_133",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson pr\u00e9vention de la bronchiolite",
        "text": "\n\nRecommandations pour la pr\u00e9vention de la bronchiolite:\n\n- Vaccination anti-VRS pendant la grossesse (voir plus bas)\n- Allaitement maternel\n- Retarder la mise en collectivit\u00e9\n- Nourrisson \u00e0 haut risque de forme grave: ne pas fr\u00e9quenter la collectivit\u00e9 en p\u00e9riode \u00e9pid\u00e9mique\n- Mesures d'hygi\u00e8ne\n  - Lavage des mains \u00e0 l'eau et au savon 30 secondes avant et apr\u00e8s change, t\u00e9t\u00e9e, c\u00e2lins, biberon, repas ...\n  - A\u00e9rer la chambre de b\u00e9b\u00e9 au moins 10 minutes par jour\n  - \u00c9viter les lieux publics confin\u00e9s\n  - Pas de partage des biberons, t\u00e9tines, sucettes ou couverts\n  - Laver r\u00e9guli\u00e8rement jouets et doudous\n  - \u00c9viction du tabagisme passif\n  - Mesures barri\u00e8re strictes autour des nourrissons < 1 an, renforc\u00e9es autour des < 3 mois  \n    En cas de rhume: \u00e9ternuer dans le coude, \u00e9viter d'embrasser b\u00e9b\u00e9 sur visage et mains, porter un masque pour s'occuper de b\u00e9b\u00e9.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_134",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson pr\u00e9vention de la bronchiolite vaccination anti-vrs",
        "text": "\nLe vaccin anti-VRS Abrysvo (non rembours\u00e9) est recommand\u00e9 par la *HAS 2024* pendant la grossesse entre 32 et 36 SA de septembre \u00e0 janvier. Pas de 2<sup>e</sup> dose lors des grossesses suivantes.\n\nIl peut \u00eatre co-administr\u00e9 avec les vaccins grippe et Covid-19 mais doit \u00eatre espac\u00e9 de 2 semaines avec la rappel de coqueluche.\n\nEn l'absence de vaccination anti-VRS pendant la grossesse, le nirs\u00e9vimab est recommand\u00e9.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_135",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson pr\u00e9vention de la bronchiolite les anticorps monoclonaux anti-vrs",
        "text": "\n#"
    },
    {
        "id": "document_136",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson pr\u00e9vention de la bronchiolite nirs\u00e9vimab (beyfortus\u00ae)",
        "text": "\nIndications \u00e0 la pr\u00e9vention de la bronchiolite par une immunisation passive avec l'anticorps monoclonal nirs\u00e9vimab:\n\n- Pour 2023-2024: **tous les nourrissons** n\u00e9s apr\u00e8s le 6 f\u00e9vrier 2023\n  - Prioritaires: pr\u00e9matur\u00e9s, comorbidit\u00e9s, naissance pendant la p\u00e9riode \u00e9pid\u00e9mique, < 6 mois au d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie (octobre-novembre)\n  - M\u00eame si -1 an avec ant\u00e9c\u00e9dent de bronchiolite mais non document\u00e9e \u00e0 VRS (ex septembre-octobre)\n  - \u00c9galement les +1 an \u00e9ligibles au Synagis\u00ae (cf paragraphe suivant: dysplasie bronchopulmonaire ...)\n  - Au mieux avant la sortie de maternit\u00e9 (rattrapage en ville sinon)\n- Une seule injection IM de nirs\u00e9vimab (Beyfortus\u00ae)\n- <mark>De 0,5 mL (50 mg) pour les moins de 5 kg de poids puis 1 mL (100 mg) au-del\u00e0</mark>\n- Dans la face ant\u00e9ro-lat\u00e9rale de cuisse\n- Le m\u00eame jour que des vaccins ou anticorps si besoin (mais administr\u00e9s sur d'autres sites)\n- Contre-indiqu\u00e9e en cas d'infection document\u00e9e \u00e0 VRS ou d'hypersensibilit\u00e9 connue \u00e0 un des composants du produit\n- Repousser si \u00e9pisode infectieux mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 s\u00e9v\u00e8re en cours\n- Avec mention dans le Carnet de sant\u00e9 \u00e0 la section << Statut clinique ou immunitaire pour les maladies \u00e0 pr\u00e9vention vaccinale >>\n- Par un g\u00e9n\u00e9raliste, p\u00e9diatre, ~~sage-femme~~ ou infirmier sur prescription\n- Effets ind\u00e9sirables possibles: rash, induration, fi\u00e8vre\n- Disponible en pharmacie \u00e0 partir du 15 septembre 2023 jusqu'\u00e0 la fin de l'\u00e9pid\u00e9mie (fin janvier)\n- Rembours\u00e9 \u00e0 30 % (401,80 \u20ac)\n\nLe nirs\u00e9vimab est efficace au moins 5 mois.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_137",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson pr\u00e9vention de la bronchiolite immunoglobulines anti-vrs",
        "text": "\nAnticorps palivizumab (Synagis\u00ae) mensuel pendant la p\u00e9riode \u00e9pid\u00e9mique en cas de risque \u00e9lev\u00e9 d'infection grave au VRS:\n\n- Pr\u00e9matur\u00e9 \u2264 34 SA avec oxyg\u00e9no-d\u00e9pendance n\u00e9onatale > 28 jours ET < 6 mois en d\u00e9but d'\u00e9pid\u00e9mie de VRS\n- < 2 ans en d\u00e9but \u00e9pid\u00e9mique, pr\u00e9matur\u00e9 \u2264 34 SA avec oxyg\u00e9no-d\u00e9pendance n\u00e9onatale > 28 jours et ayant n\u00e9cessit\u00e9 un traitement pour dysplasie bronchopulmonaire dans les 6 mois\n- < 2 ans avec cardiopathie cong\u00e9nitale avec retentissement h\u00e9modynamique\n\nL'injection intra-musculaire mensuelle est tr\u00e8s douloureuse (max 5 injections).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_138",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson traitement de la bronchiolite",
        "text": "\n\nHospitalisation si crit\u00e8res remplis (voir plus haut).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_139",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson traitement de la bronchiolite prise en charge symptomatique de la bronchiolite",
        "text": "\nRecommandations de prise en charge d'un \u00e9pisode de bronchiolite:\n\n- Fiche conseils aux parents (HAS/CNPP, PDF)\n- D\u00e9sobstruction rhino-pharyng\u00e9e pluri-quotidienne (**DRP**)\n  - S\u00e9rum physiologique uniquement\n  - << Les aspirations nasopharyng\u00e9es ont plus d'effets secondaires et ne sont pas recommand\u00e9es >>\n- Couchage habituel sur le dos \u00e0 plat\n- Surveillance r\u00e9guli\u00e8re de la g\u00eane respiratoire et de l'alimentation  \n  - Si possible: Fr\u00e9quence respiratoire, SpO<sub>2</sub>, temp\u00e9rature, alimentation, poids, comportement\n  - Gu\u00e9rison compl\u00e8te sous 4-6 semaines  \n  Bilan sp\u00e9cialis\u00e9 si persistance au-del\u00e0.\n- Hydratation\n- Alimentation  \n  Fractionnement des repas, pas de modification du r\u00e9gime habituel.\n- Proscrire le tabagisme passif\n- A\u00e9ration correcte de la chambre, temp\u00e9rature optimale 19\u00b0C\n- Lavage des mains \u00e0 l'eau + savon pluriquotidiens\n- En collectivit\u00e9: d\u00e9contamination quotidienne des objets de surface\n- Promouvoir l'allaitement maternel et retarder la mise en collectivit\u00e9\n- Collectivit\u00e9\n  - Fr\u00e9quentation non souhaitable en phase aigu\u00eb (*HAS*)  \n    On rappellera que le Coll\u00e8ge 2021 dit: << Pas d'\u00e9viction >>\n  - Nourrisson \u00e0 haut risque de forme grave: ne pas fr\u00e9quenter en p\u00e9riode \u00e9pid\u00e9mique\n\nNe pas utiliser: bronchodilatateurs (salbutamol Ventoline ou autre), cortico\u00efdes, antibiotiques, anti-reflux, antitussifs et fluidifiants.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_140",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson traitement de la bronchiolite traitement m\u00e9dical d'une bronchiolite aigu\u00eb",
        "text": "\nR\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l'hospitalisation.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_141",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson traitement de la bronchiolite pour en savoir plus: rappels sur les autres traitements (oxyg\u00e8ne, antibioth\u00e9rapie)",
        "text": "\nIndications sp\u00e9cifiques au cours d'un \u00e9pisode de bronchiolite:\n\n- Oxyg\u00e9noth\u00e9rapie  \n  - Forme grave: SpO<sub>2</sub> > 94%\n  - Forme mod\u00e9r\u00e9e avec SpO<sub>2</sub> \u2264 92%: cible > 92% \u00e9veil et 90% sommeil\n  - Cardiopathie: cible habituelle ou > 92% par d\u00e9faut\n- Discuter une antibioth\u00e9rapie si:\n  fi\u00e8vre \u2265 38,5\u00b0C pendant +48 heures, otite associ\u00e9e, pathologie pulmonaire ou cardiaque sous-jacente, foyer pulmonaire radiologiquement document\u00e9, \u00e9l\u00e9vation de la CRP ou hyperleucocytose.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_142",
        "title": "bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson traitement de la bronchiolite kin\u00e9sith\u00e9rapie respiratoire et bronchiolite",
        "text": "\nGlobalement la kin\u00e9sith\u00e9rapie respiratoire n'est pas indiqu\u00e9e devant un \u00e9pisode de bronchiolite. Elle peut se discuter en cas de comorbidit\u00e9s pour une **surveillance ambulatoire**.\n\nLa kin\u00e9sith\u00e9rapie comprend la DRP, l'expiration lente prolong\u00e9e/augmentation du flux expiratoire (AFE, non recommand\u00e9e en hospitalisation), toux provoqu\u00e9e (TP).\n\nSont contre-indiqu\u00e9es: drainage postural, vibration, clapping, d\u00e9sencombrement bronchique (en ambulatoire).\n\nSelon la Revue Prescrire: peu de place pour la kin\u00e9sith\u00e9rapie respiratoire sauf mauvaise compr\u00e9hension des parents (pour assurer une surveillance).\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_143",
        "title": "prise en charge de la bronchiolite et d'une dyspn\u00e9e sifflante",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la bronchiolite et d'une dyspn\u00e9e sifflante. Dr JB Fron d'apr\u00e8s HAS/CNPP 2019\" >}}\ngraph TB\n  dyspnee[Dyspn\u00e9e sifflante] --> \u00e2ge(\u00c2ge)\n  style dyspnee stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n    \u00e2ge --> moins12(&lt; 12 mois)\n      moins12 --> 1(1<sup>er</sup> \u00e9pisode) --> bronchiolite[Bronchiolite]\n      style bronchiolite stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n        bronchiolite --> gravite(\"<b>\u2265 1 signe de gravit\u00e9 ?</b><br>\u2014<br>- AEG<br>- FR &gt; 60 ou &lt; 30/min<br>- FC &gt; 180 ou &lt; 80/min<br>- Apn\u00e9es, tirage intense<br>- SpO2 \u00e9veil AA &lt; 92%<br>- Alimentation &lt; 50%<br>- Pr\u00e9matur\u00e9 \u2264 34 SA avec O2dep ET &lt; 6 mois (palivizumab)<br>\u2014<br>Forme mod\u00e9r\u00e9e +<br>- \u00c2ge corrig\u00e9 &lt; 2 mois<br>- Comorbidit\u00e9s<br>- Contexte socio-\u00e9conomique<br>- Capacit\u00e9s de recours\")\n          gravite -- Non --> impression(Consid\u00e9rations cliniques<br>et signes de fragilit\u00e9)\n            impression --> legere(\"<b>Forme l\u00e9g\u00e8re</b>\")\n              legere --> education(\"- DRP<br>- Consignes de surveillance<br>- Fractionner<br>- 0 tabac\")\n                education --> fragilite(\"<b>Signes de fragilit\u00e9?</b><br>\u2014<br>- D\u00e9but &lt; 48h<br>- Pr\u00e9maturit\u00e9 &lt; 36 SA<br>- Tabagisme passif<br>- Capacit\u00e9 de recours aux soins<br>\u2014<br>Forme l\u00e9g\u00e8re +<br>- \u00c2ge corrig\u00e9 &lt; 2 mois<br>- Comorbidit\u00e9s<br>- Contexte socio-\u00e9conomique\")\n                  fragilite -- Oui --> vigilance(Surveillance quotidienne)\n                  fragilite -- Mod\u00e9r\u00e9e + fragilit\u00e9 --> consultation(Consultation quotidienne)\n            impression --> moderee(\"<b>Forme mod\u00e9r\u00e9e</b>\")\n              moderee --> education\n          gravite -- Oui --> hospitalisation(Appel du 15 et<br>hospitalisation)\n      moins12 --> 2(2<sup>e</sup> \u00e9pisode) --> atopie(Atopie personnelle<br>ou familiale ?)\n        atopie -- Non --> bronchiolite\n        atopie -- Oui --> asthme\n      moins12 --> 3(3<sup>e</sup> \u00e9pisode) --> asthme(Asthme du nourrisson)\n    \u00e2ge --> plus12(\"\u2265 12 mois\") --> asthme\n    \u00e2ge -- Diagnostic diff\u00e9rentiel --> differentiel(\"- Insuff. cardiaque<br>- Exacerbation d'asthme<br>- Pneumonie<br>- Laryngotrach\u00e9omalacie<br>- Corps \u00e9tranger<br>- RGO<br>- Anneau vasculaire<br>- Allergie<br>- Fibrose kystique<br>- Masse m\u00e9diastinale<br>- Fistule \u0153so-trach\u00e9ale\")\n{{< /mermaid >}}\n\n> **AA =** air ambiant; **FC =** fr\u00e9quence cardiaque; **FR =** fr\u00e9quence respiratoire. L'alimentation est quantifi\u00e9e sur 3 prises cons\u00e9cutives\n\n"
    },
    {
        "id": "document_144",
        "title": "prise en charge de la bronchiolite et d'une dyspn\u00e9e sifflante bronchiolite et permanence des soins r\u00e9seau bronchiolite en \u00eele-de-france",
        "text": "\n- **M\u00e9decins** 7j/7 de 9h \u00e0 23h: {{<phone>}}0820 800 880{{</phone>}}\n- **Kin\u00e9sith\u00e9rapeutes** disponibles samedi, dimanche et f\u00e9ri\u00e9 de 9h \u00e0 18h: {{<phone>}}0820 820 603{{</phone>}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_145",
        "title": "prise en charge de la bronchiolite et d'une dyspn\u00e9e sifflante information des parents",
        "text": "\n\n- Fiche conseils aux parents (HAS/CNPP, PDF)\n- Sant\u00e9 Publique France. Votre enfant a la bronchiolite\n- Ameli. Bronchiolite\n- MPedia. Mon enfant a une bronchiolite, que faire ? (PDF)\n\nRevenir consulter rapidement si:\n\n- Refus d'alimentation\n- Troubles digestifs\n- Anomalie du comportement\n- D\u00e9t\u00e9rioration de l'\u00e9tat respiratoire\n- Majoration de la fi\u00e8vre\n\n"
    },
    {
        "id": "document_146",
        "title": "prise en charge de la bronchiolite et d'une dyspn\u00e9e sifflante information des parents explications sur la bronchiolite \u00e0 remettre aux parents",
        "text": "\nMaladie li\u00e9e \u00e0 un virus qui touche le petit enfant, \u00e9voluant le plus souvent vers la gu\u00e9rison en une dizaine de jours.\nPetite fi\u00e8vre, nez qui coule, toux s\u00e8che, respiration difficile et sifflante.\nLe diagnostic n\u00e9cessite un m\u00e9decin.\n\nB\u00e9b\u00e9 peut avoir du mal \u00e0 s'alimenter, consulter s'il ne mange pas du tout, moins de la moiti\u00e9 de d'habitude.\nInt\u00e9r\u00eat de surveillance rapproch\u00e9e de la respiration pour consulter en urgence devant une aggravation:  \nfatigue marqu\u00e9e, respiration tr\u00e8s rapide, grands mouvements respiratoires, refus de s'alimenter, survenue de malaise ou comportement inhabituel.\n\nLes cas graves touchent le plus souvent les toux petits (< 6 semaines) et les pr\u00e9matur\u00e9s,  \nmais aussi les enfants atteints de maladie cardiaque ou pulmonaire.\n\nMaintenir un air ambiant ni trop chaud ni trop sec.\nNettoyer le nez au s\u00e9rum physiologique avant chaque repas et 6 fois par jour (b\u00e9b\u00e9 ne respire que par le nez).\nDiminuer les quantit\u00e9s alimentaires mais augmenter le nombre de repas (= fractionner).\nBien le faire boire.\nUtiliser le parac\u00e9tamol si la fi\u00e8vre est sup\u00e9rieure \u00e0 38,5\u00b0C.\n\u00c9viction du tabac.\nPour \u00e9viter de contaminer les autres enfants: laver les mains plusieurs fois par jour, \u00e9viter de sortir dans des lieux fr\u00e9quent\u00e9s.\n\nIl n'existe pas de traitement miracle, les lavages de nez et la surveillance des couples respiration-alimentation-comportement sont la pierre angulaire du traitement.\nSi vous \u00eates tr\u00e8s inquiets, la kin\u00e9sith\u00e9rapie respiratoire permet de faire \u00e9valuer l'enfant tous les jours par un professionnel.\nLes autres traitements exposent \u00e0 des effets ind\u00e9sirables parfois graves.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_147",
        "title": "prise en charge de la bronchiolite et d'une dyspn\u00e9e sifflante vid\u00e9os de formation",
        "text": "\n\n{{< youtube id=\"cauyyD9omIY\" title=\"D\u00e9sobstruction rhinopharyng\u00e9e (CHU de Besan\u00e7on)\" >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_148",
        "title": "benzodiaz\u00e9pines (bzd) d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nBenzodiaz\u00e9pines: M\u00e9dicament psychotrope **anxiolytique** caract\u00e9ris\u00e9 chimiquement par un cycle benz\u00e9nique fusionn\u00e9 \u00e0 un cycle diaz\u00e9pine.: Complications chez le sujet \u00e2g\u00e9: troubles de la m\u00e9moire et de la concentration, somnolence, chutes, accidents de voiture.: L'arr\u00eat progressif et encadr\u00e9 des BZD n'alt\u00e8re pas la qualit\u00e9 de vie et peut am\u00e9liorer les fonctions cognitives.: 33% des consommateurs de benzodiaz\u00e9pines ont un usage inappropri\u00e9 (*B\u00e9nard-Laribi\u00e8re 2022*).\n\nSyndrome de sevrage: Apparition de signes nouveaux dus \u00e0 l'arr\u00eat ou la diminution de la prise.: Signes g\u00e9n\u00e9raux fr\u00e9quents: anxi\u00e9t\u00e9, insomnie, c\u00e9phal\u00e9es. Signes plus sp\u00e9cifiques: confusion, hallucination. Plus rarement: troubles de vigilance, convulsions, incoordination motrice, coma.: Apparition possible pendant la r\u00e9duction de posologie pouvant durer jusqu'\u00e0 quelques jours apr\u00e8s la derni\u00e8re prise.Att\u00e9nuation progressive.\n\nEffet rebond: R\u00e9apparition de signes cliniques ant\u00e9rieurs au traitement dont l'intensit\u00e9 est augment\u00e9e.: Le plus souvent anxi\u00e9t\u00e9 et insomnie.: Apparition quelques heures \u00e0 quelques jours apr\u00e8s la derni\u00e8re prise. Att\u00e9nuation progressive (1-3 semaines).\n\nRechute: R\u00e9apparition de signes cliniques ant\u00e9rieurs au traitement.: Anxi\u00e9t\u00e9, insomnie, attaques de panique, phobies...: Apparition plusieurs jours \u00e0 plusieurs semaines apr\u00e8s la derni\u00e8re prise.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_149",
        "title": "benzodiaz\u00e9pines (bzd) d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nAMM: autorisation de mise sur le march\u00e9\n\nBZD: benzodiaz\u00e9pine\n\nCNUP: Coll\u00e8ge National Universitaire de Psychiatrie\n\nECAB: \u00e9chelle cognitive d'attachement aux benzodiaz\u00e9pines\n\nHAS: Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_150",
        "title": "benzodiaz\u00e9pines (bzd) clinique",
        "text": "\n\nTout consommateur chronique de BZD est expos\u00e9 en cas d'arr\u00eat brutal accidentel ou non (oubli, hospitalisation...) \u00e0 un risque de syndrome de sevrage\n\n\n- Traitements en cours\n- Consommation d'alcool\n- Benzodiaz\u00e9pine\n  - Motif\n  - Anciennet\u00e9, posologie\n  - Mol\u00e9cules en cours\n  - \u00c9valuation ECAB de la d\u00e9pendance\n- \u00c9tat psychologique  \n  Troubles anxieux, d\u00e9pression, insomnie ...\n- Troubles du sommeil  \n  Rechercher des apn\u00e9es du sommeil ou syndrome des jambes sans repos.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_151",
        "title": "benzodiaz\u00e9pines (bzd) traitement par benzodiaz\u00e9pine et mol\u00e9cules disponibles\" \"show",
        "text": "\n\n> << il n'y a pas lieu d'associer deux benzodiaz\u00e9pines, y compris pour des indications diff\u00e9rentes >>. \u2013 *CNUP*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_152",
        "title": "benzodiaz\u00e9pines (bzd) traitement par benzodiaz\u00e9pine et mol\u00e9cules disponibles\" \"show dur\u00e9e du traitement",
        "text": "\nRespecter l'AMM de la sp\u00e9cialit\u00e9:\n\n- Troubles du sommeil  \n  - Dur\u00e9e de quelques jours \u00e0 quelques semaines\n  - Insomnie occasionnelle: 2-5 jours\n  - Insomnie transitoire: 2-3 semaines\n- Anxi\u00e9t\u00e9\n  - Anxi\u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8re: 8-12 semaines en tenant compte de la p\u00e9riode de d\u00e9croissance\n  - Sevrage en alcool: 8 \u00e0 10 jours\n\nDiviser les doses d'initiation par 2 apr\u00e8s 65 ans.\n\n{{< table title=\"Benzodiaz\u00e9pines et apparent\u00e9s disponibles en France par voie orale en 2024. Dr JB Fron d'apr\u00e8s BDPM\" class=\"table-wrap\" >}}\n| Mol\u00e9cule                 | Sp\u00e9cialit\u00e9        | Demi-vie (h) | AMM                                |\n|--------------------------|-------------------|-------------:|------------------------------------|\n| Alprazolam               | Xanax, g\u00e9n        |        10-20 | Anxi\u00e9t\u00e9, sevrage alcool            |\n| Bromaz\u00e9pam               | Lexomil, g\u00e9n      |           20 | Anxiete, sevrage alcool            |\n| Clobazam                 | Likozam, Urbanyl  |           36 | Anxi\u00e9t\u00e9, \u00e9pilepsie, sevrage alcool |\n| Clonaz\u00e9pam               | Rivotril          |           35 | \u00c9pilepsie                          |\n| Cloraz\u00e9pate dipotassique | Tranxene          |       30-150 | Anxi\u00e9t\u00e9, sevrage alcool            |\n| Clotiaz\u00e9pam              | Veratran          |            4 | Anxi\u00e9t\u00e9, sevrage alcool            |\n| **Diaz\u00e9pam**             | Valium, g\u00e9n       |        32-47 | Anxi\u00e9t\u00e9, sevrage alcool            |\n| Loflaz\u00e9pate d'\u00e9thyle     | Victan            |           77 | Anxi\u00e9t\u00e9, sevrage alcool            |\n| Loraz\u00e9pam                | Temesta, g\u00e9n      |        10-20 | Anxi\u00e9t\u00e9, sevrage alcool            |\n| Lorm\u00e9taz\u00e9pam             | Ex-noctamide, g\u00e9n |         13,5 | Insomnie occasionnelle/transitoire |\n| Oxaz\u00e9pam                 | Seresta           |            8 | Anxi\u00e9t\u00e9, sevrage alcool            |\n| Praz\u00e9pam                 | Lysanxia, g\u00e9n     |           65 | Anxi\u00e9t\u00e9, sevrage alcool            |\n| Zolpidem \u00b2               | Stilnox, g\u00e9n      |          2,5 | Insomnie occasionnelle/transitoire |\n| Zopiclone                | Imovane, g\u00e9n      |            5 | Insomnie occasionnelle/transitoire |\n{{< /table >}}\n\n> \u00b2: ordonnance s\u00e9curis\u00e9e  \nDonn\u00e9es insuffisantes pour comparer les efficacit\u00e9s hypnotiques ou anxiolytiques.  \nLe diaz\u00e9pam est la r\u00e9f\u00e9rence de la *SFA* pour le sevrage alcoolique.  \nL'oxaz\u00e9pam est la benzodiaz\u00e9pine de r\u00e9f\u00e9rence selon *Prescrire* pour une insomnie transitoire. Il ne pr\u00e9sente pas les interactions avec le cytochrome C3A4 (\u00e0 l'inverse de l'alprazolam qui pose probl\u00e8me avec le paxlovid).\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_153",
        "title": "benzodiaz\u00e9pines (bzd) d\u00e9croissance des benzodiaz\u00e9pines",
        "text": "\n\nProposer une diminution de 25% la 1<sup>re</sup> semaine avec consultation de suivi.  \nPuis paliers de 25% toutes les 2-4 semaines en l'absence de difficult\u00e9s.\n\n\n- Expliquer: la dur\u00e9e du traitement, les modalit\u00e9s d'arr\u00eat et le risque de d\u00e9pendance\n- Traitement > 30j: proposer syst\u00e9matiquement l'arr\u00eat  \nIntervention br\u00e8ve orale et \u00e9crite (efficace \u00e0 court et long terme).\n- \u00c9valuation ECAB de la d\u00e9pendance\n\n"
    },
    {
        "id": "document_154",
        "title": "benzodiaz\u00e9pines (bzd) d\u00e9croissance des benzodiaz\u00e9pines consultation d\u00e9di\u00e9e",
        "text": "\nN\u00e9cessit\u00e9 d'une consultation sp\u00e9cifique cibl\u00e9e sur l'arr\u00eat des BZD en d\u00e9cision d'arr\u00eat partag\u00e9e:\n\n- Informer sur la BZD consomm\u00e9e  \n  Nom, propri\u00e9t\u00e9s anxiolytiques et s\u00e9datives.\n- Risque de la consommation de BZD au long cours  \n  Troubles mn\u00e9siques, diminution des r\u00e9flexes et de la concentration, risque de d\u00e9pendance, risque de chutes.\n- B\u00e9n\u00e9fices de l'arr\u00eat ou d'une simple r\u00e9duction\n- Informer sur les signes pouvant appara\u00eetre  \n  Nature, s\u00e9v\u00e9rit\u00e9, \u00e9volution du syndrome de sevrage, effet rebond et rechute.\n- Informer sur les risques d'arr\u00eat trop rapide\n- Conseils adapt\u00e9s pour r\u00e9duire puis arr\u00eat les BZD\n- Tenir un calendrier de d\u00e9croissance (PDF) (posologies, sympt\u00f4mes) et agenda de sommeil (PDF)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_155",
        "title": "benzodiaz\u00e9pines (bzd) d\u00e9croissance des benzodiaz\u00e9pines la d\u00e9croissance des benzodiaz\u00e9pines",
        "text": "\nArr\u00eat progressif en 1 \u00e0 3 mois (voire 1 an).\n\n\n- Proposer une diminution de 25% la 1<sup>re</sup> semaine avec consultation de suivi\n- Puis paliers de 25 % toutes les 2-4 semaines en l'absence de difficult\u00e9s\n- Consultation de suivi 7 jours apr\u00e8s l'arr\u00eat et rapporter les bo\u00eetes en pharmacie\n- Accompagnement par th\u00e9rapie cognitive et comportementales (TCC) efficace\n\n- Signes sans gravit\u00e9 pendant la d\u00e9croissance:  \n  reprendre la posologie ant\u00e9rieure et d\u00e9cro\u00eetre plus doucement.\n- Signes sans gravit\u00e9 apr\u00e8s l'arr\u00eat:  \n  ne surtout pas reprendre les BZD, information et soutien.\n- Signes plus s\u00e9v\u00e8res et persistants:  \n  r\u00e9\u00e9valuation diagnostique et traitement sp\u00e9cifique (d\u00e9pression, troubles anxieux, insomnie).\n- Syndrome de sevrage grave (confusion, hallucinations, troubles de vigilance, convulsions, coma):  \n  Hospitalisation.\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_156",
        "title": "benzodiaz\u00e9pines (bzd) information du patient intervention br\u00e8ve \u00e9crite sur les benzodiaz\u00e9pines",
        "text": "\nMadame, Monsieur,\n\nParmi vos m\u00e9dicaments, vous recevez ..*nom de la BZD*.. \u00e0 la dose de ... *cp/j*. Ce m\u00e9dicament fait partie du groupe des benzodiaz\u00e9pines et m\u00e9dicaments apparent\u00e9s.\n\nL'analyse de votre dossier m\u00e9dical montre que d\u00e9sormais ce m\u00e9dicament pourrait vous \u00eatre arr\u00eat\u00e9 sans alt\u00e9rer votre sant\u00e9 ni votre bien-\u00eatre. En effet, il est connu aujourd'hui que l'efficacit\u00e9 des benzodiaz\u00e9pines prescrites dans votre cas diminue fortement au fur et \u00e0 mesure de leur utilisation (d\u00e8s 2 semaines d'utilisation).\n\nDe plus, ces m\u00e9dicaments peuvent produire des effets n\u00e9fastes, en particulier chez la personne \u00e2g\u00e9e: ils peuvent provoquer des chutes et des troubles de la m\u00e9moire, et ils favoriseraient la survenue d'accidents de la route chez les conducteurs prenant ce traitement.\n\nAussi, je vous propose qu'ensemble nous diminuions petit \u00e0 petit ce m\u00e9dicament pour l'arr\u00eater si tout se passe bien dans quelques semaines. Pour \u00e9viter tout probl\u00e8me, il est tr\u00e8s important que cet arr\u00eat se fasse progressivement dans le cadre d'un suivi m\u00e9dical.  \nPour vous aider, je vous remettrai un calendrier d'arr\u00eat que nous remplirons ensemble lors d'une prochaine consultation si vous le voulez bien.\n\nBien entendu je me tiens \u00e0 votre disposition pour r\u00e9pondre \u00e0 toutes vos questions, et vous prie de croire, Madame, Monsieur, \u00e0 l'expression de mes salutations d\u00e9vou\u00e9es.\n\nDr ...\n\n> \u2013 *HAS 2015*\n\nL'essai EMPOWER a d\u00e9montr\u00e9 l'effet de l'intervention br\u00e8ve sur l'arr\u00eat \u00e0 6 mois: 77 % de sevrage versus 5 % dans le groupe contr\u00f4le.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_157",
        "title": "benzodiaz\u00e9pines (bzd) information du patient calendrier de suivi de l'arr\u00eat des benzodiaz\u00e9pines",
        "text": "\nCalendrier de suivi de l'arr\u00eat des benzodiaz\u00e9pines (PDF)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_158",
        "title": "prise en charge du suivi et du sevrage des benzodiaz\u00e9pines par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge du suivi et du sevrage des benzodiaz\u00e9pines par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Drs JB Fron et Alaedine Benani d'apr\u00e8s HAS 2015\" >}}\ngraph TB\n  benzodiaz\u00e9pine[\"<b>Traitement &gt; 30 jours<br>par benzodiaz\u00e9pine</b>\"] --> clinique(\"<b>Clinique</b><br>\u2014<br>- Anciennet\u00e9<br>- Traitements, alcool<br>- Diagnostic<br>- \u00c9tat psychologique<br>- Troubles du sommeil<br>- Intervention br\u00e8ve<br>- \u00c9valuation de d\u00e9pendance\") -- \"R\u00e9duction<br>choisie\" --> sevrage(\"<b>R\u00e9duction des doses</b><br>\u2014<br>- Calendrier de d\u00e9croissance<br>- R\u00e9duction de 25%<br>la semaine 1\") -- 7 jours --> suivi(\"<b>Suivi</b><br>\u2014<br>- Renforcer l'intervention<br>- \u00c9volution des sympt\u00f4mes<br>psychiques et de sevrage\") -- Satisfaisant --> poursuite(\"R\u00e9duction de 25% toutes<br>les 2-4 semaines\") --> suivi\n    suivi -- Sevrage difficile --> palier(\"- Paliers plus longs<br>- TCC<br>- R\u00e9\u00e9valuation des troubles\")\n    suivi -- Sevrage grave --> hospitalisation(\"Hospitalisation si confusion,<br>hallucinations, convulsions ...\")\n    clinique -- \"Patient<br>r\u00e9fractaire\" --> consultation(\"- R\u00e9p\u00e9ter \u00e0 la prochaine<br>consultation<br>- Intervention br\u00e8ve<br>\u00e9crite\") --> clinique\n  style benzodiaz\u00e9pine stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_159",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCarcinome h\u00e9patocellulaire (CHC): Tumeur primitive du foie la plus fr\u00e9quente (90% des 11.658 cas en 2023, en augmentation) \u00e0 pr\u00e9dominance masculine (80%) par d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence h\u00e9patocytaire. Le CHC survient le plus souvent sur une **cirrhose** (80%) et plus rarement sur une h\u00e9patopathie chronique non cirrhotique (st\u00e9atopathie m\u00e9tabolique NASH ...), exceptionnellement sur foie sain.: Les facteurs de risque majeurs de carcinome h\u00e9patocellulaire en France sont l'*alcool* pour moiti\u00e9, puis les h\u00e9patites C et B et la NASH.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_160",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nAFEF: Association Fran\u00e7aise pour l'\u00c9tude du Foie\n\nAFP: alpha-f\u0153toprot\u00e9ine\n\nCDU-HGE: Coll\u00e8ge Des Universitaires d'H\u00e9pato-GastroEnt\u00e9rologie\n\nCHC: carcinome h\u00e9patocellulaire\n\nCLCC: Centre de Lutte contre le Cancer\n\nEASL: \n\nINCa: Institut national du cancer\n\nRCP: r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire\n\nSNFGE: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale Fran\u00e7aise de Gastro-Ent\u00e9rologie\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_161",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) diagnostic diff\u00e9rentiel diagnostic diff\u00e9rentiel du carcinome h\u00e9patocellulaire",
        "text": "\nAutres tumeurs et l\u00e9sions h\u00e9patiques:\n\n- Tumeurs h\u00e9patiques\n  - H\u00e9mangiome h\u00e9patique\n  - Hyperplasie nodulaire focale (HNF)\n  - Ad\u00e9nome h\u00e9patocellulaire (AF)\n  - Cholangiocarcinome\n  - M\u00e9tastase h\u00e9patique\n- Kyste biliaire\n- Nodules h\u00e9patiques infectieux\n  - Abc\u00e8s amibien\n  - Kyste hydatique\n  - Echinococcose alv\u00e9olaire\n\n"
    },
    {
        "id": "document_162",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) clinique",
        "text": "\n\nLe carcinome h\u00e9patocellulaire est classiquement d\u00e9couvert: lors de la surveillance ou de sympt\u00f4mes chez un patient cirrhotique, un bilan d'h\u00e9patopathie (cirrhose, h\u00e9patite C chronique) ou de d\u00e9couverte fortuite sur une imagerie abdominale.\n\nLe CHC reste longtemps asymptomatique causant souvent un diagnostic tardif.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_163",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents  \n  Maladie chronique du foie connue, cancer, insuffisance d'organe, syndrome m\u00e9tabolique (hypertension, diab\u00e8te, dyslipid\u00e9mie).\n- **Facteurs de risque d'h\u00e9patopathie**: h\u00e9patite virale, transfusion, tatouage, drogues IV, alcool, syndrome m\u00e9tabolique, diab\u00e8te\n- Traitements en cours\n- Tabac\n- **Rechercher un m\u00e9susage de l'alcool**: questionnaire AUDIT-C\n- Sympt\u00f4mes: AEG, douleurs de l'hypochondre droit\n\n"
    },
    {
        "id": "document_164",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) clinique examen clinique",
        "text": "\n- Poids et variations, taille, IMC\n- Pression art\u00e9rielle, fr\u00e9quence cardiaque\n- Risque cardiovasculaire\n- Palpation abdominale\n- Signes d'hypertension portale  \n  {{< clinique/hypertension-portale >}}\n- Signes d'insuffisance h\u00e9patocellulaire  \n  {{< clinique/insuffisance-hepato-cellulaire >}}\n- Spl\u00e9nom\u00e9galie\n- Score de Child-Pugh\n\n"
    },
    {
        "id": "document_165",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n> Toute l\u00e9sion focale h\u00e9patique chez un patient atteint de cirrhose est un CHC jusqu'\u00e0 preuve du contraire, quel que soit son aspect en \u00e9chographie \u2013 *SNFGE 2016*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_166",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) examens compl\u00e9mentaires bilan d'un nodule h\u00e9patique",
        "text": "\nLe bilan initial est celui d'une tumeur h\u00e9patique:\n\n- NFS, CRP\n- Bilan h\u00e9patique: ASAT, ALAT, GGT, PAL, bilirubine totale\n- TP, albumin\u00e9mie\n- Ferritin\u00e9mie\n- S\u00e9rologies VHB, VHC\n- Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun\n- Bilan lipidique\n- Cr\u00e9atinin\u00e9mie\n- \u00c9chographie abdominale\n\n**NB.** En cas de tumeur h\u00e9patique sans cirrhose connue, la valeur de l'\u00e9lastom\u00e9trie h\u00e9patique (biologique avec Fibrom\u00e8tre\u00ae, Fibrotest\u00ae ou \u00e9chographique par \u00e9lastom\u00e9trie h\u00e9patique) n'est pas connue.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_167",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) examens compl\u00e9mentaires imagerie abdominale avec injection de produit de contraste",
        "text": "\n**Scanner abdominal** inject\u00e9 (ou IRM si accessible), interpr\u00e9tation selon le syst\u00e8me LID-RADS.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_168",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) examens compl\u00e9mentaires imagerie chez le patient cirrhotique",
        "text": "\nPour une l\u00e9sion typique \u00e0 partir de 1 cm: le diagnostic de carcinome h\u00e9patocellulaire est radiographique. R\u00e9aliser une IRM (ou vice versa) en cas d'aspect atypique.\n\nPour les l\u00e9sions < 1 cm, suivi \u00e9chographique (ou scanner/IRM) trimestriel pendant 2 ans, puis \u00e9chographie semestrielle.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_169",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) examens compl\u00e9mentaires imagerie en l'absence de cirrhose",
        "text": "\nL'imagerie n'est pas suffisante pour d\u00e9terminer l'\u00e9tiologie. La **biopsie h\u00e9patique** est n\u00e9cessaire pour le diagnostic de CHC (n\u00e9gative elle n'\u00e9limine pas le diagnostic). Apr\u00e8s 2 biopsies n\u00e9gatives, suivi par imagerie tous les 3-6 mois.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_170",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) examens compl\u00e9mentaires alpha-f\u0153toprot\u00e9ine",
        "text": "\n> << Le dosage de l'alpha-f\u0153toprot\u00e9ine (AFP) n'est pas un examen diagnostique mais a une valeur pronostique >> \u2013 *CDU-HGE 2022*\n\nL'alpha-f\u0153toprot\u00e9ine rel\u00e8ve du bilan d'extension une fois le carcinome h\u00e9patocellulaire prouv\u00e9.\n\nPar ailleurs l'alpha-f\u0153toprot\u00e9ine n'est plus utilis\u00e9e pour le d\u00e9pistage semestriel du CHC chez le patient cirrhotique (voir *D\u00e9pistage*). Pourtant les g\u00e9n\u00e9ralistes ont prescrit pour 2,48 millions d'euros d'examens en 2020 (*Open Bio*).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_171",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) d\u00e9pistage du chc d\u00e9pistage du carcinome h\u00e9patocellulaire (chc)",
        "text": "\nD\u00e9pistage du carcinome h\u00e9patocellulaire chez les patients avec cirrhose Child A ou B (ou C en attente de transplantation) par \u00e9chographie abdominale semestrielle sans dosage de l'alpha-f\u0153toprot\u00e9ine et suivi h\u00e9patologique au moins annuel.\n\n\n> \u2013 *SNFGE/AFEF 2023* et *INCa 2022*\n\nEncourager la consommation de caf\u00e9 en cas d'h\u00e9patopathie (*EASL 2018*).\n\n> Un d\u00e9pistage non invasif de la fibrose h\u00e9patique (score FIB-4 voire \u00e9lastom\u00e9trie h\u00e9patique) est recommand\u00e9 en cas de facteur de risque: alcool, NASH, diab\u00e8te type 2, h\u00e9patite B ou C chronique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_172",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) traitement du carcinome h\u00e9patocellulaire",
        "text": "\n\nLa prise en charge du carcinome h\u00e9patocellulaire (CHC) est sp\u00e9cialis\u00e9e apr\u00e8s RCP. Annuaire des Centres de Lutte contre le Cancer (CLCC).\n\nMesures associ\u00e9es \u00e0 la prise en charge des cancers:\n\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b030\n- Guide information HAS sur le CHC (PDF), guide AFEF et guide INCa sur les traitements\n- Arr\u00eat du tabac\n- Sevrage de l'alcool\n- Suivi nutritionnel\n- Soutien psychologique voire psychoth\u00e9rapie\n- Association de patients: Ligue contre le cancer, roseup\n\nApr\u00e8s traitement du cancer, le suivi est trimestriel pendant 2 ans puis semestriel.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_173",
        "title": "carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) traitement du carcinome h\u00e9patocellulaire pour en savoir plus: les traitements du carcinome h\u00e9patocellulaire",
        "text": "\nLe traitement du carcinome h\u00e9patique (CHC) est d\u00e9cid\u00e9 en r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire (**RCP**) sp\u00e9cialis\u00e9e et peut \u00eatre: ablation percutan\u00e9e, chirurgicale, transplantation h\u00e9patique, chimio-embolisation art\u00e9rielle, anti-angiog\u00e9nique, immunoth\u00e9rapie ou abstention th\u00e9rapeutique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_174",
        "title": "prise en charge du carcinome h\u00e9patocellulaire (chc) par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge du carcinome h\u00e9patocellulaire (CHC) par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Drs Alaedine Benani et JB Fron d'apr\u00e8s SNFGE, AFEF, EASL et HAS\" >}}\ngraph TB\n  cirrhose[\"Cirrhose Child A/B<br>ou C en attente greffe\"] -- Semestriel --> \u00e9chographie(\u00c9chographie abdominale) -. Anomalie .-> bilan(<b>Bilan de nodule h\u00e9patique</b><br>\u2014<br>- Sd m\u00e9tabolique<br>- Biologie standard<br>- Bilan h\u00e9patique<br>- TP, albumine<br>- S\u00e9rologies h\u00e9patites<br>- Ferritine<br>- Scanner/IRM AP inject\u00e9e) -- Avis rapide --> gastro(Gastro-ent\u00e9rologue)\n  autre[\"Bilan d'alcool,<br>VHC, VHB, NASH\"] --> \u00e9chographie\n  autre --> d\u00e9pistage(\"Recherche non invasive<br>de fibrose h\u00e9patique\") -. Pathologique .-> cirrhose\n  style cirrhose stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  style autre stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_175",
        "title": "contraception d\u00e9finition",
        "text": "\n\nContraception: Ensemble des moyens visant \u00e0 \u00e9viter une grossesse.: Elle peut \u00eatre COP (contraception \u0153stroprogestative), progestative, par dispositif intra-ut\u00e9rin, par mesures barri\u00e8res ou naturelles.\n\nLe d\u00e9faut d'observance est l'une des causes principales des grossesses non planifi\u00e9es.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_176",
        "title": "contraception d\u00e9finition \u00e9volution de la f\u00e9condit\u00e9 des fran\u00e7aises",
        "text": "\n{{< figure-chart title=\"\u00c9volution de la f\u00e9condit\u00e9 en France m\u00e9tropolitaine de 1950 \u00e0 nos jours. Dr JB Fron d\u2019apr\u00e8s <em><a href='https://www.insee.fr/fr/statistiques/7746164?sommaire=7746197' rel='external nofollow noopener'>Insee 2024</a></em>. \u00c9chelle de temps non lin\u00e9aire.<br><b>L\u00e9gende:</b> Indicateur conjoncturel de f\u00e9condit\u00e9 (ICF), plus commun\u00e9ment appel\u00e9 nombre d\u2019enfants par femme\" >}}\n<script>\nconst chartOptions1 = {\n  series: [{\n    name: 'ICF',\n    data: [2.947, 2.74, 2.48, 1.945, 1.778, 1.874, 2.016, 1.782, 1.639]\n  }],\n  chart: { type: 'line', height: 240 },\n  markers: { size: 0 },\n  stroke: { colors: ['#4150f5'], curve: 'smooth', width: 3 },\n  title: { text: '\u00c9volution de la f\u00e9condit\u00e9 en France m\u00e9tropolitaine' },\n  xaxis: { categories: [1950, 1960, 1970, 1980, 1990, 2000, 2010, 2020, 2023] },\n  yaxis: [\n    {\n      title: { text: 'Enfants par femme' },\n      decimalsInFloat: 2,\n      min: 1,\n    }\n  ]\n}\n</script>\n\n"
    },
    {
        "id": "document_177",
        "title": "contraception d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nCNGOF: Coll\u00e8ge National des Gyn\u00e9cologues et Obst\u00e9triciens Fran\u00e7ais\n\nCOC: contraception orale combin\u00e9e (ou \u0153stroprogestative. COP utilis\u00e9e par le *CNGOF*)\n\nCOP: contraception \u0153stroprogestative (abr\u00e9viation utilis\u00e9e par le *CNGOF*)\n\nDIU: dispositif intra-ut\u00e9rin (ou st\u00e9rilet)\n\nDMPA: produits contraceptifs injectables \u00e0 base d'ac\u00e9tate de m\u00e9droxyprogest\u00e9rone d\u00e9p\u00f4t\n\nEE: \u00e9thinyl-estradiol\n\nEP: embolie pulmonaire\n\nFRCV: facteur de risque cardiovasculaire\n\nGEU: grossesse extra-ut\u00e9rine\n\nLNG: l\u00e9vonorgestrel\n\nMVTE: maladie veineuse thromboembolique\n\nTVP: thrombose veineuse profonde\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_178",
        "title": "contraception contre-indications aux oestroprogestatifs et progestatifs",
        "text": "\n\nLes \u0153stroprogestatifs augmentent le risque de thromboembolie veineuse d'un facteur 3 \u00e0 6 (plus important la 1<sup>re</sup> ann\u00e9e). Seules les COP contenant \u2265 50 \u00b5g d'EE sont associ\u00e9es au risque d'accident art\u00e9riel, sauf facteur de risque cardiovasculaire associ\u00e9 (dose-d\u00e9pendant avec tabac \u2265 15 cigarettes quotidiennes).\n\n\n\nLa contraception *progestative seule* (pilule, implant ou DIU) ne modifie pas les risques veineux et art\u00e9riels (sauf ac\u00e9tate de m\u00e9droxyprogest\u00e9rone intramusculaire). Elle est recommand\u00e9e en cas de contre-indication figurant ci-dessus.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_179",
        "title": "contraception contre-indications aux oestroprogestatifs et progestatifs contre-indications aux progestatifs",
        "text": "\n- MVTE en cours\n- Saignements g\u00e9nitaux inexpliqu\u00e9s\n- Cancer du sein ou de l'ut\u00e9rus\n- Pathologie h\u00e9patique s\u00e9v\u00e8re\n\n"
    },
    {
        "id": "document_180",
        "title": "contraception sp\u00e9cialit\u00e9s de contraceptifs\" \"show",
        "text": "\n\n> La contraception intra-ut\u00e9rine peut \u00eatre propos\u00e9e aux adolescentes et aux nullipares \u2013 *CNGOF 2018*\n\n\n{{< table title=\"Sp\u00e9cialit\u00e9s de contraception disponibles en France en 2024 (sauf derni\u00e8res g\u00e9n\u00e9rations et DMPA qui augmentent le risque vasculaire) et pr\u00e9servatifs rembours\u00e9s. Dr JB Fron d'apr\u00e8s BDPM et Assurance Maladie\" class=\"table-wrap\" id=\"table-pilule\" >}}\n| Type        | EE (\u00b5g)  | Progestatif (mg) | Sp\u00e9cialit\u00e9s     |\n|-------------|---------:|------------------|-----------------|\n| 2G          | 30/40    | LNG 0,15-0,2     | Adepal, Pacilia |\n| 2G          | 30/40/30 | LNG 0,05-0,075-0,125 | Trinordiol, Daily, Evanecia |\n| 2G          | 30       | LNG 0,15         | g\u00e9n, Ludeal, Milevoni 150, Minidril, Optidril 28j, Qiade |\n| 2G          | 20       | LNG 0,1          | Asterluna/continu, g\u00e9n, Leeloo/continu, Lolistrel/continu, Lovavulo, Optilova 28j, Milevoni 100 |\n| 3G          | 35       | Norgestimate 0,25 | NR: Femi, Naravela, Optikinzy 28j |\n| 3G          | 35       | Norgestimate 0,18/215/25 | NR: Triafemi, Trinara, g\u00e9n |\n| P2          | 0        | LNG 0,03         | Microval        |\n| P3          | 0        | D\u00e9sogestrel 0,075 | Antigone, C\u00e9razette 28j NR, d\u00e9sogestrel 75, D\u00e9sopop, Elfasette, Optimizette |\n| Implant     | 0        | Etonogestrel     | Nexplanon (18-40 ans) |\n| Anneau      | 15       | Etonogestrel 0,12 | NR: Etoring, Nuvaring, g\u00e9n (18-40 ans) |\n| Patch       | 20       | Norelgestromine 0,15 | NR: Evra (18-45 ans, < 90 kg) |\n| DIU cuivre  | 0        | 0                | 7Med, CCD, Mona Lisa. Liste et autre liste (PDF) |\n| DIU         | 0        | LNG              | Donasert, Jaydess, Kyleena, Mirena |\n| Pr\u00e9servatif | 0        | 0                | Be Loved, Eden, Sortez couverts ! Terpan |\n| Cape cervicale | 0     | 0                | Ormelle, Terpan  |\n{{< /table >}}\n\n> **EE** = \u00e9thinyl-estradiol ; **g\u00e9n** = g\u00e9n\u00e9rique ; **LNG** = l\u00e9vonorgestrel ; **NR** = non rembours\u00e9. Les pilules de 1<sup>re</sup> g\u00e9n\u00e9ration ne sont plus disponibles en France.  \nAutres contraceptions: diaphragme, capes cervicales (NR), spermicides (NR), retrait, st\u00e9rilisation, m\u00e9thode *Ogino*.\n\nLes g\u00e9n\u00e9rations de pilules \u0153stroprogestatives correspondent \u00e0 la date de mise sur le march\u00e9 du progestatif (P3: d\u00e9sogestrel, gestod\u00e8ne et norgestimate; P4: drospir\u00e9none). **Utiliser LNG et norgestimate en premi\u00e8re intention**, les autres progestatifs de 3<sup>e</sup> et 4<sup>e</sup> g\u00e9n\u00e9rations doublent le risque de MVTE (*HAS 2013*).  \nPas d'arr\u00eat brutal d'une contraception de 3-4<sup>e</sup> g\u00e9n\u00e9ration bien tol\u00e9r\u00e9e.\n\nPr\u00e9senter les contraceptions par groupe d'efficacit\u00e9 (plut\u00f4t que par nombre de grossesses): hormonale (pilule 2<sup>e</sup> g\u00e9n\u00e9ration, progestative, implant), DIU, contraception d'urgence et st\u00e9rilisation.  \nPatch et anneau vaginal r\u00e9serv\u00e9s en intol\u00e9rance aux moyens d\u00e9j\u00e0 list\u00e9s (sur-risque thrombo-embolique).\nCes moyens efficaces sont **gratuits jusqu'\u00e0 25 ans r\u00e9volus** (sauf patch et anneau qui ont risque de MVTE augment\u00e9, Service public).\n\n> Possibilit\u00e9 de faire renouveler une fois le contraceptif oral pour 6 mois en pr\u00e9sentation d'une ordonnance de moins d'un an.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_181",
        "title": "contraception clinique",
        "text": "\n\nN\u00e9cessit\u00e9 d'une consultation d\u00e9di\u00e9e pour la primo-prescription d'une contraception, renouvel\u00e9e \u00e0 3 mois puis annuelle.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_182",
        "title": "contraception clinique interrogatoire",
        "text": "\n- \u00c2ge\n- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels  \n  D\u00e9pression, risque cardiovasculaire \u00e9lev\u00e9, HTA, dyslipid\u00e9mie, diab\u00e8te type 1, migraine (pr\u00e9ciser l'aura), thrombophilie, cancer (du sein), MVTE, IST, GEU, chirurgie.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux au 1<sup>er</sup> degr\u00e9  \n  IDM/AVC chez homme < 55 ans ou femme < 65 ans, MVTE (TVP, EP) < 50 ans ou \u00e9pisodes r\u00e9p\u00e9t\u00e9s quelque soit le degr\u00e9.\n- Traitements en cours\n- Tabac\n- Profession\n- Rapports non prot\u00e9g\u00e9s\n- Contraception\n  - Attentes et besoin\n  - Connaissances\n  - Contraceptions ant\u00e9rieures\n  - DDR, allaitement en cours, gestit\u00e9 et parit\u00e9, IVG\n  - Efficaces: pilule, implant, st\u00e9rilet, patch, anneau, st\u00e9rilisation\n  - IST et SIDA\n  - Co\u00fbt\n  - Quand d\u00e9buter, horaire adapt\u00e9 pour \u00e9viter l'oubli, Appli de rappel, anticiper le renouvellement\n  - Contraception d'urgence et conduite en cas d'oubli\n  - Effets ind\u00e9sirables, signaler le traitement lors de prescriptions\n  - Recours m\u00e9decin, pharmacien, sage-femme, infirmi\u00e8re, conseill\u00e8re conjugale et familiale\n\n"
    },
    {
        "id": "document_183",
        "title": "contraception clinique examen clinique",
        "text": "\n- Poids, taille, IMC\n- Pression art\u00e9rielle  \n  \n- Examen des seins\n- Examen gyn\u00e9cologique  \n  N'est pas n\u00e9cessaire pour la 1<sup>re</sup> consultation (sauf sympt\u00f4me ou ant\u00e9c\u00e9dent).\n- {{%modal-btn \"modal-hyperandrogenie\"%}}Signes d'hyperandrog\u00e9nie{{%/modal-btn%}}\n- Frottis selon le rythme du d\u00e9pistage \u00e0 partir de 25 ans\n- Recherche Chlamydia chez 15-25 ans ou partenaires multiples\n\nReconsulter si: effets ind\u00e9sirables, douleurs pelviennes, m\u00e9norragies.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_184",
        "title": "contraception clinique examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n#"
    },
    {
        "id": "document_185",
        "title": "contraception clinique contraception estroprogestative (cop)",
        "text": "\nBilan apr\u00e8s 3-6 mois de contraception (avant et renouvel\u00e9 en ant\u00e9c\u00e9dent familial m\u00e9tabolique) puis **tous les 5 ans** si bilan normal:\n\n- Bilan lipidique\n- Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun\n- Ant\u00e9c\u00e9dent au 1<sup>er</sup> degr\u00e9 avant 60 ans de MVTE: avis h\u00e9matologique\n\n> \u2013 *HAS 2019*\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_186",
        "title": "contraception clinique diu",
        "text": "\nPas de d\u00e9pistage syst\u00e9matique des IST avant la pose du dispositif intra-ut\u00e9rin (DIU, st\u00e9rilet) sauf personne \u00e0 risque.  \nNotamment Chlamydia chez les 15-25 ans ou partenaires multiples non prot\u00e9g\u00e9s.\n\n> \u2013 *CNGOF 2018*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_187",
        "title": "contraception cotation des actes premi\u00e8re consultation contraception gratuite",
        "text": "\nPour une premi\u00e8re consultation chez une jeune femme ou un jeune homme -26 ans, coter **CCP** (46\u20ac, une seule fois) avec tiers payant AMO.\n\nLa premi\u00e8re consultation reprend les types de contraceptifs group\u00e9s par efficacit\u00e9, leurs avantages, limites et inconv\u00e9nients, la contraception d'urgence et les IST.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_188",
        "title": "contraception cotation des actes consultation contraception gratuite avant 26 ans",
        "text": "\n- La consultation: coter GS (26,5 \u20ac) avec Exo 3 (dit *Soins particuliers exon\u00e9r\u00e9s*, comme pour Covid)  \n  Cocher TP AMO + AMC sur la feuille de soins.\n- Les actes (st\u00e9rilet, implant): coter l'acte avec Exo 3\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_189",
        "title": "contraception cotation des actes secret de la contraception chez les mineurs",
        "text": "\nPour les mineurs d\u00e9sirant le secret:\n\n- R\u00e9diger une ordonnance d\u00e9di\u00e9e avec mention << contraception mineurs >> et son \u00e2ge\n- Facturer\n  - Sur la FSE Sesam sans vitale, GS + Exo 3 avec **NIR anonyme** 2 55 55 55 *CCC* 042/XX pour la mineure et 1 55 55 55 *CCC* 042/XX pour le mineur (la date de naissance doit \u00eatre exacte) et TP AMO + AMC\n  - *CCC* doit \u00eatre remplac\u00e9 par le num\u00e9ro de la CPAM du patient en ajoutant un 1 derri\u00e8re le num\u00e9ro du d\u00e9partement (331 pour la Gironde), sauf 64 et DOM\n  - Ensuite *XX*, la cl\u00e9 du NIR anonyme, doit \u00eatre calcul\u00e9e ici\n\n> \u2013 Ameli\n\n"
    },
    {
        "id": "document_190",
        "title": "contraception cotation des actes st\u00e9rilet",
        "text": "\n- Pose: JKLD001 (38,40 \u20ac)\n- Ablation non cot\u00e9e sauf remplacement du st\u00e9rilet: JKKD001 (38,40 \u20ac)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_191",
        "title": "contraception pr\u00e9cisions sur les classes disponibles",
        "text": "\n\nLes contraceptifs hormonaux sont habituellement d\u00e9marr\u00e9s le *1er jour des r\u00e8gles*.  \nLe << Quickstart >> ou d\u00e9marrage \u00e0 tout moment du cycle peut \u00eatre propos\u00e9 \u00e0 toute femme avec les pr\u00e9cautions suivantes: v\u00e9rifier l'absence de grossesse, pr\u00e9servatif 7 jours, risque de m\u00e9trorragies pendant la 1<sup>re</sup> plaquette.\n\n\n**Effets secondaires habituels:** m\u00e9trorragies (progestatifs ++), acn\u00e9, prise de poids, troubles de libido ou de l'humeur.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_192",
        "title": "contraception pr\u00e9cisions sur les classes disponibles les \u0153stroprogestatifs",
        "text": "\n- Contre-indiqu\u00e9s dans plusieurs situations (voir *Contre-indications aux \u0153stroprogestatifs*)\n- Efficacit\u00e9 identique quelque soit la voie d'administration\n- Les \u0153stroprogestatifs n'augmentent globalement pas le risque de cancer (voir *Contraception et cancer*)\n- EE + l\u00e9vonorgestrel/norgestimate en premi\u00e8re intention\n- Sch\u00e9ma continu possible si: sympt\u00f4mes catam\u00e9niaux, m\u00e9norragies fonctionnelles, endom\u00e9triose ou choix personnel.\n- 5% d\u00e9veloppent une hypertension art\u00e9rielle (*ESC 2018 HTA*)\n- Les progestatifs de 3e g\u00e9n\u00e9ration (gestod\u00e8ne, d\u00e9sogestrel sauf le norgestimate), la drospir\u00e9none ou l'ac\u00e9tate de cyprot\u00e9rone augmentent plus le risque de MVTE que le l\u00e9vonorgestrel\n- Les \u0153stroprogestatifs par voies non orales (patch, anneau) ont probablement le m\u00eame sur-risque veineux\n\n"
    },
    {
        "id": "document_193",
        "title": "contraception pr\u00e9cisions sur les classes disponibles les dispositifs intra-ut\u00e9rins (diu)",
        "text": "\nM\u00e9trorragies ou douleurs pelviennes persistantes sous st\u00e9rilet: \u00e9chographie pelvienne \u00b1 ASP.\n\n\n- Contraception la moins ch\u00e8re (28,37 \u20ac pour 5 ans, Mirena 97\u20ac pour 8 ans)\n- Le DIU ne contre-indique pas les AINS\n- Un ant\u00e9c\u00e9dent de GEU n'est pas une contre-indication\n- Cotation CCAM\n  - Pose du st\u00e9rilet JKLD001 (38,40 \u20ac)\n  - Ablation non cot\u00e9e sauf remplacement du st\u00e9rilet JKKD001 (38,40 \u20ac)\n- Pose du dispositif intra-ut\u00e9rin\n  - Pose \u00e0 n'importe quel moment du cycle (en l'absence de grossesse)\n  - Pas de d\u00e9pistage syst\u00e9matique des IST avant la pose  \n    D\u00e9pistage des IST le jour de la prescription voire avant la pose si \u00e0 risque (notamment Chlamydia chez les 15-25 ans ou partenaires multiples non prot\u00e9g\u00e9s).\n  - Seuls le toucher vaginal avec examen bimanuel et l'inspection cervicale sont formellement recommand\u00e9s avant la pose d'un DIU\n  - Couper les fils \u00e0 2-3 cm de leur saillie (plus courts si g\u00eanants)\n  - Pr\u00e9ciser la date du retrait\n- Informer sur la modification des saignements selon le st\u00e9rilet\n- Contr\u00f4le annuel de la visibilit\u00e9 des fils\n- Affection intercurrent sous st\u00e9rilet\n  - Grossesse intra-ut\u00e9rine sur DIU: retirer le st\u00e9rilet si les fils sont accessibles\n  - IST ou infection g\u00e9nitale haute: pas de retrait d'embl\u00e9e.\n  - VIH pr\u00e9-SIDA  \n  Le st\u00e9rilet n'augmente pas le risque de progression du virus ni le risque de transmission au partenaire.\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_194",
        "title": "contraception pr\u00e9cisions sur les classes disponibles l'implant progestatif",
        "text": "\n- Contraception la plus efficace\n- Possible jusqu'\u00e0 l'ob\u00e9sit\u00e9 morbide de 56 kg/m\u00b2 pour une dur\u00e9e de 3 ans\n- Cotation CCAM\n  - Pose QZLA004 (17,99 \u20ac)\n  - Ablation QZGA002 (41,80 \u20ac)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_195",
        "title": "contraception m\u00e9thodes naturelles et barri\u00e8res m\u00e9thodes naturelles",
        "text": "\nEfficacit\u00e9 moindre par rapport aux m\u00e9thodes tr\u00e8s efficaces (DIU, hormonales).  \nN\u00e9cessitent une abstinence pendant la p\u00e9riode fertile.\n\nM\u00e9thode MAMA: voir *Contraception selon le profil > Post-partum*\n\n<< La m\u00e9thode du retrait n'est pas recommand\u00e9e comme une m\u00e9thode de contraception >> \u2013 *CNGOF 2018*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_196",
        "title": "contraception m\u00e9thodes naturelles et barri\u00e8res m\u00e9thodes barri\u00e8res",
        "text": "\nLes pr\u00e9servatifs sont les seules barri\u00e8res contre les IST. Informer sur la *Contraception d'urgence*.\n\n- Physique  \n  Pr\u00e9servatif masculin/f\u00e9minin, cape cervicale ou diaphragme.\n  - Cape/diaphragme doivent \u00eatre laiss\u00e9s en place \u2265 6 heures apr\u00e8s le rapport et combin\u00e9s avec spermicides.\n- Chimique = spermicides  \n  Efficacit\u00e9 seuls est faible.\n- Associ\u00e9es\n\n"
    },
    {
        "id": "document_197",
        "title": "contraception contraception selon le profil adolescente",
        "text": "\n- Temps seule pour la confidentialit\u00e9\n- Gratuit\u00e9 avant 26 ans\n- Pr\u00e9servatif associ\u00e9 pour la pr\u00e9vention des IST et vaccination HPV\n- DIU et implant (AMM \u00e0 partir de 18 ans) possibles et tr\u00e8s efficaces\n- COP: pr\u00e9f\u00e9rer avec 30 \u00b5g EE (risque d'oubli, min\u00e9ralisation osseuse. Avis d'experts)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_198",
        "title": "contraception contraception selon le profil femme apr\u00e8s 40 ans",
        "text": "\n- Informer: risques de grossesse, vasculaire, m\u00e9tabolique\n- Privil\u00e9gier DIU et microprogestatifs\n- R\u00e9\u00e9valuer une COP, arr\u00eater Ogino\n- DIU cuivre pos\u00e9 apr\u00e8s 40 ans (LNG apr\u00e8s 45 ans): peut \u00eatre laiss\u00e9 jusqu'\u00e0 la m\u00e9nopause\n- M\u00e9norragies ou dysm\u00e9norrh\u00e9es (explor\u00e9es): DIU LNG pr\u00e9f\u00e9r\u00e9\n- St\u00e9rilisation int\u00e9ressante\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_199",
        "title": "contraception contraception selon le profil femme apr\u00e8s 50 ans",
        "text": "\n- Contraception non hormonale: poursuivre jusqu'\u00e0 12 mois d'am\u00e9norrh\u00e9e\n- Contraception hormonale\n  - Arr\u00eat de COP\n  - Dosages hormonaux inutiles. Remplacement par m\u00e9thode barri\u00e8re quelques mois et m\u00e9thode non hormonale si persistance des cycles.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_200",
        "title": "contraception contraception selon le profil contraception du post-partum (pp)",
        "text": "\n{{< traitements/contraception-pp >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_201",
        "title": "contraception gestion des effets ind\u00e9sirables de la contraception",
        "text": "\n\nM\u00e9trorragies - Acn\u00e9 - Libido - Prise de poids - C\u00e9phal\u00e9es - Troubles de l'humeur\n\n"
    },
    {
        "id": "document_202",
        "title": "contraception gestion des effets ind\u00e9sirables de la contraception m\u00e9trorragies",
        "text": "\nLe plus souvent par mauvaise observance (sauf progestatifs r\u00e9cents), mais il faut \u00e9liminer: infection, pathologie endom\u00e9triale ou une cause fonctionnelle.\n\nExamens: examen gyn\u00e9cologique, \u00e9chographie pelvienne, bact\u00e9riologie des leucorrh\u00e9es. Dosage de bhCG si suspicion de mauvaise observance ou de grossesse.\n\nM\u00e9trorragies idiopathiques mal tol\u00e9r\u00e9es depuis \u2265 3 mois, proposer:\n\n- Changement de contraception\n- Augmentation de la dose d'\u0153strog\u00e8nes\n- Modification du progestatif\n- Patch ou anneau\n\n"
    },
    {
        "id": "document_203",
        "title": "contraception gestion des effets ind\u00e9sirables de la contraception acn\u00e9",
        "text": "\nHabituelle avec COP de 2<sup>e</sup> g\u00e9n\u00e9ration.\n\nProposer:\n\n- L\u00e9vonorgestrel\n- Puis norgestimate\n- Changement de contraception\n- COP triphasique avec 35 \u00b5g d'EE et norgestimate: Triafemi (non rembours\u00e9e)\n\nSi insuffisant: traitement de l'acn\u00e9, avis dermatologique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_204",
        "title": "contraception gestion des effets ind\u00e9sirables de la contraception libido",
        "text": "\n\u00c9tayer la part hormonale et psychologique imputable.  \nChangement de contraception \u00e0 discuter.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_205",
        "title": "contraception gestion des effets ind\u00e9sirables de la contraception prise de poids",
        "text": "\n> Les contraceptions hormonales ne sont pas associ\u00e9es \u00e0 une prise de poids \u2013 *CNGOF 2018*\n\n\nL'implant sous-cutan\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tonogestrel ou le DMPA injectable peuvent parfois augmenter mod\u00e9r\u00e9ment le poids.  \nR\u00e9aliser un bilan complet si prise de poids importante.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_206",
        "title": "contraception gestion des effets ind\u00e9sirables de la contraception c\u00e9phal\u00e9es",
        "text": "\nContre-indication formelle aux \u0153stroprogestatifs si migraines de novo ou aggravation des migraines pr\u00e9-existantes.\n\n\nLa survenue de c\u00e9phal\u00e9es sous contraceptifs hormonaux peuvent \u00eatre le marqueur d'un risque vasculaire. R\u00e9\u00e9valuation clinique cardiovasculaire.\n\nMigraines catam\u00e9niales sous COP, proposer au choix:\n\n- Sch\u00e9ma continu\n- \u0152strog\u00e8nes percutan\u00e9s  \n  1,5 mg  gel/j ou patch 100 \u00b5g/24h pendant les 7 jours libres.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_207",
        "title": "contraception gestion des effets ind\u00e9sirables de la contraception troubles de l'humeur",
        "text": "\n> << Il n'existe pas de preuve solide permettant d'\u00e9tablir que l'utilisation d'une contraception hormonale est un facteur de risque de troubles de l'humeur >> \u2013 *CNGOF 2018*\n\n\u00c9tayer les aspects psychologiques et discuter un changement de contraception en parall\u00e8le.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_208",
        "title": "contraception interactions m\u00e9dicamenteuses",
        "text": "\n\n> Pas de contre-indication aux AINS avec le DIU cuivre \u2013 *CNGOF 2018*\n\n\nContr\u00f4ler les interactions m\u00e9dicamenteuses en cas de cotraitement.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_209",
        "title": "contraception interactions m\u00e9dicamenteuses inducteurs enzymatiques",
        "text": "\nR\u00e9duisent l'efficacit\u00e9 contraceptive.  \nPr\u00e9servatif jusqu'au cycle suivant en cas de traitement court par un *inducteur enzymatique*:\n\n- Millepertuis\n- Anti\u00e9pileptiques  \nCarbamaz\u00e9pine, fosph\u00e9nyto\u00efne, ph\u00e9nyto\u00efne, ph\u00e9nobarbital, primidone.\n- Antituberculeux\n- Antir\u00e9troviraux\n- V\u00e9mura/dabraf\u00e9nib\n- Bosentan\n- Apr\u00e9pitant\n\nSi prise le mois pr\u00e9c\u00e9dent, utiliser si besoin une contraception d'urgence (doubler la dose de LNG).  \nEn traitement prolong\u00e9, utiliser une contraception non hormonale.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_210",
        "title": "contraception interactions m\u00e9dicamenteuses autres",
        "text": "\n- Charbon: d\u00e9lai > 2h de distance avec la prise hormonale\n- Contraception fortement dos\u00e9e en EE et traitement ci-dessous: risque d'augmentation des concentrations en EE  \n  \u00c9toricoxib, atorvastatine, antifongique azol\u00e9 (k\u00e9toconazole...), boc\u00e9pr\u00e9vir.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_211",
        "title": "contraception contraception et cancers",
        "text": "\n\n> Il n'est pas retrouv\u00e9 d'augmentation de l'incidence ou de la mortalit\u00e9 par cancer (tous confondus) chez les utilisatrices de contraception \u2013 *CNGOF 2018*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_212",
        "title": "contraception contraception et cancers contraception \u0153stroprogestative et cancers",
        "text": "\nModifications des risques de cancers li\u00e9es \u00e0 l'utilisation d'une contraception \u0153stroprogestative:\n\n- Augmentation de l'incidence  \n  Mod\u00e9r\u00e9e du risque du **cancer du sein** avec une COP, qui diminue apr\u00e8s l'arr\u00eat de la contraception hormonale.\n- Diminution de l'incidence (prolong\u00e9e apr\u00e8s l'arr\u00eat)\n  - Cancer de l'endom\u00e8tre\n  - Cancer de l'ovaire\n  - H\u00e9mopathies malignes\n  - Cancer colorectal\n\n"
    },
    {
        "id": "document_213",
        "title": "contraception contraception et cancers contraception par st\u00e9rilet hormonal et cancers",
        "text": "\nLe DIU au LNG r\u00e9duit les cancers de l'endom\u00e8tre et de l'ovaire.\n\n> << Les b\u00e9n\u00e9fices en terme contraceptifs sont sup\u00e9rieurs aux risques >> (*CNGOF 2018*). Ces informations doivent \u00eatre d\u00e9livr\u00e9es aux patientes et ne modifient pas la participation aux d\u00e9pistages des cancers.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_214",
        "title": "contraception contraception et cancers contraception et cancer en cours de traitement",
        "text": "\nD\u00e9lai minimal conseill\u00e9 de 6-12 mois apr\u00e8s la fin du traitement pour envisager une grossesse (souvent plus). Une contraception est n\u00e9cessaire au long du traitement et choisie selon le risque d'interactions.\n\n- Immunod\u00e9pression  \n  Le risque d'IST fait pr\u00e9f\u00e9rer le pr\u00e9servatif, le DIU LNG (avec recherche pr\u00e9alable de gonocoque/*Chlamydia*).\n- Vomissements  \n  Pr\u00e9f\u00e9rer implant, pr\u00e9servatif (voire patch, anneau).\n- Risque thromboembolique  \n  - Risque augment\u00e9 par le cancer. \u00c9viter les \u0153stroprogestatifs pour ne pas cumuler les risques.\n  - Cancer non hormonod\u00e9pendant: les macroprogestatifs \u00e0 dose antigonadotrope limitent le risque thromboembolique et permettent une am\u00e9norrh\u00e9e.  \n  Alternative: agonistes de la GnRH.\n\nChez l'homme: recommander le pr\u00e9servatif avec les nouvelles th\u00e9rapies.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_215",
        "title": "contraception contraception et cancers contraception apr\u00e8s cancer",
        "text": "\nApr\u00e8s un cancer du sein, toutes les contraceptions hormonales sont contre-indiqu\u00e9es.\n\n\nUne contraception doit \u00eatre syst\u00e9matiquement envisag\u00e9e en l'absence de m\u00e9nopause.\n\n- Cancer du sein  \n  Contraception non hormonale par DIU cuivre privil\u00e9gi\u00e9e.\n- H\u00e9patocarcinome  \n  Privil\u00e9gier les contraceptions non hormonales.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_216",
        "title": "contraception contraception et cancers contraception et pr\u00e9disposition familiale au cancer",
        "text": "\nBRCA 1 ou BRCA 2 et Syndrome de Lynch: Toute contraception peut \u00eatre propos\u00e9e.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_217",
        "title": "contraception information du patient",
        "text": "\n\n\n\n- Sant\u00e9 BD: La contraception, c'est quoi ?\n- Sant\u00e9 BD: Les moyens de contraception\n- Ameli. Comment bien choisir sa contraception ?\n\n\n\n- Diff\u00e9rence efficacit\u00e9 th\u00e9orique-pratique: importance de l'observance\n- \u00c9viter l'autom\u00e9dication avec un traitement hormonal  \nY compris phytoth\u00e9rapie, compl\u00e9ments alimentaires.\n- R\u00e9duction de mortalit\u00e9 du cancer de l'ovaire et des cancers en g\u00e9n\u00e9ral\n- L'augmentation de la mortalit\u00e9 par cancer du sein est controvers\u00e9e\n\n"
    },
    {
        "id": "document_218",
        "title": "prise en charge d'une contraception par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge d'une contraception par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s CNGOF et HAS\" >}}\ngraph TB\n  contraception[\"<b>Contraception</b><br>\u2014<br>Personne en \u00e2ge de procr\u00e9er<br>sans d\u00e9sir d'enfant.<br>Information sur la<br>contraception d'urgence.\"] --> homme(\"<b>Homme</b><br>\u2014<br>- Pr\u00e9servatif<br>- Vasectomie\")\n  contraception --> femme(\"<b>Femme</b><br>\u2014<br>DIU cuivre<br>et ...\") -- Estrog\u00e8nes --> estrog\u00e8nes(\"<b>Contre-indication<br>aux estrog\u00e8nes ?</b><br>\u2014<br>- ATCD familial 1er degr\u00e9:<br>IDM/AVC pr\u00e9coce<br>MVTE avant 50 ans<br>ou r\u00e9p\u00e9t\u00e9s<br>- HTA<br>- Dyslipid\u00e9mie non contr\u00f4l\u00e9e<br>- DT1 &gt; 20 ans<br>- Migraine avec aura<br>- Migraine de novo ou aggravation<br>sous estrog\u00e8nes<br>- Thrombophilie<br>- Risque cardiovasculaire \u00e9lev\u00e9<br>- Ant\u00e9c\u00e9dent de cancer du sein,<br>tumeur ovarienne,<br>carcinome h\u00e9patocellulaire\") -- Non --> r\u00e9serves(\"<b>Max 1 parmi:</b><br>\u2014<br>- \u00c2ge &ge; 35 ans<br>- Surpoids, ob\u00e9sit\u00e9<br>- Tabac &gt; 15 cig/j<br>- Dyslipid\u00e9mie contr\u00f4l\u00e9e<br>- DT2<br>- Migraine sans aura\") -- Oui --> estrog\u00e8nes2(\"Pilule l\u00e9vonorgestrel<br>ou norgestimate\") -. Inadapt\u00e9e .-> estrog\u00e8nes3(\"- Patch 18-45 ans<br>- Anneau 18-40 ans<br>- 3e, 4e g\u00e9n\u00e9ration\")\n    femme -- Progestatif --> progestatif(\"<b>Contre-indications<br>aux progestatifs</b><br>\u2014<br>- MVTE en cours<br>- Saignements g\u00e9nitaux inexpliqu\u00e9s<br>- Cancer sein ou ut\u00e9rus<br>- Pathologie h\u00e9patique s\u00e9v\u00e8re\") -- Non --> progestatif2(\"\u00c0 tout \u00e2ge:<br>- Pilule progestative<br>- DIU hormonal<br>- Implant de 18 \u00e0 40 ans\")\n    femme -- D\u00e9finitive --> d\u00e9finitive(\"Gyn\u00e9cologue\")\n  style contraception stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_219",
        "title": "conjonctivite d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nConjonctivite: Irritation de la surface de la conjonctive. Elle peut d'\u00eatre d'origine infectieuse (bact\u00e9rienne ou virale), inflammatoire ou allergique.\n\nCh\u00e9mosis: \u0152d\u00e8me de la conjonctive.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_220",
        "title": "conjonctivite crit\u00e8res de gravit\u00e9 crit\u00e8res de gravit\u00e9 d'une conjonctive bact\u00e9rienne",
        "text": "\n- S\u00e9cr\u00e9tions purulentes importantes\n- Ch\u00e9mosis\n- \u0152d\u00e8me palp\u00e9bral\n- Larmoiement important\n- Baisse d'acuit\u00e9 visuelle (BAV)\n- Photophobie\n- Facteur de risque: monophtalme (\u0153il unique), nouveau-n\u00e9\n\n> \u2013 *Afssaps 2004*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_221",
        "title": "conjonctivite clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents: atopie, maladie auto-immune\n- Facteurs de **gravit\u00e9**: monophtalme, nouveau-n\u00e9\n- Si nouveau-n\u00e9: suivi de la grossesse, infections sexuellement transmissibles des parents (IST)\n- Traitements en cours et essay\u00e9s\n- Cosm\u00e9tiques\n- Notion de contage\n- Anciennet\u00e9 des sympt\u00f4mes\n- Lat\u00e9ralit\u00e9: souvent bilat\u00e9rale\n- Sympt\u00f4mes de la conjonctivite\n  - Douleurs oculaires absentes ou minimes\n  - Sensation de **grain de sable** ou de poussi\u00e8re\n  - Prurit\n  - Br\u00fblure ou cuisson\n- Signes allergiques: atopie, caract\u00e8re saisonnier r\u00e9cidivant, atteinte bilat\u00e9rale, \u00e9ternuements\n\n"
    },
    {
        "id": "document_222",
        "title": "conjonctivite clinique examen clinique",
        "text": "\n- Signes de gravit\u00e9 de conjonctivite:\n  - S\u00e9cr\u00e9tions purulentes importantes\n  - Ch\u00e9mosis\n  - Larmoiement important\n  - Baisse d'acuit\u00e9 visuelle (BAV)\n  - Photophobie\n- Signes de conjonctive bact\u00e9rienne  \n  Rougeur conjonctivale diffuse (cul-de-sac inf\u00e9rieur ++), **s\u00e9cr\u00e9tions muco-purulentes** (\u0153il coll\u00e9 au r\u00e9veil, aspect de cils en poils de pinceau) voire ch\u00e9mosis et \u0153d\u00e8me palp\u00e9bral.\n- Signes de conjonctive virale\n  - \u00c9volution spontan\u00e9ment favorable en 10-15 jours\n  - Contagiosit\u00e9, bilat\u00e9ralisation, **hyperh\u00e9mie conjonctivale** voire h\u00e9morragies sous-conjonctivales, **s\u00e9cr\u00e9tions claires**\n- Signes de conjonctivite allergique  \n  Conjonctive ros\u00e9e, s\u00e9cr\u00e9tions claires, \u0153d\u00e8me palp\u00e9bral mod\u00e9r\u00e9.\n- Autres: ecz\u00e9ma des paupi\u00e8res, ectropion, s\u00e9cheresse oculaire\n- Ad\u00e9nopathie pr\u00e9tragienne (conjonctive virale ou chronique)\n- Otoscopie, examen pharyng\u00e9\n\nConsultation ophtalmologique urgente en cas d'\u0153il rouge et douloureux (Urgences ophtalmologiques).\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_223",
        "title": "conjonctivite formes cliniques de conjonctivite selon l'\u00e2ge conjonctivites du nouveau-n\u00e9",
        "text": "\nUne conjonctive est banale chez 5% des nouveaux-n\u00e9s (*Staphylococcus aureus*, *Staphylococcus epidermidis*, *Escherichia Coli*). **Pr\u00e9l\u00e8vement et traitement syst\u00e9matique**.\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_224",
        "title": "conjonctivite pr\u00e9vention de la conjonctivite n\u00e9onatale",
        "text": "\n\nLa prophylaxie syst\u00e9matique de la conjonctive n\u00e9onatale n'est plus recommand\u00e9e.\n\n\nIndications \u00e0 la prophylaxie de la conjonctivite du nouveau-n\u00e9:\n\n- Parents \u00e0 risque d'infections sexuellement transmissibles (IST)\n- Grossesse mal suivie\n- Accouchement compliqu\u00e9\n  - Rupture pr\u00e9matur\u00e9e des membranes\n  - Travail prolong\u00e9\n\n> Si une **infection est d\u00e9couverte chez la m\u00e8re lors de l'accouchement**: ceftriaxone 50 mg/kg (max 125 mg) dose unique (ou c\u00e9fotaxime 100 mg/kg).\n\nProphylaxie du nouveau-n\u00e9 si indiqu\u00e9e: rifamycine (ou azithromycine) collyre 1 goutte dans les 24 premi\u00e8res heures\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_225",
        "title": "conjonctivite traitement de la conjonctivite",
        "text": "\n\nConjonctivite bact\u00e9rienne: hygi\u00e8ne des mains, lavages r\u00e9p\u00e9t\u00e9s au s\u00e9rum physiologique, collyre antiseptique 4-6/jour.\n\nConjonctivite virale: hygi\u00e8ne des mains, lavages r\u00e9p\u00e9t\u00e9s au s\u00e9rum physiologique\n\nAllergique: s\u00e9rum physio, collyre antih1, d\u00e9granulant\n\n"
    },
    {
        "id": "document_226",
        "title": "conjonctivite traitement de la conjonctivite traitement de la conjonctivite n\u00e9onatale",
        "text": "\n- Pr\u00e9l\u00e8vement syst\u00e9matique\n- Azithromycine collyre 1 goutte matin et soir pendant 3 jours\n- ou rifamycine collyre 1 gte x 4-5/j pendant 7 jours\n\nGermes des IST (gonocoques, Chlamydiae) donnent des atteintes plus graves.\n\nGonocoque (0,04 %): incubation 2-5 jours, ch\u00e9mosis, \u0153d\u00e8me palp\u00e9bral, s\u00e9cr\u00e9tions s\u00e9ro-sanglantes puis purulentes voire perforation corn\u00e9enne. Hospitalisation.\n\n*Chlamydia* (0,1-0,2 %): incubation 5-14 jours. Initialement unilat\u00e9rale, s\u00e9cr\u00e9tions muqueuses ou purulentes. Ciprofloxacine collyre (Ciloxan) sch\u00e9ma intensif et \u00e9rythromycine 50 mg/kg/jour en 4 prises pendant 14 jours. Rechercher atteinte pulmonaire.\n\nD\u00e9pistage des 2 parents gonocoque et Chlamydia.\n\nConjonctivite herp\u00e9tique (1/7500, HSV2 \u00e0 70 %)\nApr\u00e8s 15 jours, unilat\u00e9rale, non purulente, s\u00e9ro-h\u00e9morragique, microdendrites. \u00e9ruption cutan\u00e9e. Hospitalisation\n\n"
    },
    {
        "id": "document_227",
        "title": "conjonctivite traitement de la conjonctivite nourrisson 1 mois \u00e0 2 ans",
        "text": "\nConjonctivite \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition ou larmoiement clair: imperforation des voies lacrymales. Surveillance avec massage appuy\u00e9 du sac lacrymal, lavages r\u00e9p\u00e9t\u00e9es au s\u00e9rum physiologique. Avis ophtalmologique si \u00e9chec.\n\nAvis ophtalmologique si dacryocystite.\n\nPr\u00e9l\u00e8vement si persistance apr\u00e8s 8 jours, r\u00e9cidive pr\u00e9coce ou patient monophtalme ou immunod\u00e9prim\u00e9. \u00c9couvillon du cul de sac inf\u00e9rieur sans anesth\u00e9sie.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_228",
        "title": "conjonctivite traitement de la conjonctivite nourrisson et enfant",
        "text": "\nD\u00e9pistages visuels rapproch\u00e9s en cas d'atteinte s\u00e9v\u00e8re.\n\nLes conjonctivites de l'enfant sont le plus souvent bact\u00e9riennes (*Haemophilus influenzae* 45-60 % et streptocoques 20-30 %): purulentes, bilat\u00e9rales et sym\u00e9triques. Diffusion dans la collectivit\u00e9.\n\n> << Les antibiotiques doivent \u00eatre r\u00e9serv\u00e9s aux formes s\u00e9v\u00e8res. >> \u2013 *AFSOP 2017*\n\nLe traitement antibiotique ets syst\u00e9matique et la consultation ophtalmologique.\n\n- <mark>Rifamycine collyre 1 gte x 4/j pendant 7-10 jours</mark>\n- Tobramycine collyre 1 gte x 4/j pendant 7-10 jours\n- Azithromycine collyre 1 goutte matin et soir pendant 3 jours\n\nVoir otite moyenne pour le traitement d'un syndrome otite-conjonctivite.\n\nConjonctivites virales (ad\u00e9novirus, ent\u00e9rovirus, herp\u00e8s HSV1 possible): larmoiement abondant, prurit, br\u00fblure, Photophobie et sensation de corps \u00e9tranger marqu\u00e9s rapidement bilat\u00e9ral. S\u00e9cr\u00e9tions claires voire h\u00e9morragies sous-conjonctivale. Ad\u00e9nopathie pr\u00e9tragienne possible.Contagiosit\u00e9.\nF\u00e9bricule, rhinopharyngite ou troubles du transit les jours pr\u00e9c\u00e9dents.\n\nRisque d'atteinte corn\u00e9enne dans les semaines qui suivent.\n\nAspect viral sans signes de gravit\u00e9:\n\n- Lavages fr\u00e9quents au s\u00e9rum physiologique\n- Voire antiseptique chlorhydrate de picloxydine (Vitabact\u00ae)\n- Lavage des mains\n- Linge de toilette personnel\n\nConjonctivite allergique saisonni\u00e8re: tableau bruyant avec prurit intense caronculaire, larmoiement, \u0153d\u00e8me palp\u00e9bral et ch\u00e9mosis. Terrain atopique.\n\nLavage au s\u00e9rum physiologique glac\u00e9 pluriquotidien. Lavage des v\u00eatements et douche en rentrant.\n\nSi insuffisant:\n\n- Antihistaminique H1 collyre (az\u00e9lastine, levocabastine) ou oral si rhinite associ\u00e9e\n- antid\u00e9granulants mastocytaires: cromoglycate de sodium, acide N-ac\u00e9tyl-aspartyl-glutamique ou NAAGA, lodoxamide, n\u00e9docromil\n- Double action: k\u00e9totif\u00e8ne, \u00e9pinastine, olopatadine\n\nk\u00e9ratoconjonctivite vernale d\u00e9marre le plus souvent avant 10 ans (gar\u00e7on ++). k\u00e9ratoconjonctivite s\u00e9v\u00e8re de mars \u00e0 octobre. bl\u00e9pharospasme pr\u00e9dominant le matin avec difficult\u00e9s d'ouverture des yeux. protection solaire\npar verres filtrant les UV et casquette, le port de lunettes de piscine, l\u2019\u00e9viction d\u2019un allerg\u00e8ne\nidentifi\u00e9, le lavage par s\u00e9rum physiologique froid, l\u2019instillation de larmes artificielles sans\nconservateur, des collyres antid\u00e9granulants et/ou antihistaminiques, ou des collyres \u00e0 double action.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_229",
        "title": "conjonctivite traitement de la conjonctivite adulte",
        "text": "\nRosac\u00e9e oculaire: souvent associ\u00e9e \u00e0 la conjonctivite allergique mais par pouss\u00e9es.\n\nHygi\u00e8ne des paupi\u00e8res, cures courtes d'azithromycine et ciclosporine collyre au long cours.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_230",
        "title": "bilan orthoptique et orthoptie indications au bilan orthoptique\" \"show",
        "text": "\n\n\n\nIndications au bilan orthoptique devant les signes ou sympt\u00f4mes suivants:\n\n- Strabisme (5 \u00e0 8 % des enfants)\n- Amblyopie\n- Diplopie\n- Vision floue  \n  Souvent r\u00e9v\u00e9l\u00e9e en grande fatigue.\n- Larmoiement, prurit oculaire\n- Fatigue (*Godts 2016*) et fatigue visuelle\n- Troubles de la concentration\n- Difficult\u00e9s d'adaptation aux lunettes\n- C\u00e9phal\u00e9es\n- Vertiges, troubles de l'\u00e9quilibre\n- Chutes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es de la personne \u00e2g\u00e9e\n- Troubles musculo-squelettiques et douleurs posturales\n- Troubles neuro-visuels (s\u00e9quelles neurologiques)\n- Ptosis (paupi\u00e8re tombante) et nystagmus\n\n\nEt chez l'enfant avec les signes suivant (+ ci-dessus):\n\n- Acuit\u00e9 visuelle r\u00e9duite\n- Ant\u00e9c\u00e9dent parental et suspicion pour l'enfant (*NHS*)\n- Retard scolaire (lecture, \u00e9criture, copie, g\u00e9om\u00e9trie)\n- Enfant trop proche de l'\u00e9cran ou du livre\n- Posture anormale de la t\u00eate (*NHS*)\n- Nourrisson avec interactions limit\u00e9es: ne joue pas, ne fixe pas, ne s'int\u00e9resse pas \u00e0 son entourage\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_231",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nAd\u00e9nocarcinome du pancr\u00e9as (AP): L'ad\u00e9nocarcinome du pancr\u00e9as repr\u00e9sente 90% des tumeurs du pancr\u00e9as et demeure la tumeur digestive avec le plus mauvais pronostic (survie \u00e0 5 ans de 11 %).: Autres types de cancers pancr\u00e9atiques: tumeurs neuro-endocrines.\n\nCancers du pancr\u00e9as familiaux (CaPaFa): Survenue d'un ad\u00e9nocarcinome du pancr\u00e9as chez \u2265 2 parents au 1<sup>er</sup> degr\u00e9  \nOU \u2265 3 cas de la m\u00eame branche (quelque soit le degr\u00e9 de parent\u00e9 et l'\u00e2ge de survenue)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_232",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as d\u00e9finitions facteurs de risque de cancer du pancr\u00e9as",
        "text": "\n- \u00c2ge\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux de cancer du pancr\u00e9as (CaPaFa)\n- Diab\u00e8te de type 2 ancien (x 1,5-3)\n- Tabac\n- Ob\u00e9sit\u00e9 (+45 % d'incidence quand IMC > 35)\n- Pancr\u00e9atite chronique\n- Mutation BRCA1 et BRCA1\n- N\u00e9oplasie endocrinienne multiple type 1 (NEM1) et autres mutations\n- Syndrome de Lynch\n\n"
    },
    {
        "id": "document_233",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie des cancers du pancr\u00e9as",
        "text": "\nIncidence en forte hausse des cancers du pancr\u00e9as: x2 hommes et x3 femmes sur la p\u00e9riode 1982 - 2012 (*Bouvier 2017*)\n\n- Incidence: 15.991 nouveaux cas (m\u00e9tropole 2023)  \n  5 \u00e0 10 % seraient g\u00e9n\u00e9tiques.\n- Mortalit\u00e9: 11.500 d\u00e9c\u00e8s annuels (m\u00e9tropole 2018)\n- \u00c2ge m\u00e9dian au diagnostic: 74 ans chez les femmes et 71 chez les hommes\n- Survie \u00e0 5 ans: 11 %\n\n"
    },
    {
        "id": "document_234",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nADK: ad\u00e9nocarcinome\n\nAEG: alt\u00e9ration de l'\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral (amaigrissement-asth\u00e9nie-anorexie)\n\nAP (*SNFGE*, ou ADCP pour l'*INCa*): ad\u00e9nocarcinome du pancr\u00e9as\n\nCaPaFa: cancers pancr\u00e9atiques familiaux\n\nCLCC: Centre de Lutte contre le Cancer\n\nCPIRM: cholangiopancr\u00e9atographie par IRM\n\nINCa: Institut national du cancer\n\nPremier degr\u00e9: parents, fratrie, enfants.\n\nRCP: r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire\n\nSNFGE: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale Fran\u00e7aise de Gastro-Ent\u00e9rologie\n\nTVP: thrombose veineuse profonde\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_235",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as",
        "text": "\n\nLe marqueur tumoral CA 19-9 n'a aucun int\u00e9r\u00eat pour le d\u00e9pistage de l'ad\u00e9nocarcinome du pancr\u00e9as\n\n\nPour toute la population: correction de tabagisme, ob\u00e9sit\u00e9 et diab\u00e8te.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_236",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as chez qui d\u00e9pister le cancer du pancr\u00e9as ?",
        "text": "\nAdresser en consultation d'oncog\u00e9n\u00e9tique devant une suspicion de cancers familiaux\n\n\nLe d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as est r\u00e9alis\u00e9 par \u00e9choendoscopie coupl\u00e9e \u00e0 l'IRM abdominale:\n\n- Pancr\u00e9atite chronique\n  - diagnostic pr\u00e9coce: survenue ou r\u00e9surgence de douleurs pancr\u00e9atiques chroniques, pancr\u00e9atite aigu\u00eb, amaigrissement > 10%, majoration de l'insuffisance exocrine, cholestase d'apparition r\u00e9cente ou ict\u00e8re\n  - g\u00e9n\u00e9tique (mutation PRSS1)\n  - idiopathique ou g\u00e9n\u00e9tique (SPINK1, CTRC ou CFTR) avec imagerie pancr\u00e9atique anormale\n- Contexte de cancers pancr\u00e9atiques familiaux (CaPaFa)\n  - Apparent\u00e9s au premier degr\u00e9 (\u2265 2 AP au 1<sup>er</sup> degr\u00e9 ou 3 AP au 2<sup>e</sup> degr\u00e9)\n  - Patient avec syndrome de Peutz-Jeghers\n  - Porteur de mutation BRCA2 ou PALB2 avec ant\u00e9c\u00e9dent d'AP au 1<sup>er</sup> degr\u00e9 ou \u2265 2 AP de tout degr\u00e9\n  - Porteur de mutation DKN2A/p16INK4 ou syndrome de Lynch avec \u2265 1 AP au 1<sup>er</sup> degr\u00e9\n- Sujet diab\u00e9tique (diagnostic pr\u00e9coce par scanner ou IRM)\n  - Diab\u00e8te r\u00e9cent (< 12 mois) apr\u00e8s 50 ans sans ant\u00e9c\u00e9dent familial de diab\u00e8te ni surpoids OU amaigrissement > 10%\n  - Pancr\u00e9atite chronique et apparition ou d\u00e9compensation de diab\u00e8te\n\nLe d\u00e9pistage d\u00e9bute \u00e0 40 ans en cas de pancr\u00e9atite h\u00e9r\u00e9ditaire et 50 ans (ou 10 ans avant le cas index) dans les cancers pancr\u00e9atiques familiaux.\n\n> \u2013 *INCa 2019*\n\n<details class=\"my-4\">\n  <summary>Indications au d\u00e9pistage de l'ad\u00e9nocarcinome du pancr\u00e9as selon TNCD 2018</summary>\n\nD\u00e9pister les personnes avec risque cumul\u00e9 d'ad\u00e9nocarcinome du pancr\u00e9as sup\u00e9rieur \u00e0 5% ou risque relatif \u2265 5:\n\n- \u2265 2 apparent\u00e9s atteints d'ad\u00e9nocarcinome du pancr\u00e9as (AP) dont \u2265 1 au premier degr\u00e9\n- Mutation germinale d'un g\u00e8ne de pr\u00e9disposition ET \u2265 2 apparent\u00e9s atteints d'AP OU \u2265 1 au 1<sup>er</sup> degr\u00e9\n- Syndrome de Peutz-Jeghers\n\n</details>\n\nD\u00e9pistage uniquement si l'\u00e9tat de sant\u00e9 permettrait une chirurgie apr\u00e8s avis d'un **centre expert**.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_237",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as quand rechercher un cancer du pancr\u00e9as en cas de diab\u00e8te ?",
        "text": "\nIndication: diab\u00e8te r\u00e9cent (< 12 mois) chez le +50 ans sans ant\u00e9c\u00e9dent familial de diab\u00e8te ni surpoids OU avec amaigrissement > 10%.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_238",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as quand rechercher un cancer du pancr\u00e9as en cas de pancr\u00e9atite chronique ?",
        "text": "\nIndications au d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as au cours de la pancr\u00e9atite chronique:\n\n- Pancr\u00e9atite chronique g\u00e9n\u00e9tique\n  - Par mutation PRSS1\n  - idiopathique ou par mutation, SPINK1, CTRC ou CFTR avec imagerie anormale\n- Pancr\u00e9atite chronique et \u2265 1 parmi:\n  - Apparition d'un diab\u00e8te\n  - D\u00e9compensation d'un diab\u00e8te\n  - Survenue ou r\u00e9surgence de douleurs pancr\u00e9atiques chroniques\n  - Survenue de pancr\u00e9atite aigu\u00eb\n  - Amaigrissement > 10%\n  - Majoration de l'insuffisance exocrine\n  - Cholestase d'apparition r\u00e9cente\n  - Ict\u00e8re\n\nRecherche par scanner abdominal ET IRM pancr\u00e9atique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_239",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as quand rechercher un cancer du pancr\u00e9as en cas de pancr\u00e9atite aigu\u00eb idiopathique ?",
        "text": "\nApr\u00e8s une pancr\u00e9atite aigu\u00eb idiopathique chez un sujet de plus de 40 ans, d\u00e9pister un cancer du pancr\u00e9as par scanner ET cholangiopancr\u00e9atographie par IRM. Compl\u00e9ter avec une \u00e9choendoscopie si les bilans sont n\u00e9gatifs.\n\nNouveaux examens de suivi (scanner et CPIRM) \u00e0 3, 6 et 12 mois:\n\n- puis annuellement pendant 4 ans apr\u00e8s 40 ans\n- arr\u00eat avant 40 ans\n\n"
    },
    {
        "id": "document_240",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as clinique",
        "text": "\n\nSignes \u00e9vocateurs de cancer du pancr\u00e9as, surtout apr\u00e8s 50 ans (signes en **gras** ++):\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels et familiaux (oncologiques ++)\n- Signes g\u00e9n\u00e9raux\n  - **AEG**\n  - Diab\u00e8te r\u00e9cent (< 2 ans) ou d\u00e9compens\u00e9\n  - Thrombose veineuse profonde\n- Douleur abdominale intense \u00e0 irradiation post\u00e9rieure ou dorsale\n- Tumeur de la t\u00eate du pancr\u00e9as (70-80%)  \n  Plus rapidement symptomatique par atteinte des voies biliaires.\n  - **Ict\u00e8re sans fi\u00e8vre, d\u00e9coloration des selles \u00b1 prurit**\n  - Grosse v\u00e9sicule palpable\n- Corps et queue du pancr\u00e9as\n  - **Douleur \u00e9pigastrique ou abdominale non expliqu\u00e9e par EOGD haute**, transfixiante, insomniante, intensit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e\n  - Douleur dorsale\n- Plus rares\n  - Pancr\u00e9atite aigu\u00eb\n  - Thrombo-embolie\n  - Occlusion intestinale\n  - H\u00e9morragie digestive\n  - Diarrh\u00e9e par maldigestion\n  - Ascite\n  - Anxi\u00e9t\u00e9, d\u00e9pression\n  - Panniculite m\u00e9sent\u00e9rique (syndrome de Weber-Christian)\n- Tumeurs neuro-endocrines du pancr\u00e9as\n  - Gastrine: syndrome de Zollinger-Ellison avec diarrh\u00e9e et ulc\u00e8res gastro-duod\u00e9naux multiples\n  - Insuline: malaise hypoglyc\u00e9miques s\u00e9v\u00e8res\n  - VIPome: diarrh\u00e9e s\u00e9cr\u00e9toire\n- +75 ans: d\u00e9pistage g\u00e9riatrique (G8, VES13, FOG ...)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_241",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as examens compl\u00e9mentaires bilan biologique",
        "text": "\nBilan biologique initial en cas de suspicion de cancer du pancr\u00e9as:\n\n- NFS\n- Ionogramme sanguin\n- Cr\u00e9atinin\u00e9mie\n- Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun\n- Bilan h\u00e9patique: ASAT, ALAT, GGT, PAL, bilirubine totale\n- Albumin\u00e9mie\n- Indications au dosage du marqueur tumoral CA-19:  \n  Masse pancr\u00e9atique \u00e9vocatrice de cancer, pancr\u00e9atite chronique avec masse suspecte.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_242",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as examens compl\u00e9mentaires scanner abdomino-pelvien avec injection",
        "text": "\nLe scanner abdomino-pelvien est l'examen de r\u00e9f\u00e9rence en semi-urgence en cas de suspicion d'ad\u00e9nocarcinome du pancr\u00e9as (protocole d'acquisition sp\u00e9cifique). Compl\u00e9ter par un **scanner thoracique** en cas de l\u00e9sion anormale.\n\nSi le diagnostic de cancer du pancr\u00e9as est \u00e9voqu\u00e9 sur l'imagerie, la RCP doit avoir lieu **dans les 4 semaines**.\n\nL'IRM a une performance diagnostique \u00e9quivalente au scanner (et plus ch\u00e8re).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_243",
        "title": "cancer du pancr\u00e9as traitement",
        "text": "\n\nAdresser en semi-urgence \u00e0 l'\u00e9quipe hospitali\u00e8re de gastro-ent\u00e9rologie pour la suite de la prise en charge du cancer du pancr\u00e9as. Annuaire des Centres de Lutte contre le Cancer (CLCC).\n\n10-20 % des patients peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'une chirurgie d'ex\u00e9r\u00e8se \u00e0 vis\u00e9e curative.  \nGuide d'information patient SFCD/FCVD pancr\u00e9atectomie (PDF)\n\nLa majorit\u00e9 re\u00e7oit aussi une chimioth\u00e9rapie. Le taux de **r\u00e9cidive** est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9.\n\nSoins associ\u00e9s: d\u00e9clarer l'ALD n\u00b030, traitement de douleur, prise en charge de la d\u00e9pression et de la d\u00e9nutrition.\n\nAssociation de patients: ESPOIR PANCR\u00c9AS.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_244",
        "title": "prise en charge du cancer du pancr\u00e9as par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge du cancer du pancr\u00e9as par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Drs Alaedine Benani et JB Fron d'apr\u00e8s INCa 2020 et 2019\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Suspicion de<br>cancer du pancr\u00e9as</b><br>\u2014<br>Apr\u00e8s 50 ans surtout:<br>- Douleurs abdominales<br>- AEG<br>- Ict\u00e8re\"] --> bilan(\"<b>Bilan semi-urgent</b><br>\u2014<br>- NFS ...<br>- Bilan h\u00e9patique<br>- Albumin\u00e9mie<br>- Glyc\u00e9mie<br>- Scanner AP<br>avec injection\") -- Anormal --> sp\u00e9cialiste(\"- Gastro-ent\u00e9rologue de CLCC<br>sous 4 semaines<br>- Scanner thoracique<br>- Dosage CA 19-9\") -.-> familial(\"D\u00e9pistage familial<br>si \u2265 2 AP au 1er degr\u00e9<br>ou 3 AP au 2e degr\u00e9\")\n  bilan -- Normal --> pr\u00e9vention(\"- Explorer une<br>autre cause<br>- Pr\u00e9vention de l'AP:<br>Arr\u00eat tabac,<br>correction surpoids,<br>activit\u00e9 physique\") -.-> familial\n  risque(\"<b>Situations \u00e0 risque<br>de cancer du pancr\u00e9as</b><br>\u2014<br>- Diab\u00e8te r\u00e9cent (&lt; 1 an)<br>apr\u00e8s 50 ans sans<br>surpoids ni ATCD fam<br>ou amaigrissement &gt; 10%<br>- Pancr\u00e9atite chronique<br>(voir <em>D\u00e9pistage</em>)\") --> bilan\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_245",
        "title": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (dmla) d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nD\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (DMLA): Pathologie d\u00e9g\u00e9n\u00e9rative avanc\u00e9e chronique r\u00e9tinienne de la macula survenant apr\u00e8s 50 ans. L'atteinte peut \u00eatre bilat\u00e9rale et il n'existe pas de traitement curatif.: Les anomalies r\u00e9tiniennes peuvent \u00eatre: drusen, alt\u00e9ration de l'\u00e9pith\u00e9lium pigmentaire de la r\u00e9tine, atrophie g\u00e9ographique de l'\u00e9pith\u00e9lium pigmentaire (EP) ou n\u00e9ovascularisation choro\u00efdienne. Deux formes peuvent co-exister: **DMLA atrophique** (ou << forme s\u00e8che >>) et **DMLA exsudative** (ou *n\u00e9ovasculaire* ou << humide >>).: La DMLA est la premi\u00e8re cause de malvoyance apr\u00e8s 50 ans dans les pays industrialis\u00e9s avec une pr\u00e9valence de 25% \u00e0 30% apr\u00e8s 75 ans. 50% de bilat\u00e9ralisation \u00e0 5 ans en cas de DMLA exsudative.\n\nDrusen: D\u00e9p\u00f4t de substance hyaline sur l'\u00e9pith\u00e9lium pigment\u00e9 de la r\u00e9tine. T\u00e2ches visibles sous l'\u00e9pith\u00e9lium pigmentaire r\u00e9tinien, jaun\u00e2tres, plus ou moins larges, apparaissant, disparaissant, se modifiant et \u00e9voluant vers l'extension.\n\nM\u00e9tamorphopsies: Perception d\u00e9form\u00e9e des lignes droites et des images.\n\n{{< table title=\"Classification simplifi\u00e9e de l'AREDS de la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (DMLA)\" class=\"table-wrap\" >}}\n| Cat\u00e9gorie                              | Crit\u00e8res cliniques                                                                                                                        |\n|----------------------------------------|-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|\n| Cat\u00e9gorie 1                            | Aucun ou quelques petits drusen (diam\u00e8tre < 63 \u00b5m)                                                                                        |\n| Cat\u00e9gorie 2: maculopathie li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge | Au moins 1 parmi: multiples petits drusen, quelques drusen de taille interm\u00e9diaire (63-125 \u00b5m), anomalies de l'EP                         |\n| Cat\u00e9gorie 3: DMLA mod\u00e9r\u00e9e              | Au moins 1 parmi: multiples drusen de taille interm\u00e9diaire et au moins 1 grand drusen (> 125 \u00b5m), atrophie g\u00e9ographique excluant la fov\u00e9a |\n| Cat\u00e9gorie 4: DMLA avanc\u00e9e              | Atrophie g\u00e9ographique touchant la fov\u00e9a ou DMLA exsudative                                                                                |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_246",
        "title": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (dmla) d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nanti-VEGF: anti-facteurs de croissance de l'endoth\u00e9lium vasculaire\n\nBAV: baisse de l'acuit\u00e9 visuelle\n\nDMLA: d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge.\n\nEP: \u00e9pith\u00e9lium pigmentaire de la r\u00e9tine\n\nOCT: tomographie en coh\u00e9rence optique\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_247",
        "title": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (dmla) d\u00e9pistage de la dmla",
        "text": "\n\nD\u00e9pistage r\u00e9gulier des personnes de **plus de 50 ans avec facteur de risque de DMLA**:\n\n{{< clinique/dmla-fdr >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_248",
        "title": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (dmla) d\u00e9pistage de la dmla surveillance des personnes \u00e0 risque de dmla",
        "text": "\n1. Utiliser \u00e0 domicile la grille d'Amsler (PDF) ou une application mobile pour tester la vision monoculaire\n2. Examen ophtalmologique tous les 1-2 ans\n\n"
    },
    {
        "id": "document_249",
        "title": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (dmla) clinique",
        "text": "\n\nUne baisse d'acuit\u00e9 visuelle chez un patient avec des drusens connus (maculopathie li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge) est une urgence ophtalmologique (sous 48 heures). \u2013 *COUF*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_250",
        "title": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (dmla) clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents\n- Facteurs de risque de DMLA\n  {{< clinique/dmla-fdr >}}\n- Sympt\u00f4mes visuels = drapeaux rouges\n  - Les formes pr\u00e9coces unilat\u00e9rales peuvent \u00eatre asymptomatiques\n  - Forme atrophique: **baisse de l'acuit\u00e9 visuelle** (BAV) progressive de loin et de pr\u00e8s\n  - Forme exsudative: BAV brutale avec **m\u00e9tamorphopsies**\n  - Scotome(s)\n  - Diminution de la perception des contrastes\n  - G\u00eane en vision nocturne\n  - Difficult\u00e9s de lecture malgr\u00e9 une correction adapt\u00e9e\n  - Sensation d'\u00e9blouissement\n  - Dyschromatopsie\n- Complications: handicap et d\u00e9pendance, chutes (ost\u00e9oporose)\n\n> La pr\u00e9sence d'un de ces sympt\u00f4mes apr\u00e8s 50 ans n\u00e9cessite une examen ophtalmologique dans la semaine. \u2013 *HAS*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_251",
        "title": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (dmla) clinique examen clinique",
        "text": "\n- Mesure de l'acuit\u00e9 visuelle de loin et de pr\u00e8s\n- Scotome\n- M\u00e9tamorphopsies: test de la grille d'Amsler (PDF)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_252",
        "title": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (dmla) examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\nLe bilan d'une suspicion de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge est sp\u00e9cialis\u00e9.\n\nL'ophtalmologue r\u00e9alise les tests essentiels (**fond d'\u0153il**, **tomographie en coh\u00e9rence optique** OCT et **angiographie \u00e0 la fluoresc\u00e9ine** du fond d'\u0153il ou OCT-Angiographie).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_253",
        "title": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (dmla) traitement de la dmla",
        "text": "\n\nLa prise en charge de la DMLA est pluridisciplinaire:\n\n- ALD 31 possible\n- Suivi ophtalmologique au moins annuel\n- Mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques\n  - Arr\u00eat du tabac\n  - R\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en\n- Opticien sp\u00e9cialis\u00e9 en basse vision, aides visuelles\n- R\u00e9\u00e9ducation orthoptique\n- Ergoth\u00e9rapeute\n- M\u00e9decine du travail\n- Dossier MDPH\n- Suppl\u00e9mentation vitaminique AREDS (vitamines C, E, b\u00eata\u2010carot\u00e8ne et zinc) non rembours\u00e9e (ex Trioptec\u00ae)  \n  Si risque de bilat\u00e9ralisation selon *HAS* sans cette pr\u00e9cision par *Cochrane*.\n- Proposer un soutien psychologique et une psychoth\u00e9rapie\n- Associations de patients: Retina France, Association Valentin Ha\u00fcy, F\u00e9d\u00e9ration des Aveugles et Amblyopes de France\n- Conduite automobile  \n  Possible si l'acuit\u00e9 visuelle binoculaire est sup\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5/10e et que le champ visuel binoculaire ne montre pas d'atteinte centrale (la visite m\u00e9dicale et Arr\u00eat\u00e9 du 28/03/2022)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_254",
        "title": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (dmla) traitement de la dmla le traitement de la dmla exsudative",
        "text": "\nLa DMLA exsudative doit \u00eatre trait\u00e9e en semi-urgence par des injections intraoculaires (intravitr\u00e9ennes) r\u00e9p\u00e9t\u00e9es d'**anti-VEGF** (aflibercept, bevacizumab, ranibizumab).\n\nAutres traitements possibles: th\u00e9rapie photodynamique (PDT) \u00e0 la vert\u00e9porfine, photocoagulation au laser.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_255",
        "title": "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (dmla) information du patient",
        "text": "\n\nInformations \u00e0 expliquer au patient sur la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge:\n\n- La d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (DMLA) est une maladie qui survient avec l'\u00e2ge et ne peut \u00eatre gu\u00e9rie\n- Elle est aggrav\u00e9e par le tabagisme et un r\u00e9gime alimentaire d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9\n- Le suivi r\u00e9gulier pluridisciplinaire (ophtalmologique au moins annuel, orthoptique, opticien basse vision) est primordial\n- Tester chaque semaine, \u0153il par \u0153il la grille d'Amsler (PDF)\n- N\u00e9cessit\u00e9 de conna\u00eetre le num\u00e9ro d'urgence ophtalmologique\n- Consulter en semi-urgence (< 48 heures) l'ophtalmologue si:\n  - Baisse d'acuit\u00e9 visuelle rapide\n  - Vision d\u00e9form\u00e9e des lignes et des images\n- Connaissances sur les injections d'anti-VEGF\n  - Des injections r\u00e9p\u00e9t\u00e9es permettent de limiter la progression d'une DMLA exsudative\n  - Consulter en urgence en cas de suspicion d'endophtalmie: douleurs oculaires ou g\u00eane accrue, aggravation des rougeurs oculaires, vision trouble ou diminu\u00e9e, sensibilit\u00e9 accrue \u00e0 la lumi\u00e8re ou augmentation du nombre de corps flottants\n- Donner la liste des Associations de patients (voir *Traitement*)\n\nChapitre li\u00e9: les services d'urgences ophtalmologiques\n\n"
    },
    {
        "id": "document_256",
        "title": "prise en charge de la suspicion d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (dmla) par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la suspicion d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge (DMLA) par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Drs Alaedine Benani et JB Fron d'apr\u00e8s HAS 2022\" >}}\ngraph TB\n  risque[\"<b>Facteurs de risque de DMLA</b><br>\u2014<br>Apr\u00e8s 50 ans:<br>- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux<br>- Tabagisme<br>- R\u00e9gime d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9<br>- Ob\u00e9sit\u00e9\"] --> d\u00e9pistage(\"- D\u00e9pistage r\u00e9gulier<br>par la <b>grille d'Amsler</b><br>- Correction du risque<br>cardiovasculaire\") -- N\u00e9gatif --> ophtalmologue(\"Suivi ophtalmologique<br>r\u00e9gulier tous<br>les 1-2 ans\") --> d\u00e9pistage\n    d\u00e9pistage -- Positif ou<br>douteux --> urgent(\"Examen ophtalmologique<br>semi-urgent\")\n  suspicion[\"<b>Suspicion de DMLA</b><br>\u2014<br>- Baisse d'acuit\u00e9 visuelle<br>- M\u00e9tamorphopsies<br>- Scotome\"] -- \"Dans la semaine<br>(sous 48h si suivi)\" --> urgent\n  style risque stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_257",
        "title": "appendicite aigu\u00eb d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nAppendicite aigu\u00eb: *Crise d'appendicite* en langage populaire.: Inflammation de l'appendice du c\u00e6cum (diverticule ~10 cm du c\u00f4lon droit de fonction inconnue) pouvant survenir \u00e0 tout \u00e2ge (6 ans - 40 ans ++).  \nTableau de douleurs abdominales aigu\u00ebs avec f\u00e9bricule. Le diagnostic est difficile et le traitement de r\u00e9f\u00e9rence est chirurgical (environ 60.000/an).: La cause serait une obstruction de la lumi\u00e8re appendiculaire (stercolithe, ascaris), de la paroi (hyperplasie lympho\u00efde, tumeur) ou du c\u00e6cum.: Elle expose \u00e0 des complications: abc\u00e8s appendiculaire, phlegmon et plastron appendiculaire, perforation digestive ou n\u00e9crose (gangr\u00e8ne) avec **p\u00e9ritonite appendiculaire**.\n\nPoint de Mc Burney: Point situ\u00e9 au tiers externe de la ligne reliant l'\u00e9pine iliaque ant\u00e9ro-sup\u00e9rieure droite \u00e0 l'ombilic.\n\nPso\u00eftis: Contraction involontaire, tr\u00e8s douloureuse et irr\u00e9ductible du psoas entra\u00eenant une flexion de cuisse.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_258",
        "title": "appendicite aigu\u00eb d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nAA: appendicite aigu\u00eb\n\nFID: fosse iliaque droite\n\nMICI: maladie inflammatoire chronique de l'intestin\n\nSFCD: Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de chirurgie digestive\n\nSFU: signes fonctionnels urinaires\n\nTDM: tomodensitom\u00e9trie (ou scanner)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_259",
        "title": "appendicite aigu\u00eb diagnostic diff\u00e9rentiel diagnostics diff\u00e9rentiels de l'appendicite aigu\u00eb",
        "text": "\n- Gastro-ent\u00e9rite aigu\u00eb\n- Maladie inflammatoire chronique de l'intestin (MICI)\n- Chol\u00e9cystite aigu\u00eb\n- Gar\u00e7on: torsion du testicule\n- Femme: grossesse extra-ut\u00e9rine, salpingite, torsion ovarienne ou kyste de l'ovaire, endom\u00e9triose\n- Py\u00e9lon\u00e9phrite aigu\u00eb\n- Colique n\u00e9phr\u00e9tique\n- P\u00e9diatrie: ad\u00e9nolymphite m\u00e9sent\u00e9rique, invagination intestinale aigu\u00eb\n\n"
    },
    {
        "id": "document_260",
        "title": "appendicite aigu\u00eb clinique de l'appendicite aigu\u00eb",
        "text": "\n\nL'examen clinique n'est pas suffisant pour le diagnostic d'appendicite aigu\u00eb.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_261",
        "title": "appendicite aigu\u00eb clinique de l'appendicite aigu\u00eb interrogatoire",
        "text": "\nSignes et sympt\u00f4mes devant faire \u00e9voquer une appendicite aigu\u00eb:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents, dont digestifs et chirurgicaux  \n  Cr\u00e9atinin\u00e9mie r\u00e9cente.\n- Traitements en cours\n- Toxiques\n- Signes g\u00e9n\u00e9raux  \n  **F\u00e9bricule** (60%), frissons\n- Sympt\u00f4mes\n  - **Douleur abdominale** de d\u00e9but \u00e9pigastrique ou p\u00e9ri-ombilicale **migrant en fosse iliaque droite** en quelques heures\n  - Type torsion ou crampe et devient permanente sans irradiation\n  - Soulag\u00e9e immobile jambes pli\u00e9es. Augment\u00e9e \u00e0 la toux et mouvements de cuisse.\n  - **Pso\u00eftis**\n  - Troubles digestifs: naus\u00e9es (50%), constipation (30%) voire diarrh\u00e9es, anorexie\n- Enfant: plus fr\u00e9quentes \u00e0 partir de 10 ans et chez le gar\u00e7on\n- Signes n\u00e9gatifs\n  Signes fonctionnels urinaires, gyn\u00e9cologiques.\n\nChez la femme enceinte, l'ut\u00e9rus repousse l'appendice avec **tableau de colique h\u00e9patique**\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_262",
        "title": "appendicite aigu\u00eb clinique de l'appendicite aigu\u00eb examen clinique",
        "text": "\n- Pression art\u00e9rielle, fr\u00e9quence cardiaque, temp\u00e9rature\n- Inspection\n  - Cicatrices abdominales\n  - Sueurs, p\u00e2leur, d\u00e9shydratation (conjonctives, langue), ict\u00e8re, position antalgique.  \n  Douleur \u00e0 la toux ou en sautant.\n- Palpation abdominale  \n  D\u00e9but\u00e9e en zone non douloureuse.\n  - Sensibilit\u00e9 ou **d\u00e9fense en fosse iliaque droite** (voire contracture), maximale au point de Mc Burney\n  - Douleur provoqu\u00e9e en d\u00e9compression de FID (signe de Blumberg) et par la d\u00e9compression de la fosse iliaque gauche (signe de Rovsing). Signes inconstants.\n  - Heel drop test: patient debout sur la pointe des pieds, douleur abdominale d\u00e9clench\u00e9e en passant brutalement sur les talons\n  - Toucher rectal douloureux du c\u00f4t\u00e9 droit (d\u00e9conseill\u00e9 chez l'enfant)\n- Palpation des orifices herniaires\n\n"
    },
    {
        "id": "document_263",
        "title": "appendicite aigu\u00eb clinique de l'appendicite aigu\u00eb signes d'appendicite chez le petit enfant",
        "text": "\nL'appendicite aigu\u00eb est possible \u00e0 tout \u00e2ge mais reste exceptionnelle avant 1 an.\n\nLes signes d'appendicite sont non sp\u00e9cifiques: AEG, fi\u00e8vre \u00e9lev\u00e9e, vomissements, diarrh\u00e9es, insomnie, agitation.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_264",
        "title": "appendicite aigu\u00eb clinique de l'appendicite aigu\u00eb autres formes cliniques d'appendicite selon sa topographie",
        "text": "\nAppendicite r\u00e9tro-c\u00e6cale: Pso\u00eftis plus franc. Examen en d\u00e9cubitus lat\u00e9ral gauche objective mieux la douleur en palper bimanuel (flanc droit - fosse lombaire droite).\n\nAppendicite pelvienne: Signes pelviens: signes urinaires, t\u00e9nesme ou signes gyn\u00e9cologiques. Touchers pelviens avec douleur lat\u00e9ralis\u00e9e \u00e0 droite.\n\nAppendicite m\u00e9so-c\u0153liaque: Tableau d'occlusion f\u00e9brile.\n\nAppendicite en position sous-h\u00e9patique: Tableau de chol\u00e9cystite aigu\u00eb.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_265",
        "title": "appendicite aigu\u00eb examens compl\u00e9mentaires de l'appendicite aigu\u00eb",
        "text": "\n\nLes marqueurs biologiques ne sont pas suffisants pour le diagnostic d'appendicite aigu\u00eb.\n\nAucun score bas\u00e9 sur le syndrome inflammatoire ne s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 suffisant pour affirmer le diagnostic.\n\n- Bandelette urinaire\n- NFS (80% d'hyperleucocytose)\n- CRP\n- Cr\u00e9atinin\u00e9mie\n- \u00dfHCG\n\n> \u2013 *Bilan non exhaustif du CDU-HGE*\n\nEn l'absence de signes cliniques (douleur migrant en FID) ET biologiques (NFS et CRP normaux), le diagnostic d'AA est peu probable. Possible exploration par imagerie ou surveillance clinique adapt\u00e9e au contexte\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_266",
        "title": "appendicite aigu\u00eb examens compl\u00e9mentaires de l'appendicite aigu\u00eb imagerie de l'appendicite",
        "text": "\n**\u00c9chographie abdominale** par examinateur entra\u00een\u00e9 ou **scanner abdominal avec injection** (+75 ans et ob\u00e8se ++).  \nApr\u00e8s une \u00e9chographie normale, contr\u00f4ler avec un op\u00e9rateur entra\u00een\u00e9 ou un scanner.\n\nChez la femme enceinte: \u00e9chographie abdominale ou IRM abdominale sans injection.  \nApr\u00e8s \u00e9chographie normale ou non concluante et absence d'acc\u00e8s \u00e0 l'IRM: scanner abdominal avec injection.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_267",
        "title": "appendicite aigu\u00eb prise en charge de l'appendicite aigu\u00eb",
        "text": "\n\n> << L'antibioth\u00e9rapie seule n'est pas recommand\u00e9e en premi\u00e8re intention dans l'appendicite aigu\u00eb non compliqu\u00e9e et le traitement chirurgical reste la prise en charge de r\u00e9f\u00e9rence >> \u2013 *SFCD 2021*\n\n\nInformation des parents mpedia.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_268",
        "title": "appendicite aigu\u00eb prise en charge de l'appendicite aigu\u00eb traitement chirurgical par appendicectomie",
        "text": "\nLa chirurgie est le traitement de r\u00e9f\u00e9rence de l'appendicite aigu\u00eb non compliqu\u00e9e (par c\u0153lioscopie ou laparotomie, m\u00eame chez la femme enceinte). Elle peut \u00eatre diff\u00e9r\u00e9e jusqu'\u00e0 24 heures apr\u00e8s le diagnostic. 30 \u00e0 50% pourraient \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es en ambulatoire.\n\nLe traitement chirurgical par c\u0153lioscopie est \u00e9galement la r\u00e9f\u00e9rence en cas d'appendicite aigu\u00eb compliqu\u00e9e mais une antibioth\u00e9rapie peut \u00eatre discut\u00e9e en premi\u00e8re ligne (sauf p\u00e9ritonite). Puis chirurgie \u00e0 froid.\n\nAnatomopathologie syst\u00e9matique de l'appendice retir\u00e9.\n\nPas d'antibioth\u00e9rapie post-op\u00e9ratoire pour une appendicite non compliqu\u00e9e. Si compliqu\u00e9e: C3G + imidazol\u00e9 pendant 3 jours (parfois prolong\u00e9e).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_269",
        "title": "appendicite aigu\u00eb prise en charge de l'appendicite aigu\u00eb appendicite aigu\u00eb et antibioth\u00e9rapie",
        "text": "\nEn cas de contre-indication ou d'impossibilit\u00e9 de la chirurgie, l'antibioth\u00e9rapie IV seule est << une alternative acceptable >> \u2013 *SFCD 2021*. Minimum 24 heures de surveillance hospitali\u00e8re.\n\nLa voie orale est recommand\u00e9e en l'absence de naus\u00e9es ou vomissements.\n\nAntibioth\u00e9rapie type amoxicilline-clavulanique (Augmentin) ou fluoroquinolone + imidazol\u00e9 \u2264 8 jours (*SPILF 2020*: 7 jours).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_270",
        "title": "prise en charge de la suspicion d'appendice aigu\u00eb par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la suspicion d'appendice aigu\u00eb par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s SFCD 2021 et Coll\u00e8ges\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Suspicion d'appendicite aigu\u00eb</b><br>\u2014<br>\u00c0 tout \u00e2ge:<br>- Douleurs en FID persistantes<br>- Sensibilit\u00e9 ou d\u00e9fense<br>en FID<br>- \u00b1 Fi\u00e8vre, tbles transit\"] --> urgences(\"Bilan aux Urgences<br>ou \u00e9chographie abdominale<br>+ bilan<br>en fili\u00e8re rapide\")\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_271",
        "title": "allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline d\u00e9finition",
        "text": "\n\nAllergie peu s\u00e9v\u00e8re: Urticaires, anaphylaxie grade 1 et 2.  \nExanth\u00e8mes maculo-papuleux  \n\u00c9ryth\u00e8mes pigment\u00e9s fixes  \nR\u00e9actions de photosensibilit\u00e9\n\nAllergie s\u00e9v\u00e8re: Choc anaphylactique, Angi\u0153d\u00e8me  \nPustulose exanth\u00e9matique aigu\u00eb g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e (PEAG)  \nSyndromes de Lyell et Stevens-Johnson  \nDRESS  \nVascularites\n\n"
    },
    {
        "id": "document_272",
        "title": "allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline \u00e9pid\u00e9miologie de l'anaphylaxie m\u00e9dicamenteuse en france",
        "text": "\n333 cas s\u00e9v\u00e8res 2002-2010:\n\n- Femmes 62%, \u00e2ge moyen 42,7 ans\n- 80% ambulatoire\n- D\u00e9c\u00e8s: 1,8%\n- M\u00e9dicaments identifi\u00e9s\n  - Antibiotiques 49,6%  \n  Amoxicilline 29%, c\u00e9phalosporines 12%, autres p\u00e9nicillines 1%\n\n> Renaudin JM et coll. Allergy 2013\n\n"
    },
    {
        "id": "document_273",
        "title": "allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline \u00e9pid\u00e9miologie de l'anaphylaxie m\u00e9dicamenteuse cons\u00e9quences pour la sant\u00e9 de la personne d\u00e9clar\u00e9e \"allergique\" en hospitalisation",
        "text": "\n- 23% plus de C. difficile\n- 14% plus de SARM\n- 30% plus d'ent\u00e9rocoque r\u00e9sistant \u00e0 la vancomycine\n\n> Macy, Eric, and Richard Contreras. \u201cHealth Care Use and Serious Infection Prevalence Associated with Penicillin \u2018allergy' in Hospitalized Patients: A Cohort Study.\u201d Journal of Allergy and Clinical Immunology 133, no. 3 (2014): 790\u201396.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_274",
        "title": "allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline \u00e9pid\u00e9miologie de l'anaphylaxie m\u00e9dicamenteuse d\u00e9c\u00e8s par anaphylaxie d'origine m\u00e9dicamenteuse",
        "text": "\n- Antibiotiques 41%\n- Produits de contraste 30%\n- Antitumoraux 12%\n- Antihypertenseurs 4%\n- AINS 3%\n- Produits anesth\u00e9siques 3%\n- Opiac\u00e9s 3%\n\n> \u2013 *Jerschow et al 2014*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_275",
        "title": "allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline clinique interrogatoire",
        "text": "\n1. TODO: Statut d'allergie du patient\n1. Mol\u00e9cule qui a caus\u00e9 la r\u00e9action\n1. D\u00e9lai entre la prise et la r\u00e9action\n1. Signes observ\u00e9s  \nLocalisation, gravit\u00e9, \u00e9volution.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_276",
        "title": "allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline r\u00e9actions crois\u00e9es b\u00eata-lactamines avec r\u00e9actions crois\u00e9es",
        "text": "\n2% de r\u00e9actions crois\u00e9es p\u00e9nicillines-c\u00e9phalosporines.\n\n- Amoxicilline  \nC\u00e9fadroxil, cefatrizine, cefprozil, c\u00e9foxitine.\n- Ampicilline  \nC\u00e9phalexine, C\u00e9faclor, cefradine.\n- Ceftriaxone  \nCefotaxime, cefalotine.\n- Aztreonam  \nCeftazidime.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_277",
        "title": "allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline r\u00e9actions crois\u00e9es b\u00eata-lactamines avec propri\u00e9t\u00e9s diff\u00e9rentes",
        "text": "\n- C1G: c\u00e9fazoline\n- C2G: c\u00e9furoxime\n- C3G: c\u00e9ftriaxone, c\u00e9fotaxime, ceftazidime, c\u00e9fixime\n- C4G: c\u00e9f\u00e9pime\n- M\u00e9ropenem, imip\u00e9nem, ertap\u00e9nem\n\n"
    },
    {
        "id": "document_278",
        "title": "allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline conduite \u00e0 tenir en notion d'allergie aux p\u00e9nicillines",
        "text": "\n\nBilan allergo\n\n"
    },
    {
        "id": "document_279",
        "title": "allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline conduite \u00e0 tenir en notion d'allergie aux p\u00e9nicillines c\u00e9phalosporines",
        "text": "\n- En l'absence de tests cutan\u00e9s et de r\u00e9action s\u00e9v\u00e8re  \nSous surveillance m\u00e9dicale, \u00e0 dose croissante ou th\u00e9rapeutique d'embl\u00e9e.\n- Tests cutan\u00e9s positifs aux p\u00e9nicillines  \nTest de r\u00e9introduction aux c\u00e9phalosporines.\n- Allergie \u00e0 l'Amoxicilline  \n\u00c9viter les C1G.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_280",
        "title": "allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline conduite \u00e0 tenir en notion d'allergie aux p\u00e9nicillines carbap\u00e9n\u00e8mes",
        "text": "\n- En l'absence de tests cutan\u00e9s et de r\u00e9action s\u00e9v\u00e8re  \nSous surveillance m\u00e9dicale, \u00e0 dose croissante ou th\u00e9rapeutique d'embl\u00e9e.\n- Tests cutan\u00e9s positifs aux p\u00e9nicillines  \nTest de r\u00e9introduction.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_281",
        "title": "cancer de la vessie d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCancer de la vessie: Carcinome uroth\u00e9lial (\u00e0 95 %), le plus souvent sans infiltration du muscle v\u00e9sical (tumeur de vessie non infiltrante du muscle TVNIM, 75%) avec un risque de r\u00e9cidive tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 (50-70 % pour les TVNIM).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_282",
        "title": "cancer de la vessie d\u00e9finition facteurs de risque de cancer de la vessie",
        "text": "\n- Tabac (50 % des cas)\n- Amines aromatiques (10 %)  \n  Peintures, m\u00e9tal, p\u00e9trole, charbon.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux\n- Iatrog\u00e9nie: cyclophosphamide, radioth\u00e9rapie pelvienne\n- Bilharziose urinaire\n- Vessie neurologique\n- Tumeur de l'uret\u00e8re ou du bassinet\n\n"
    },
    {
        "id": "document_283",
        "title": "cancer de la vessie d\u00e9finition \u00e9pid\u00e9miologie du cancer de la vessie",
        "text": "\n- Incidence: 14.062 cas (m\u00e9tropole 2023)\n- 8e cancer le plus fr\u00e9quent\n- Sex-ratio: 80 % d'hommes\n\n"
    },
    {
        "id": "document_284",
        "title": "cancer de la vessie d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nBCG: bacille de Calmette et Gu\u00e9rin\n\nIPOP: instillation postop\u00e9ratoire pr\u00e9coce\n\nRCP: r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire\n\nRTUV: r\u00e9section transur\u00e9trale de vessie\n\nTVIM: tumeur de vessie infiltrant le muscle\n\nTVNIM: tumeur de vessie non infiltrant le muscle\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_285",
        "title": "cancer de la vessie clinique",
        "text": "\n\n> << Une h\u00e9maturie macroscopique doit syst\u00e9matiquement faire \u00e9voquer le diagnostic de cancer de la vessie >> \u2013 *HAS, INCa*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_286",
        "title": "cancer de la vessie clinique interrogatoire",
        "text": "\nSignes et sympt\u00f4mes \u00e0 rechercher devant une suspicion de cancer de la vessie:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents: radioth\u00e9rapie pelvienne ou chimioth\u00e9rapie au cyclophosphamide, bilharziose urinaire, tumeur de l'uret\u00e8re ou du bassinet\n- Tabagisme, cannabis\n- Expositions professionnelles: peintures, m\u00e9tal, p\u00e9trole, charbon (tableaux).\n- Sympt\u00f4mes et anciennet\u00e9\n  - *H\u00e9maturie* (macroscopique 80 %, terminale et indolore)\n  - Sympt\u00f4mes irritatifs de la vessie: pollakiurie, imp\u00e9riosit\u00e9/urgenturie, br\u00fblures mictionnelles\n- Complications\n  - AEG: amaigrissement, fatigue, anorexie\n  - Douleurs pelviennes ou lombaires\n  - Signes de thromboembolie\n  - Cardiovasculaires li\u00e9es au tabac\n\n"
    },
    {
        "id": "document_287",
        "title": "cancer de la vessie clinique examen clinique",
        "text": "\nL'examen clinique est normal aux stades pr\u00e9coces du cancer de la vessie:\n\n- Poids et variations, taille, IMC\n- Pression art\u00e9rielle, fr\u00e9quence cardiaque\n- Examen cardiorespiratoire\n- Palpation abdominale\n- Palpation des aires ganglionnaires\n- Toucher rectal \u00b1 toucher vaginal\n\n"
    },
    {
        "id": "document_288",
        "title": "cancer de la vessie examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n\n\n> Une cytologie ou une \u00e9chographie normales n'\u00e9liminent pas le diagnostic.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_289",
        "title": "cancer de la vessie examens compl\u00e9mentaires pour en savoir plus: bilan compl\u00e9mentaire",
        "text": "\nLa **cystoscopie diagnostique** rel\u00e8ve de l'urologue avec copeaux de r\u00e9section transur\u00e9trale de vessie (RTUV) \u00e0 vis\u00e9e anatomopathologique pour affirmer le diagnostic de cancer de la vessie.\n\nLe bilan d'extension du cancer comporte:\n\n- Uroscanner\n- Si tumeur infiltrante du muscle (TVIM): scanner thoraco-abdomino-pelvien\n\n"
    },
    {
        "id": "document_290",
        "title": "cancer de la vessie traitement du cancer de la vessie",
        "text": "\n\nLa prise en charge du cancer de la vessie est semi-urgente et sp\u00e9cialis\u00e9e apr\u00e8s RCP. Annuaire des Centres de Lutte contre le Cancer (CLCC).\n\nMesures associ\u00e9es \u00e0 la prise en charge des cancers:\n\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b030\n- Arr\u00eat du tabac\n- Soutien psychologique\n- Information du patient: guide HAS/INCa (PDF)\n- Soutien psychologique voire psychoth\u00e9rapie\n- Association de patients: Ligue contre le cancer\n- Droit \u00e0 l'oubli: protocole achev\u00e9 depuis 5 ans en l'absence de rechute\n- Si concern\u00e9, d\u00e9claration en Maladie professionnelle: 16 bis, 15 ter\n\nSurveillance des signes thromboemboliques.\n\nSurveillance rapproch\u00e9e du fait des r\u00e9cidives fr\u00e9quentes (urologue, cystoscopies +- uroscanner r\u00e9p\u00e9t\u00e9s selon le grade du cancer).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_291",
        "title": "cancer de la vessie traitement du cancer de la vessie pour en savoir plus: traitements du cancer de la vessie",
        "text": "\nLe traitement d\u00e9cid\u00e9 en RCP peut \u00eatre: r\u00e9section transur\u00e9trale de vessie (RTUV) avec instillation postop\u00e9ratoire pr\u00e9coce (IPOP), instillations endov\u00e9sicales (mitomycine C, BCG qui n\u00e9cessite une surveillance), cystectomie partielle, cystectomie totale (reconstruction, d\u00e9rivation urinaire externe), chimioth\u00e9rapie, radiochimioth\u00e9rapie, soins de support.\n\nLa cystectomie totale comprend chez l'homme une cystoprostatectomie et chez la femme une pelvectomie ant\u00e9rieure (hyst\u00e9rectomie totale et ur\u00e9trectomie).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_292",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques d\u00e9finition",
        "text": "\n\nGlucocortico\u00efdes: Substances naturelles (cortisol de la zone fascicul\u00e9e de la glande surr\u00e9nale) ou de synth\u00e8se ayant des propri\u00e9t\u00e9s anti-inflammatoires, antalgiques, antipyr\u00e9tiques et immunosuppressives d'intensit\u00e9 variable.: Le traitement syst\u00e9mique par cortico\u00efde est dit **court** lorsqu'il est inf\u00e9rieur \u00e0 3 ou 4 semaines et **long** au-del\u00e0.: Complications de la corticoth\u00e9rapie: m\u00e9taboliques (prise de poids, hyperglyc\u00e9mie, fonte musculaire, graisses facio-tronculaires), cardiovasculaires (hypertension art\u00e9rielle), insuffisance surr\u00e9nale (1% des traitements chroniques), ost\u00e9oporose, ost\u00e9on\u00e9crose aseptique.\n\nSyndrome de sevrage des cortico\u00efdes: Sympt\u00f4mes ressentis lors de la diminution du traitement pour des doses de glucocortico\u00efdes supraphysiologiques.: Les sympt\u00f4mes ne sont pas dus \u00e0 la maladie sous-jacente pour laquelle le traitement a \u00e9t\u00e9 initialement prescrit et, par d\u00e9finition, ne sont pas dus \u00e0 une insuffisance surr\u00e9nale non trait\u00e9e, puisque la dose quotidienne totale de glucocortico\u00efdes est toujours supraphysiologique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_293",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nES: \n\nESE: \n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_294",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents  \n  Cardiovasculaires, tuberculose.\n- D\u00e9pistage: frottis cervico-vaginal\n- Voyage en zone end\u00e9mique d'anguillulose\n- Suivis sp\u00e9cialis\u00e9s et rythme des consultations de la maladie responsable du traitement\n- \u00c9ducation sur la d\u00e9croissance des cortico\u00efdes\n- Rythme de d\u00e9croissance et sympt\u00f4mes de la maladie et de sevrage\n- **Signes et sympt\u00f4mes d'une corticoth\u00e9rapie** forte dose\n  - Peau fine, vergetures, acn\u00e9, hirsutisme\n  - Hypertension art\u00e9rielle\n  - Troubles de l'humeur, insomnie\n  - Au maximum: syndrome Cushingo\u00efde\n- **Signes et sympt\u00f4mes d'insuffisance surr\u00e9nale**\n  - Malaise, fatigue, naus\u00e9es, myalgies et arthralgies\n  - Amaigrissement\n  - Sympt\u00f4mes s\u00e9v\u00e8res: hypotension art\u00e9rielle, naus\u00e9es ou vomissements, \u00e9puisement, fi\u00e8vre, troubles de la conscience.\n- **Syndrome de sevrage aux cortico\u00efdes**  \n  Souvent sous 15 mg/j de prednisone. Pas de test biologique.\n  - Sympt\u00f4mes: malaise, fatigue, naus\u00e9es, myalgies et arthralgies, troubles du sommeil, labilit\u00e9 de l'humeur.\n  - Signes: signes Cushingo\u00efdes\n\n"
    },
    {
        "id": "document_295",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques clinique examen clinique",
        "text": "\n- Pression art\u00e9rielle, fr\u00e9quence cardiaque\n- Poids et variations, taille et variations\n- \u00c9tat cutan\u00e9  \n  Vergetures pourpres, peau fine, hirsutisme.\n\nLes cortico\u00efdes par voie g\u00e9n\u00e9rale ne doivent pas \u00eatre utilis\u00e9s en cas de: angine, bronchiolite, dermatite atopique et ecz\u00e9ma de contact, diverticulite sigmo\u00efdienne, \u00e9rysip\u00e8le, grippe, herp\u00e8s, otite moyenne aigu\u00eb, rhinite allergique, spondylarthrite ankylosante, urticaire, varicelle/zona.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_296",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques examens compl\u00e9mentaires bilan avant corticoth\u00e9rapie au long cours",
        "text": "\n- NFS\n- Ionogramme (r\u00e9p\u00e9t\u00e9 sous 2 semaines)\n- Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun (r\u00e9p\u00e9t\u00e9e sous quelques jours)\n- Mise \u00e0 jour du d\u00e9pistage du frottis cervico-vaginal\n- \u00b1 Bilan lipidique, \u00e9lectrophor\u00e8se des prot\u00e9ines (gammaglobulines)\n\n> \u2013 *CEMI*\n\nUne dose > 10 mg/j d'\u00e9q. prednisone entra\u00eene: \u00e9osinop\u00e9nie, basop\u00e9nie, lymphop\u00e9nie, polynucl\u00e9ose neutrophile et possibles hypokali\u00e9mie, hyperglyc\u00e9mie.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_297",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques examens compl\u00e9mentaires ost\u00e9odensitom\u00e9trie",
        "text": "\nIndications \u00e0 l'ost\u00e9odensitom\u00e9trie (DXA): corticoth\u00e9rapie syst\u00e9mique \u2265 7,5 mg/j d'\u00e9quivalent prednisone pendant \u2265 3 mois, ant\u00e9c\u00e9dent de fracture de fragilit\u00e9.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_298",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques \u00e9quivalence des cortico\u00efdes",
        "text": "\n\n> La **dose physiologique** de cortico\u00efde \u00e9quivaut \u00e0 5 mg de prednisone (20 mg d'hydrocortisone).\n\n\nLes cortico\u00efdes non fluor\u00e9s (*ex* prednisone) sont utilis\u00e9s en prise unique matinale. La prednisone a la meilleure biodisponibilit\u00e9 mais la prednisolone pr\u00e9sente l'avantage d'une forme soluble pour les enfants et les sujets \u00e2g\u00e9s.\n\n{{< table title=\"\u00c9quivalence des cortico\u00efdes et leurs demi-vie. Dr JB Fron d'apr\u00e8s ESE, ES 2024\" >}}\n| Glucocortico\u00efde    | \u00c9quivalence (mg) | Activit\u00e9  | Demi-vie (h) |\n|--------------------|-----------------:|----------:|-------------:|\n| Hydrocortisone     |               20 |         1 |         8-12 |\n| Cortisone ac\u00e9tate  |               25 |       0.8 |         8-12 |\n| **Prednisone**     |            **5** |         4 |        12-36 |\n| Prednisolone       |                5 |         4 |        12-36 |\n| Triamcinolone      |                4 |         5 |        12-36 |\n| M\u00e9thylprednisolone |                4 |         5 |        12-36 |\n| Dexam\u00e9thasone (F)  |              0.5 |     30-60 |        36-72 |\n| B\u00e9tam\u00e9thasone (F)  |                4 |     25-40 |        36-72 |\n{{< /table >}}\n\n> L'activit\u00e9 du glucocortico\u00efde utilise l'**hydrocortisone** comme comparateur. **F =** fluor\u00e9\n\n"
    },
    {
        "id": "document_299",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques mesures associ\u00e9es \u00e0 la corticoth\u00e9rapie",
        "text": "\n\nMesures associ\u00e9es \u00e0 un traitement cortico\u00efde prolong\u00e9:\n\n- Activit\u00e9 physique quotidienne\n- Adaptations nutritionnelles (> 10 mg/j \u00e9q. prednisone)\n  - Sel < 5 g/j\n  - R\u00e9duire les sucres\n  - Augmenter les l\u00e9gumes et les fruits (sauf raisin, banane)\n  - Informer sur l'effet orexig\u00e8ne des cortico\u00efdes\n- Pr\u00e9vention de l'ost\u00e9oporose cortisonique\n  - \u00c9valuer les apports calciques\n  - Suppl\u00e9mentation en calcium et vitamine D \u00e0 distance des repas.  \n  Sp\u00e9cialit\u00e9s disponibles: {{< traitements/calcium-vitd >}}.\n- Suivi des effets ind\u00e9sirables: hypertension, amyotrophie, \u00e9tat cutan\u00e9 et psychologique\n- Mise \u00e0 jour du calendrier vaccinal\n  - Vaccins de l'immunod\u00e9prim\u00e9\n  - Si > 10 mg/j \u00e9q. prednisone: contre-indication aux vaccins vivants\n- \u00c9ducation th\u00e9rapeutique\n  - Consulter en cas de fi\u00e8vre, toux, douleurs abdominales\n\n"
    },
    {
        "id": "document_300",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques d\u00e9croissance des cortico\u00efdes",
        "text": "\n\n> Pour un **traitement cortico\u00efde court** (< 3-4 semaines, quelque soit la dose), **aucune d\u00e9croissance** n'est n\u00e9cessaire.\n\n\n**Facteurs de risque d'insuffisance corticotrope:** dose, dur\u00e9e, voie d'administration et puissance du cortico\u00efde et susceptibilit\u00e9 individuelle.\n\nPour la d\u00e9croissance des glucocortico\u00efdes, remplacer les cortico\u00efdes de longue dur\u00e9e (dexam\u00e9thasone, b\u00e9tam\u00e9thasone) par des mol\u00e9cules de demi-vie br\u00e8ve (prednisone ou autre).\n\nUn suivi endocrinien n'est pas n\u00e9cessaire en l'absence de traitement cortico\u00efde pour motif endocrinien.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_301",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques d\u00e9croissance des cortico\u00efdes rythme de d\u00e9croissance des cortico\u00efdes",
        "text": "\nLors de la d\u00e9croissance, en cas de **syndrome de sevrage** aux cortico\u00efdes s\u00e9v\u00e8re: remonter \u00e0 la derni\u00e8re dose tol\u00e9r\u00e9e puis ralentir la nouvelle d\u00e9croissance.\n\n{{< table title=\"Suggestion du rythme pour la d\u00e9croissance des cortico\u00efdes apr\u00e8s un traitement prolong\u00e9 (plus de 3-4 semaines). Dr JB Fron d'apr\u00e8s ESE, ES 2024\" class=\"table-wrap\" >}}\n| \u00c9quivalent prednisone (mg/j) | D\u00e9croissance (mg) | Palier         |\n|------------------------------|-------------------|----------------|\n| > 40                         |              5-10 | 1 semaine      |\n| 20-40                        |                 5 | 1 semaine      |\n| 10-20                        |               2.5 | 1-4 semaine(s) |\n| 5-10                         |                 1 | 1-4 semaine(s) |\n| 5                            | Si cortisol\u00e9mie normale<br>ou absence de sympt\u00f4mes: 1 mg.<br>Alternative: hydrocortisone 20 mg<br>avec paliers de 5 mg | 4 semaines |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_302",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques d\u00e9croissance des cortico\u00efdes bilan avant l'arr\u00eat des cortico\u00efdes",
        "text": "\nLorsque la d\u00e9croissance de la corticoth\u00e9rapie atteint les doses physiologiques (20 mg d'hydrocortisone soit **5 mg** de prednisone): doser la **cortisol\u00e9mie \u00e0 8 heures** (traitement interrompu 24 heures avant) voire poursuivre la d\u00e9croissance sous surveillance clinique si le dosage n'est pas r\u00e9alisable (avec \u00e9ducation sur les situations de stress).\n\nPrise en charge selon le r\u00e9sultat de la **cortisol\u00e9mie \u00e0 8 heures**:\n\n- Normale (> 300 nmol/L | 10 \u00b5g/dL): arr\u00eat du cortico\u00efde\n- Insuffisante (150-300 nmol/L | 5-10 \u00b5g/dL): poursuivre la dose physiologique, r\u00e9p\u00e9ter le dosage apr\u00e8s quelques semaines ou mois\n- Basse (< 150 nmol/L | 5 \u00b5g/dL): idem et r\u00e9essayer apr\u00e8s quelques mois\n\nAvis endocrinologique en l'absence de restauration de l'axe corticotrope \u00e0 1 an.\n\n\n> **Ne pas utiliser:** de test de la fonction surr\u00e9nale tant que les doses sont supraphysiologiques (> 20 mg/j d'hydrocortisone), de test dynamique (test au Synacth\u00e8ne\u00ae) syst\u00e9matique, de fludrocortisone pour l'insuffisance surr\u00e9nale cortico-induite.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_303",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques situations de stress",
        "text": "\n\nLes situations de stress peuvent \u00eatre: fi\u00e8vre, infection n\u00e9cessitant le repos ou des antibiotiques, douleurs, coloscopie, chirurgie (dont dentaire), traumatisme physique ou \u00e9motionnel.\n\n\nCes situations de stress peuvent engendrer une **insuffisance surr\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re** chez un patient en cours de d\u00e9croissance avanc\u00e9e des cortico\u00efdes (hydrocortisone < 40 mg/j) ou ayant r\u00e9cemment arr\u00eat\u00e9 une corticoth\u00e9rapie prolong\u00e9e sans dosage du cortisol matinal. une \u00e9ducation th\u00e9rapeutique est donc essentielle.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_304",
        "title": "corticoth\u00e9rapie et cortico\u00efdes syst\u00e9miques situations de stress prise en charge d'une situation de stress",
        "text": "\nLorsque le patient est expos\u00e9 \u00e0 une situation de stress:\n\nHydrocortisone \u00e0 dose physiologique doubl\u00e9e (soit 2 x 20 mg/j) ou \u00e9quivalent (prednisone en 1-2 prise/j): 20 mg matin, 10 mg midi et 10 mg \u00e0 17h pendant 2-5 jours (dur\u00e9e de l'\u00e9pisode).\n\n\nHospitaliser le patient en cas de sympt\u00f4mes s\u00e9v\u00e8res.\n\n**NB.** Pas d'augmentation de la dose pour un traitement toujours > 40 mg/j \u00e9quivalent d'hydrocortisone (10 mg/j de prednisone).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_305",
        "title": "prise en charge de la d\u00e9croissance des glucocortico\u00efdes par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la d\u00e9croissance des glucocortico\u00efdes par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s ESE, ES 2024\" >}}\ngraph TB\n  pathologie[\"Maladie contr\u00f4l\u00e9e\"] --> d\u00e9croissance(\"- R\u00e9duction progressive<br>par paliers (voir <em>D\u00e9croissance ...</em>)<br>- &lt; 40 mg/j: \u00c9ducation situations<br>de stress (doubler la dose)\") --> seuil(\"Seuil \u00e9quivalent \u00e0<br>5 mg de prednisone<br>ou 20 mg d'hydrocortisone\") ==> bilan(\"Cortisol\u00e9mie \u00e0 8h\") -- \"&gt; 300 nmol/L<br>10 \u00b5g/dL\" --> bon(\"Arr\u00eat du<br>traitement\")\n      bilan -- Interm\u00e9diaire --> interm\u00e9diaire(Poursuivre le ttt) -- \"qq semaines\" --> bilan\n      bilan -- \"&lt; 150 nmol/L<br>5 \u00b5g/dL\" --> bas(Poursuivre le ttt) -- \"qq mois\" --> bilan\n    seuil -- \"Dosage impossible\" --> clinique(\"Surveillance clinique,<br>\u00e9ducation stress\")\n  style pathologie stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_306",
        "title": "cancer du rein d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCancer du rein: Tumeur maligne du rein, le plus souvent par un carcinome \u00e0 cellules r\u00e9nales (CCR \u00e0 85 %). La d\u00e9couverte est principalement fortuite (incidentalome pour 60 %). Les m\u00e9tastases sont **pulmonaires** (75 %) > osseuses > h\u00e9patiques > c\u00e9r\u00e9brales.: 17.141 cas de cancers du reins en 2023 avec 2/3 d'hommes (\u00e2ge moyen de 65 ans).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_307",
        "title": "cancer du rein d\u00e9finition facteurs de risque de cancer du rein",
        "text": "\n- Tabac\n- Ob\u00e9sit\u00e9\n- Hypertension art\u00e9rielle\n- Syndrome m\u00e9tabolique\n- Dialyse depuis plus de 3 ans (cancer tubulopapillaire)\n- G\u00e9n\u00e9tique: maladie de von Hippel-Lindau (1-2 % des cas)  \n  H\u00e9mangiomes c\u00e9r\u00e9belleux et r\u00e9tiniens, plus de la moiti\u00e9 d\u00e9veloppe un cancer du rein.\n\nFacteurs suspect\u00e9s: exposition au cadmium ou \u00e0 l'amiante.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_308",
        "title": "cancer du rein d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nCCR: carcinome \u00e0 cellules r\u00e9nales\n\nEAU: Association europ\u00e9enne d'urologie ()\n\nHAS: Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9\n\nINCa: Institut national du cancer\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_309",
        "title": "cancer du rein clinique interrogatoire",
        "text": "\nLa d\u00e9couverte du cancer du rein est le plus souvent fortuite.\n\nSignes et sympt\u00f4mes de cancer du rein:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents: maladie r\u00e9nale\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux de cancers urologiques\n- Tabac\n- *H\u00e9maturie* totale, indolore, spontan\u00e9e, r\u00e9cidivante\n- Douleur du flanc\n- Masse lombaire palp\u00e9e\n- Polyglobulie\n- AEG, fi\u00e8vre inexpliqu\u00e9e\n- M\u00e9tastases: sympt\u00f4mes neurologiques ou osseux\n\n"
    },
    {
        "id": "document_310",
        "title": "cancer du rein clinique examen clinique",
        "text": "\n- Poids et variations, taille, IMC\n- Pression art\u00e9rielle, fr\u00e9quence cardiaque\n- Palpation abdominale et fosses lombaires\n- Aires ganglionnaires (sus-claviculaire gauche << de Troisier >> ++)\n- Examen des bourses (varicoc\u00e8le)\n- \u0152d\u00e8mes des membres inf\u00e9rieurs\n- Bandelette urinaire\n\n"
    },
    {
        "id": "document_311",
        "title": "cancer du rein examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n\n\nAdresser aux urologues du Centre de Lutte contre le Cancer (CLCC) avec le bilan.\n\nCompl\u00e9ter avec un **scanner thoracique** en cas de suspicion de m\u00e9tastases ou d'images typiques.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_312",
        "title": "cancer du rein traitement du cancer du rein",
        "text": "\n\nLa prise en charge du cancer du rein est sp\u00e9cialis\u00e9e apr\u00e8s RCP. Annuaire des Centres de Lutte contre le Cancer (CLCC).\n\nMesures associ\u00e9es \u00e0 la prise en charge des cancers:\n\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b030\n- Avis oncog\u00e9n\u00e9tique avant 47 ans avec \u2265 1 parmi:\n  - tumeur bilat\u00e9rale ou multifocale\n  - ant\u00e9c\u00e9dent familial au 1er ou 2e degr\u00e9\n  - proche avec mutation connue\n  - histologie \u00e9vocatrice\n- Information du patient: guide INCa sur le cancer du rein\n- Arr\u00eat du tabac\n- R\u00e9duction de l'alcool\n- Activit\u00e9 physique\n- Soutien psychologique voire psychoth\u00e9rapie\n- Association de patients: Ligue contre le cancer, ARTuR\n- Personne de confiance, directives anticip\u00e9es\n- Droit \u00e0 l'oubli: protocole achev\u00e9 depuis 5 ans en l'absence de rechute\n\n"
    },
    {
        "id": "document_313",
        "title": "cancer du rein traitement du cancer du rein pour en savoir plus: les traitements du cancer du rein",
        "text": "\nLe traitement du cancer du rein est d\u00e9cid\u00e9 en r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire (**RCP**) sp\u00e9cialis\u00e9e et peut \u00eatre, selon le type histologique et l'extension: chirurgical (ablation tumorale, n\u00e9phrectomie partielle ou \u00e9largie), immunoth\u00e9rapie, th\u00e9rapie cibl\u00e9e, radioth\u00e9rapie voire surveillance active.\n\n> << Le cancer du rein est g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9sistant \u00e0 la radioth\u00e9rapie et \u00e0 la chimioth\u00e9rapie cytostatique classique >> \u2013 *HAS/INCa 2010*\n\nLe suivi et son rythme apr\u00e8s cancer du rein est d\u00e9cid\u00e9 par l'\u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e:\n\n- Examen clinique\n- Fonction r\u00e9nale\n- Scanner thoraco-abdominal avec injection\n\n"
    },
    {
        "id": "document_314",
        "title": "prise en charge de la suspicion de cancer du rein par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la suspicion de cancer du rein par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s EAU 2024 et HAS/INCa\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Suspicion de cancer du rein</b><br>\u2014<br>- Incidentalome ++<br>- H\u00e9maturie totale<br>- Douleur du flanc<br>- Masse lombaire\"] --> bilan(\"<b>Bilan</b><br>\u2014<br>- NFS, cr\u00e9atinin\u00e9mie<br>- Scanner abdominal inject\u00e9\") --\"Aspect de<br>cancer du rein,<br>\u00b1 scanner thoracique\"--> urologue(\"Urologue du CLCC\")\n    bilan -- Autre diagnostic --> autre(\"Prise en charge<br>adapt\u00e9e\")\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_315",
        "title": "infections \u00e0 chlamydia trachomatis d\u00e9finition",
        "text": "\n\n*Chlamydiae trachomatis* (Ct): Bact\u00e9rie intracellulaire pathog\u00e8ne (s\u00e9rotype D et K) responsable d'infections urog\u00e9nitales sexuellement transmises.  \nProbl\u00e8me de sant\u00e9 publique du fait des complications: st\u00e9rilit\u00e9, grossesse extra-ut\u00e9rine, algies pelviennes chroniques.  \nL'infection atteint 3% des 18-29 ans avec co-infection *gonocoque* de 2-24%. +30% entre 2017 et 2019.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_316",
        "title": "infections \u00e0 chlamydia trachomatis d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nCt: *Chlamydiae trachomatis* (ou *Chamydia trachomatis*)\n\nDIU: dispositif intra-ut\u00e9rin (ou st\u00e9rilet)\n\nGEU: grossesse extra-ut\u00e9rine\n\nHSH: homme ayant des rapports sexuels avec des hommes\n\nIST: infection sexuellement transmissible (*ex* maladie sexuellement transmissible MST)\n\nPVVIH: personne vivant avec le VIH\n\nVIH: virus de l'immunod\u00e9ficience humaine\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_317",
        "title": "infections \u00e0 chlamydia trachomatis d\u00e9pistage des chlamydia chez qui d\u00e9pister les chlamydia ?",
        "text": "\nD\u00e9pister syst\u00e9matiquement *Chlamydiae trachomatis* chez:\n\n1. Femme sexuellement active de 15 \u00e0 25 ans\n2. Personne sexuellement active \u00e0 tout \u00e2ge avec facteur de risque parmi\n    - \u2265 2 partenaires dans l'ann\u00e9e\n    - Changement de partenaire r\u00e9cent\n    - Autre IST diagnostiqu\u00e9e (personnelle ou du partenaire)\n    - Ant\u00e9c\u00e9dent d'infection sexuelle\n    - Prostitution\n    - Viol\n3. Femme consultant pour IVG\n4. Homme ayant des rapports sexuels avec des hommes (HSH)\n5. Avant pose de DIU en contraception d'urgence (*HAS 2019*)\n6. Consid\u00e9rer une s\u00e9rologie *Chlamydia* en cas d'infertilit\u00e9 (*ESHRE 2023*)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_318",
        "title": "infections \u00e0 chlamydia trachomatis d\u00e9pistage des chlamydia comment d\u00e9pister *chlamydiae trachomatis* ?",
        "text": "\n- Femme: PCR par (auto)-pr\u00e9l\u00e8vement vaginal (co-d\u00e9tection Chlamydia-gonocoque)  \n  Si utilisation d'un sp\u00e9culum: pr\u00e9l\u00e8vement du col.\n- Homme: PCR sur premier jet d'urines (co-d\u00e9tection Chlamydia-gonocoque).\n- Autres sites selon les pratiques sexuelles  \n  Ano-rectal, pharyng\u00e9.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_319",
        "title": "infections \u00e0 chlamydia trachomatis clinique",
        "text": "\n\nSignes et sympt\u00f4mes des infections \u00e0 *Chlamydia trachomatis* selon le sexe.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_320",
        "title": "infections \u00e0 chlamydia trachomatis clinique femme",
        "text": "\n- Incubation 5-14 jours\n- Asymptomatique (70%)\n- Cervicite  \n  Leucorrh\u00e9es jaunes/blanches, cystalgies (douleurs de vessie), syndrome ur\u00e9tral, dyspareunie, spotting.\n- Salpingite et douleurs pelviennes chroniques  \n  Majoritairement subaigu\u00eb ou chronique, douleurs abdominales augment\u00e9es pendant les r\u00e8gles.\n- Grossesse extra-ut\u00e9rine\n- St\u00e9rilit\u00e9\n\n"
    },
    {
        "id": "document_321",
        "title": "infections \u00e0 chlamydia trachomatis clinique homme",
        "text": "\n- Incubation 5-10 jours\n- Asymptomatique (50%)\n- Ur\u00e9trite  \n  \u00c9coulement clair, mod\u00e9r\u00e9, intermittent.\n- \u00c9pididymite aigu\u00eb\n- HSH et Chlamydia  \n  Lymphogranulomatose v\u00e9n\u00e9rienne (LGV, co-infection VIH 76%) et ano-rectites \u00e0 Chlamydia, co-infection VIH 30%.\n- Syndrome de Fiessinger-Leroy-Reiter\n  - Dans les suites d'une ur\u00e9trite\n  - Conjonctivite bilat\u00e9rale\n  - Polyarthrite asym\u00e9trique (sub)aigu\u00eb des grosses articulations\n  - Fr\u00e9quentes: rachialgies, talalgies et tendinites\n  - Balanite circin\u00e9e\n  - L\u00e9sions psoriasiformes\n\n"
    },
    {
        "id": "document_322",
        "title": "infections \u00e0 chlamydia trachomatis traitement du chlamydia",
        "text": "\n\nPrise en charge des infections \u00e0 *Chlamydia trachomatis* selon les r\u00e9sultats de la PCR.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_323",
        "title": "infections \u00e0 chlamydia trachomatis traitement du chlamydia d\u00e9pistage n\u00e9gatif",
        "text": "\n**D\u00e9pistage annuel** de *Chlamydiae trachomatis* si rapports non prot\u00e9g\u00e9s avec un nouveau partenaire.  \nD\u00e9pistage tous les 3-6 mois chez les HSH.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_324",
        "title": "infections \u00e0 chlamydia trachomatis traitement du chlamydia d\u00e9pistage *chlamydia* positif",
        "text": "\n- Traitement des formes non compliqu\u00e9es (pas de salpingite)\n- Traitement syst\u00e9matique en cas d'infection par le gonocoque (voir le chapitre d\u00e9di\u00e9 pour le traitement du gonocoque)\n\n\n\n- Traiter simultan\u00e9ment le partenaire\n- Pr\u00e9servatif pendant 7 jours\n- Consultation de contr\u00f4le \u00e0 J7 pour gu\u00e9rison clinique, r\u00e9sultats du bilan IST et conseils de pr\u00e9vention\n- HSH: PCR r\u00e9p\u00e9t\u00e9es tous les **3-6 mois**\n- Contacter les partenaires des 12 derniers mois\n- D\u00e9pistage des autres IST  \n  Gonocoque, trichomonase, syphilis, VIH, h\u00e9patite C.\n- Statut vaccinal h\u00e9patite B \u00b1 vaccination VHB  \n  Indication: << Personnes ayant des relations sexuelles avec des partenaires multiples, expos\u00e9es aux IST ou ayant une IST en cours ou r\u00e9cente >> (*Calendrier vaccinal*).\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_325",
        "title": "infections \u00e0 chlamydia trachomatis traitement du chlamydia traitement des cas particuliers d'infections \u00e0 chlamydia",
        "text": "\n- Grossesse et allaitement: l'utilisation de l'azithromycine est sans risques\n- Personne vivant avec le VIH: azithromycine \u00e9galement possible\n\n"
    },
    {
        "id": "document_326",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nDCNC: douleur chronique non canc\u00e9reuse\n\nEMO: \u00e9quivalent morphine orale\n\nFR: fr\u00e9quence respiratoire\n\nHAS: Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9\n\nMSO: m\u00e9dicaments de substitution aux opio\u00efdes\n\nRASS: \n\nSFETD: Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise d'\u00c9tude et de Traitement de la Douleur\n\nTUO: trouble de l'usage d'opio\u00efdes\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_327",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents\n- Traitements en cours et interactions m\u00e9dicamenteuses\n\n"
    },
    {
        "id": "document_328",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte clinique examen clinique",
        "text": "\n"
    },
    {
        "id": "document_329",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte antalgie palier 1",
        "text": "\n\n- Parac\u00e9tamol\n- Anti-inflammatoire non st\u00e9ro\u00efdien (AINS)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_330",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte antalgie palier 2",
        "text": "\n\n> << Les risques, notamment celui de d\u00e9velopper un trouble de l'usage ou de surdose, sont communs \u00e0 tous ces m\u00e9dicaments opio\u00efdes. >> \u2013 *HAS 2022*\n\n\nOpio\u00efdes dits faibles pour les douleurs mod\u00e9r\u00e9es \u00e0 s\u00e9v\u00e8res:\n\n- Cod\u00e9ine\n- Dihydrocod\u00e9ine\n- Nalbuphine\n- Opium\n- Tramadol\n\nUniquement sur prescription et non renouvelables sauf mention contraire.\n\nJamais sur c\u00e9phal\u00e9es et migraines.\n\nfibromyalgie et tramadol: seulement sur avis sp\u00e9cialis\u00e9\n\nAllaitement: tramadol possible 2-3 jours \u00e0 la plus faible dose possible. Cod\u00e9ine possible dans les m\u00eames conditions apr\u00e8s J14 post-accouchement.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_331",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte antalgie palier 3: morphine, oxycodone ...",
        "text": "\n\nPrescription des antalgiques de palier 3 sur ordonnance s\u00e9curis\u00e9e manuscrite uniquement et limit\u00e9e \u00e0 28 jours.\n\n\nOpio\u00efdes dits forts pour l'antalgie (douleurs nociceptives s\u00e9v\u00e8res \u2265 6/10 ou r\u00e9sistantes aux antalgiques inf\u00e9rieurs) ou la substitution aux opio\u00efdes avec une efficacit\u00e9 similaire.\n\nDouleurs non canc\u00e9reuses: seulement apr\u00e8s \u00e9chec de l'ensemble des autres th\u00e9rapeutiques.\n\nNe pas utiliser pour: douleurs pelviennes chroniques, douleurs musculo-squelettiques (sauf lombalgie/lombo-radiculalgie chronique, arthrose ou douleurs neuropathiques), c\u00e9phal\u00e9es primaires (migraine ++), nociplastiques (dysfonctionnelles).\n\nBalance d\u00e9favorable en premi\u00e8re intention pour: douleurs dentaires, lombalgie aigu\u00eb, traumatismes simples rachidiens, blessures mineures des membres, colique n\u00e9phr\u00e9tique ...\n\n- Fentanyl (cancer uniquement, voie orale impossible ++)\n- Hydromorphone (troisi\u00e8me intention)\n- **Morphine**\n- Oxycodone\n- Autre capacit\u00e9: m\u00e9dicaments de substitution aux opio\u00efdes (MSO)\n  - Bupr\u00e9norphine\n  - M\u00e9thadone\n\n> << Dans la majorit\u00e9 des cas, l'association de m\u00e9dicaments antalgiques opio\u00efdes n'est pas recommand\u00e9e, sauf particularit\u00e9s chez les patients atteints de cancer >> \u2013 *HAS 2022*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_332",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte antalgie palier 3: morphine, oxycodone ... manipuler la morphine",
        "text": "\n- \u00c9valuer les effets ind\u00e9sirables: naus\u00e9es, vomissements, constipation, r\u00e9tention urinaire, prurit, tremblements, clonies, confusion (remplacer le traitement), troubles de vigilance, convulsions, d\u00e9pression respiratoire\n- Femme enceinte: morphine uniquement\n- Rechercher: trouble anxieux, d\u00e9pressif et cognitif\n\nObjectifs pour le traitement du cancer:\n\n- douleur de fond absente ou intensit\u00e9 faible\n- respect du sommeil\n- moins de 4 acc\u00e8s douloureux par jour\n- efficacit\u00e9 pour les acc\u00e8s douloureux > 50%\n- activit\u00e9s habituelles possibles ou peu limit\u00e9es par la douleur\n- effets ind\u00e9sirables des traitements mineurs ou absents\n- Doses de secours: LI toutes les heures (1/10 \u00e0 1/6e de la dose des 24h), max 6/j\n- Acc\u00e8s paroxystique sur terrain opio\u00efde fort: fentanyl transmuqueux LI. Si > 2h, pr\u00e9f\u00e9rer morphine ou oxycodone\n- Geste douloureux < 1h30: fentanyl transmuqueux\n- r\u00e9duction des doses: personne \u00e2g\u00e9e, insuffisance r\u00e9nale (pr\u00e9f\u00e9rer tous sauf morphine et oxycodone) ou h\u00e9patique (morphine, hydromorphone)\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_333",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte antalgie palier 3: morphine, oxycodone ... initier la morphine",
        "text": "\n- Rep\u00e9rer un risque de trouble de l'usage des opio\u00efdes: Opioid Risk Tool ORT (TODO: annexe 3 p57)\n- Avis sp\u00e9cialis\u00e9 si: risque de m\u00e9susage, \u00e9tiologie non identifi\u00e9e, comorbidit\u00e9 psychiatrique (SFETD)\n- Interactions: alcool, benzodiaz\u00e9pines\n- Ambulatoire: action rapide \u00e0 la dose la plus faible et + courte possible (14 jours)\n- Toujours associer parac\u00e9tamol, anti-naus\u00e9eux, laxatifs et mesures de lutte contre la constipation\n- \u00c9valuer la pertinence d'une prescription d'antidote naloxone  \n  Surtout si: \u00e9v\u00e9nement de vie, sortie d'hospitalisation, incarc\u00e9ration.\n  Objectif th\u00e9rapeutique: ex r\u00e9duire de 30% la douleur ou l'am\u00e9lioration fonctionnelle\n- R\u00e9\u00e9valuation EVA, min tous les mois pendant 6 mois\n- Noter les \u00e9valuations: QCD, EQ-5D, PGIC, Lequesne ...\n- Ne pas d\u00e9passer 120 mg/j EMO\n\n> << Un traitement opio\u00efde est instaur\u00e9 par titration, qu'il soit \u00e0 vis\u00e9e antalgique ou substitutive >> \u2013 *HAS 2022*\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_334",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte antalgie palier 3: morphine, oxycodone ... aggravation d'un patient d\u00e9j\u00e0 trait\u00e9",
        "text": "\n- titration avec morphine \u00e0 lib\u00e9ration imm\u00e9diate en suppl\u00e9ment de le l'opio\u00efde LP.\n- Trait\u00e9 par m\u00e9thadone: augmenter la dose et fractionner en 3-4 prises  \n  ou ajouter de la morphine LI jusqu'\u00e0 \u00e9quilibre et contr\u00f4le de la cause\n- Trait\u00e9 par bupr\u00e9norphine: arr\u00eat et attente 8-12 heures avant de d\u00e9buter une titration par opio\u00efde agoniste complet\n\n"
    },
    {
        "id": "document_335",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte antalgie palier 3: morphine, oxycodone ... conversion des opio\u00efdes",
        "text": "\n> **Douleur aigu\u00eb:** << Lors du passage d'un opio\u00efde \u00e0 un autre, il faut g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9duire la dose du nouvel opio\u00efde d'au moins 25 \u00e0 50 % de la dose \u00e9quianalg\u00e9sique calcul\u00e9e >> \u2013 *HAS 2022*\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_336",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte antalgie palier 3: morphine, oxycodone ... conversion des opio\u00efdes pour la douleur chronique",
        "text": "\n{{< outils/conversion-opioides >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_337",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte surveillance des opio\u00efdes",
        "text": "\n\nRenouvellement: \u00e9chelle Prescription Opioid Misuse Index \u2013 POMI. Avis sp\u00e9cialis\u00e9 (addictologue, douleur, psychiatre).\n\nD\u00e9pendance physique: COWS, SOWS\n\n- LP pour douleur chronique non canc\u00e9reuse avec traitement \u00e9tiologique insuffisant\n- Traitement chronique\n  - Arr\u00eat progressif\n  - Effets ind\u00e9sirables surajout\u00e9s: endocriniens, cognitifs, humeur, libido, sommeil voire hyperalg\u00e9sie\n\nAvis sp\u00e9cialis\u00e9 (cs douleur, addicto) si: risque de m\u00e9susage, \u00e9tiologie non identifi\u00e9e, douleur r\u00e9sistante, dose EMO > 120 mg/j (HAS), traitement > 3 mois (SFETD)\n\nArr\u00eater apr\u00e8s 3-6 mois en l'absence de r\u00e9duction de la douleur (< 2/10), am\u00e9lioration fonctionnelle et am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de vie (de 30%).\n\nTenter une d\u00e9croissance \u00e0 6 mois.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_338",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte surveillance des opio\u00efdes surdosage en morphine (et opiac\u00e9s)",
        "text": "\nTriade: myosis, inconscience et d\u00e9pression respiratoire.\n\nLa **somnolence** est le premier signe de surdosage. Elle doit \u00eatre diff\u00e9renci\u00e9e de la r\u00e9cup\u00e9ration d'une dette de sommeil. Un **myosis** isol\u00e9 est un signe d'impr\u00e9gnation et non de surdosage.\n\n- FR < **10/min** = **seuil d'alerte**. R\u00e9duire ou arr\u00eater l'antalgique, envisager la naloxone\n- FR < 8/min avec trouble de la vigilance (Richmond 4 TODO: annexe 5)\n  - Conscience, respiration, PLS\n  - Appel du 15\n  - Naloxone syst\u00e9matique\n  - R\u00e9p\u00e9ter \u00e0 2-3 minutes\n\n> HAS 2022\n\n"
    },
    {
        "id": "document_339",
        "title": "antalgie et douleur chez l'adulte information du patient",
        "text": "\n\nInformation du patient et de son entourage lors d'un traitement par morphiniques:\n\n- Importance du respect de la prescription  \n  Doses, voie d'administration, horaires de prise, dur\u00e9e du traitement.\n- Pr\u00e9venir le m\u00e9decin en cas de probl\u00e8me avec le traitement\n- D\u00e9terminer avec le patient le niveau de douleur tol\u00e9rable et la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9duire les doses quand elle diminue\n- Conna\u00eetre les effets ind\u00e9sirables: \n- TODO: HAS22p16\n\n"
    },
    {
        "id": "document_340",
        "title": "an\u00e9mie par carence martiale d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nAn\u00e9mie: H\u00e9moglobin\u00e9mie (au niveau de la mer) chez la femme < 12 g/dL (11 si grossesse) ou < 13 g/dL chez l'homme (*OMS 2024*). Elle entra\u00eene une augmentation de la morbi-mortalit\u00e9 et une r\u00e9duction de la qualit\u00e9 de vie.: La carence martiale (CM) est la 1<sup>re</sup> cause d'an\u00e9mie (2-5% chez les adultes d'\u00e2ge moyen, 20% des femmes en \u00e2ge de procr\u00e9er) et atteint 50% des femmes enceintes apr\u00e8s 25 SA. La *thalass\u00e9mie* (an\u00e9mie microcytaire hypochrome mais r\u00e9g\u00e9n\u00e9rative) se pr\u00e9sente sous le m\u00eame tableau.\nLa carence martiale *non an\u00e9mique* est fr\u00e9quente (50% des femmes avec m\u00e9norragies).: L'*hypochromie* et la *microcytose* typiques de la carence en fer sont absentes en cas de maladie chronique ou carence concomitante en vitamines B9 ou 12. L'an\u00e9mie ferriprive est toujours **ar\u00e9g\u00e9n\u00e9rative** (r\u00e9ticulocytes sans int\u00e9r\u00eat).: Chez le sujet \u00e2g\u00e9, l'an\u00e9mie est toujours multifactorielle (r\u00e9gime, carence B9/B12, aspirine, insuffisance d'organe, saignement occulte).\n\nFerritin\u00e9mie: La ferritin\u00e9mie refl\u00e8te les r\u00e9serves en fer de l'organisme. Le fer est essentiel \u00e0 l'h\u00e9matopo\u00ef\u00e8se et au myocarde.: Un dosage < 15 ng/mL signe une d\u00e9pl\u00e9tion en fer, < 30 des stocks de fer bas, **< 45** seuil pour diagnostic de carence en fer (avec meilleures Se/Spe selon *BSG 2021*).\nElle est augment\u00e9e en cas d'inflammation (carence martiale peu probable si ferritine > 150 ng/mL dans ce cas).: Recherche de saignement occulte par endoscopies digestives lorsqu'an\u00e9mie avec ferritin\u00e9mie < 45 ng/mL (sp\u00e9cificit\u00e9 0,92), surtout en cas d'inflammation chronique.\n\n{{< clinique/anemie-definition >}}\n\n{{< table title=\"Ajustement du taux d'h\u00e9moglobine pour les fumeurs. Dr JB Fron d'apr\u00e8s OMS 2024\" class=\"table-sm\" >}}\n| Tabagisme (cig/j) | Ajustement du taux d'Hb (g/dL) |\n|-------------------|-------------------------------:|\n| Non               |                  0&nbsp;&nbsp; |\n| Fumeur            |                           -0,3 |\n| &lt; 10           |                           -0,3 |\n| 10-19             |                           -0,5 |\n| \u2265 20              |                           -0,6 |\n{{< /table >}}\n\nHypochromie: Globules rouges (GR, \u00e9rythrocytes) pauvres en h\u00e9moglobine ou *concentration corpusculaire moyenne en h\u00e9moglobine* (CCMH) inf\u00e9rieure \u00e0 la normale (CCMH normale = 32-36 g/dL). Dur\u00e9e de vie du globule rouge: 120 jours. Ce nom vient de l'aspect de p\u00e2leur en coloration au May-Gr\u00fcnwald Giemsa.\n\nMicrocytose: Globules rouges de petite taille (microcytes) ou r\u00e9duction du Volume Globulaire Moyen (VGM < 80 \u00b5m\u00b3) des globules rouges.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_341",
        "title": "an\u00e9mie par carence martiale d\u00e9finitions \u00e9tiologie de la carence martiale",
        "text": "\nListe des causes possibles d'une carence en fer:\n\n- Femme non m\u00e9nopaus\u00e9e\n  Les menstruations sont responsables de la perte en fer.\n- Hommes et femmes m\u00e9nopaus\u00e9es\n  Principalement d'origine digestive et une **cause tumorale** doit \u00eatre recherch\u00e9e.\n  Autres causes fr\u00e9quentes: *ulc\u00e8re gastro-duod\u00e9nal*, *\u00e9rosions gastriques* et *\u0153sophagite*.\n- Malabsorption\n  Maladie c\u0153liaque, gastrectomie/sleeve, gastrite atrophique.\n- Alimentation carenc\u00e9e\n- Dons du sang r\u00e9p\u00e9t\u00e9s\n- AINS, anticoagulants au long cours\n\nUne cause digestive haute et basse est retrouv\u00e9e dans 1 \u00e0 10% des cas (sujet \u00e2g\u00e9 ++).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_342",
        "title": "an\u00e9mie par carence martiale d\u00e9finitions diagnostic diff\u00e9rentiel de l'an\u00e9mie par carence martiale",
        "text": "\n- An\u00e9mie inflammatoire\n- Thalass\u00e9mie\n- Autres\n  - D\u00e9ficit en vitamine B6\n  - Saturnisme\n  - Syndrome my\u00e9lodysplasique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_343",
        "title": "an\u00e9mie par carence martiale d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nACM: an\u00e9mie par carence martiale ()\n\nBSG: \n\nCCR: cancer colorectal\n\nCM: carence martiale\n\nHb: h\u00e9moglobine\n\nSNFGE: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale Fran\u00e7aise de Gastro-Ent\u00e9rologie\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_344",
        "title": "an\u00e9mie par carence martiale clinique",
        "text": "\n\nL'enqu\u00eate diagnostique de l'an\u00e9mie doit \u00eatre effectu\u00e9e sans d\u00e9lai chez un adulte sans diagnostic \u00e9vident\n\n\nSignes et sympt\u00f4mes cliniques d'une an\u00e9mie:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux\n  H\u00e9moglobinopathie, h\u00e9morragies, m\u00e9tabolisme du fer, pathologie digestive.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels\n  Transfusions, dons de sang, chirurgie de l'ob\u00e9sit\u00e9 ou gastrique, traumatismes, insuffisance cardiaque ou r\u00e9nale.\n- Traitements\n  AINS, anticoagulants ou IPP au long cours.\n- R\u00e9gime alimentaire, troubles du comportement alimentaire\n- Consommation de th\u00e9\n- Pertes sanguines\n  - Gyn\u00e9cologiques: grossesse, contraception, m\u00e9no-m\u00e9trorragies\n  - Digestives: dyspepsie, syndrome ulc\u00e9reux, douleurs abdominales, h\u00e9morro\u00efdes ou saignements digestifs\n  - \u00c9pistaxis\n  - H\u00e9maturie\n- An\u00e9mie\n  - Tol\u00e9rance\n  - Dyspn\u00e9e, fatigue, vertiges\n  - P\u00e2leur\n  - Tachycardie\n- Carence martiale\n  - Perl\u00e8che\n  - Glossite\n  - Troubles des phan\u00e8res dont perte de cheveux et ko\u00eflonychie (ongles concaves)\n  - Syndrome des jambes sans repos\n  - Modification du go\u00fbt et pagophagie (envie irr\u00e9sistible de glace)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_345",
        "title": "an\u00e9mie par carence martiale examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\nBilan dans la prise en charge initiale d'une an\u00e9mie: **NFS, ferritin\u00e9mie**.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_346",
        "title": "an\u00e9mie par carence martiale examens compl\u00e9mentaires bilan d'une an\u00e9mie par carence martiale",
        "text": "\nBilan d'une *carence martiale isol\u00e9e* chez des sujets sans pertes physiologiques (homme, femme m\u00e9nopaus\u00e9e, troubles digestifs).\n\nExamens recommand\u00e9s pour la prise en charge d'une an\u00e9mie (r\u00e9aliser dans l'ordre):\n\n- BU, ECBU\n- Recherche de maladie c\u0153liaque (\u00e0 tout \u00e2ge, 3-5%)\n  IgA totales + IgA anti-transglutaminase\n- **\u00c9lectrophor\u00e8se de l'h\u00e9moglobine**  \n  Indication: ferritin\u00e9mie normale chez sujet originaire d'Asie-Afrique-M\u00e9diterran\u00e9e, avant bilan endoscopique.\n- Femme\n  Examen gyn\u00e9cologique.\n- Facteur de risque d'insuffisance r\u00e9nale: cr\u00e9atinin\u00e9mie\n- Sujet \u00e2g\u00e9: vitamines B9 et B12\n- Homme (tout \u00e2ge)\n  ou femme +50 ans, m\u00e9nopaus\u00e9e/sans menstruations, risque \u00e9lev\u00e9 de cancer colorectal, s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 inexpliqu\u00e9e:\n  - Fibroscopie gastrique et coloscopie rapidement\n    Uniquement si an\u00e9mie. Si carence martiale seule, surveillance de la NFS.\n  - Coloscanner si impossible voire coloIRM\n  - Si endoscopies normales et absence de r\u00e9ponse \u00e0 la suppl\u00e9mentation: exploration du gr\u00eale et des voies urinaires\n\n**NB.** Un ant\u00e9c\u00e9dent de chirurgie bariatrique ne dispense pas du bilan \u00e9tiologique complet selon le profil.\n\nUne an\u00e9mie par carence martiale pendant la **grossesse** dispense du bilan \u00e9tiologique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_347",
        "title": "an\u00e9mie par carence martiale traitement de l'an\u00e9mie suppl\u00e9mentation en fer",
        "text": "\n1 cp/j de 50-100 mg de fer \u00e9l\u00e9ment (fer sulphate, fumarate ou gluconate) \u00e0 distance des repas jusqu'\u00e0 3 mois apr\u00e8s la normalisation de l'h\u00e9moglobine\n\n\nPrise en charge de l'an\u00e9mie par suppl\u00e9mentation et fer puis surveillance de la remont\u00e9e de l'h\u00e9moglobine \u00e0 1 mois, mensuelle jusqu'\u00e0 correction de l'an\u00e9mie, trimestrielle pendant 1 an puis semestrielle pendant 2-3 ans.\n\n{{< table title=\"Suppl\u00e9mentations en fers fumarate, gluconate et sulfate disponibles en France en 2024. Dr JB Fron d'apr\u00e8s BDPM\" >}}\n| Sp\u00e9cialit\u00e9             | Famille  | Fer \u00e9l\u00e9ment (mg) |\n|------------------------|----------|-----------------:|\n| Fer AP-HP 0,5 g\u00e9l      | Sulfate  |              0,5 |\n| Fumafer 66 mg cp       | Fumarate |               66 |\n| Tardyferon 50 ou 80 mg | Sulfate  |         50 ou 80 |\n| Tardyferon 20 mg/mL    | Sulfate  |            20/mL |\n| Timoferol cp ou g\u00e9l    | Sulfate  |               50 |\n{{< /table >}}\n\n**NB.** La vitamine C (fruits frais) favorise l'absorption du fer non h\u00e9minique (*HCSP 2022*).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_348",
        "title": "an\u00e9mie par carence martiale traitement de l'an\u00e9mie pour en savoir plus: \u00e9l\u00e9ments importants sur la suppl\u00e9mentation en fer",
        "text": "\n- Moins de 10% du fer alimentaire est absorb\u00e9 (SNFGE)\n- Suppl\u00e9menter une carence martiale symptomatique chez la femme non m\u00e9nopaus\u00e9e (fatigue, ralentissement cognitif) et pendant la grossesse\n- D\u00e9buter le traitement pendant la r\u00e9alisation du bilan \u00e9tiologique\n  Sauf si d\u00e9lai de coloscopie de 2 semaines (coloration des selles).\n- Biodisponibilit\u00e9 m\u00e9diocre en prise pendant le repas\n- En cas de mauvaise tol\u00e9rance du traitement: 1 j/2 > sirop > IV\n- Si remont\u00e9e de l'Hb < 2 g/dL \u00e0 1 mois: fer 1 j/2 > fer IV, dosage vitamines B9 et B12\n- Elle peut \u00eatre poursuivie au long cours sur conseil de l'h\u00e9matologue\n- Elle est quasi-impossible \u00e0 obtenir par des seuls apports alimentaires\n  Boudin noir, Moules, seiche, lentilles, soja, \u00e9pinards, raison sec (Anses. Tables Ciqual))\n- La suppl\u00e9mentation en cas d'insuffisance cardiaque ou d'insuffisance r\u00e9nale est sp\u00e9cifique\n- La voie orale est inefficace dans les MICI\n\n"
    },
    {
        "id": "document_349",
        "title": "prise en charge d'une an\u00e9mie avec suspicion de carence en fer",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge d'une an\u00e9mie avec suspicion de carence en fer. Dr JB Fron d'apr\u00e8s BSG 2021\" >}}\ngraph TB\naccTitle: Prise en charge d'une an\u00e9mie avec suspicion de carence en fer d'apr\u00e8s BSG 2021\n  anemie[An\u00e9mie avec suspicion <br>de carence en fer]\n  style anemie stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n    anemie --> ferritine(Ferritin\u00e9mie)\n      ferritine -- &lt; 45 ng/mL --> basse[Ferritine basse<br>= Carence martiale]\n        style basse stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n        basse --> enquete(\"- Enqu\u00eate \u00e9tiologique<br>selon \u00e2ge et sexe<br>(voir <em>Examens compl\u00e9mentaires</em>)<br>- Suppl\u00e9mentation en fer\")\n      ferritine -- Normale 45-150 ng/mL --> inflammation(Maladie chronique ?<br>VS ou CRP augment\u00e9e ?)\n          inflammation -- Oui --> hypochromie(Hypochromie, microcytose<br>CST bas ou r\u00e9ticulocytes bas ?)\n            hypochromie -- Oui --> probable(Carence martiale<br>probable) --> enquete\n            hypochromie -- Non --> peuProbable(Carence martiale<br>peu probable)\n              peuProbable --> supplementation(Correction par<br>la suppl\u00e9mentation ?)\n                supplementation -- Oui --> enquete\n                supplementation -- Non --> autreCause\n          inflammation -- Non --> absente\n      ferritine -- &gt; 150 ng/mL --> haute(Haute)\n        haute --> absente(Pas de carence martiale)\n          absente --> autreCause(An\u00e9mie par maladie chronique<br>ou autre cause d'an\u00e9mie)\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_350",
        "title": "coqueluche d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCoqueluche: Maladie toxi-infectieuse aigu\u00eb des voies respiratoires par la bact\u00e9rie *Bordetella pertussis* (rarement *Bordetella parapertussis*). Contamination a\u00e9rienne interhumaine (famille, collectivit\u00e9) avec taux d'attaque \u00e9lev\u00e9 (75%).: La maladie peut \u00eatre **grave** chez chez le nourrisson de moins de 6 mois, la femme enceinte, l'immunod\u00e9prim\u00e9 ou la personne \u00e2g\u00e9e.: L'immunit\u00e9 post-infectieuse de la coqueluche dure 10 \u00e0 15 ans, par **vaccination 5 \u00e0 10 ans**.: **Cas group\u00e9s** de coqueluche quand au moins 2 cas en collectivit\u00e9. Les cas group\u00e9s doivent \u00eatre notifi\u00e9 au m\u00e9decin inspecteur de sant\u00e9 publique de l'ARS.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_351",
        "title": "coqueluche d\u00e9finition \u00e9pid\u00e9miologie de la coqueluche",
        "text": "\n- Mortalit\u00e9 par coqueluche de 1979 \u00e0 2005: 113 cas, 1<sup>re</sup> cause de d\u00e9c\u00e8s des nourrissons (88% ont moins d'un an)\n- 3 morts/an, premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 de J10 \u00e0 2 mois de vie, troisi\u00e8me cause tout \u00e2ge confondu (m\u00e9ningocoque > pneumocoque).\n- Source de la contamination: parents 55 %, fratrie 25 %\n- Coqueluche en \u00cele-de-France: **32 %** des adultes suivis pour toux de +7 jours (60 % vaccin\u00e9s)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_352",
        "title": "coqueluche d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nHAS: Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9\n\nHCSP: Haut Conseil de la Sant\u00e9 Publique\n\nSPILF: Soci\u00e9t\u00e9 de pathologie infectieuse de langue fran\u00e7aise\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_353",
        "title": "coqueluche clinique",
        "text": "\n\n\u00c9voquer une coqueluche \u00e0 tout \u00e2ge devant une toux persistante au moins 7 jours, \u00e0 recrudescence nocturne ou \u00e9m\u00e9tisante si vaccination +10 ans\n\n\n- Transmission a\u00e9rienne directe, intra-familiale +++  \n  Contamination maximale pendant la phase catarrhale.\n- Contamination nulle apr\u00e8s 3 semaines sans traitement, 3 jours d'azithromycine ou 5 jours d'autre antibiotique efficace\n- **Apyrexie**\n- Diagnostic de coqueluche sur 3 crit\u00e8res:\n    1. D\u00e9roulement de la maladie\n    2. Caract\u00e8res de la toux\n    3. Identification des contaminateurs\n- **Diagnostic diff\u00e9rentiel** de la coqueluche  \n  - Infection (Mycoplasme ou Chlamydia)\n  - Grippe\n  - Tuberculose\n  - Sinusite\n  - Allergique: allergie, asthme, pneumopathie interstitielle diffuse\n  - Reflux gastrique\n  - Tumeur, corps \u00e9tranger\n  - Iatrog\u00e8ne: IEC, b\u00eatabloquant\n  - Toux psychog\u00e8ne\n\n"
    },
    {
        "id": "document_354",
        "title": "coqueluche clinique cas possible de coqueluche selon l'ecdc",
        "text": "\nCas possible de coqueluche: toute personne atteinte de toux depuis au moins 2 semaines ET pr\u00e9sentant au moins 1 signe parmi:\n\n- Quintes de toux\n- Cornage\n- Vomissements apr\u00e8s la toux\n- OU toute personne chez qui un m\u00e9decin a diagnostiqu\u00e9 une coqueluche\n- OU apn\u00e9es chez les nourrissons\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_355",
        "title": "coqueluche clinique coqueluche de l'enfant non vaccin\u00e9",
        "text": "\n- Incubation longue 7-15 jours  \n  Toux l\u00e9g\u00e8re, rhinite. Puis aggravation secondaire de la toux, \u00e0 l'inverse de la rhinopharyngite.\n- Phase d'\u00e9tat 2-4 semaines  \n  Toux quinteuse (acc\u00e8s r\u00e9p\u00e9titifs 20/j, violentes secousses expiratoires sans inspiration efficace. Entra\u00eene congestion du visage, cyanose et reprise bruyante de respiration = chant du coq). A l'origine d'asth\u00e9nie majeure et de vomissements post-toux (toux \u00e9m\u00e9tisante).\n- Phase de convalescence 2-4 semaines  \n  Toux non quinteuse r\u00e9siduelle (provoqu\u00e9e par l'effort, le froid, les cris, virose ORL).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_356",
        "title": "coqueluche clinique coqueluche du nourrisson de moins de 6 mois non vaccin\u00e9",
        "text": "\nToux quinteuse prolong\u00e9e cyanosante sans chant du coq.\nMauvaise tol\u00e9rance avec cyanose, apn\u00e9es, bradycardies. Pneumonies de surinfection fr\u00e9quentes.\n\n**NB.** Les anticorps maternels r\u00e9siduels ne sont pas protecteurs ce qui justifie un rappel vaccinal de valence coqueluche entre 20 et 36 SA \u00e0 chaque grossesse.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_357",
        "title": "coqueluche clinique coqueluche de l'enfant vaccin\u00e9 et de l'adulte",
        "text": "  \nForme quinteuse ou toux banale sans fi\u00e8vre. Asymptomatique entre les acc\u00e8s de toux.\n\nCaract\u00e8res \u00e9vocateurs: notion de contage, **recrudescence nocturne et insomniante**, **paroxystique**, avec turgescence du visage/rougeur conjonctivale, reprise de respiration sonore.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_358",
        "title": "coqueluche examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\nBilan biologique avec hyperlymphocytose sup\u00e9rieure \u00e0 10 G/L \u00e9vocatrice de coqueluche mais inconstante. Pas de syndrome inflammatoire.\n\n**Radiographie thoracique** selon le tableau clinique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_359",
        "title": "coqueluche examens compl\u00e9mentaires pcr coqueluche",
        "text": "\nDans les **3 premi\u00e8res semaines** suivant l'apparition des sympt\u00f4mes de coqueluche: PCR *Bordetella* sur pr\u00e9l\u00e8vement naso-pharyng\u00e9 (*HCSP 2022*: avec culture si sympt\u00f4mes depuis moins de 15 jours) devant toute suspicion de coqueluche.\n\nPas d'examen compl\u00e9mentaire apr\u00e8s 21 jours de sympt\u00f4mes (le diagnostic est clinique).\n\n**Bilan chez un cas contact:** PCR possible dans les 3 semaines suivant le dernier contact avec le cas-index (sauf asymptomatique avec *B. parapertussis*).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_360",
        "title": "coqueluche pr\u00e9vention de la coqueluche par la vaccination",
        "text": "\n\nLa vaccination anti-coqueluche prot\u00e8ge de la coqueluche pendant 5 \u00e0 10 ans.\n\n- Avant 11-13 ans: vaccins avec dose compl\u00e8te d'antig\u00e8nes coquelucheux (Ca)  \n  Vaccins hexavalents du nourrisson puis \u00e0 6 ans (Tetravac-acellulaire\u00ae).\n- \u00c0 partir de 11-13 ans: doses r\u00e9duites (ca)  \n  BoostrixTetra\u00ae/Repevax\u00ae sauf si Tetravac-acellulaire\u00ae non fait \u00e0 6 ans.\n- Rattrapage \u00e0 tout \u00e2ge si:\n  - 2<sup>e</sup> trimestre de la grossesse (20-36 SA), m\u00eame si vaccin\u00e9e avant la grossesse\n  - ou en l'absence de vaccin maternel pour le \"cocooning\": jeunes parents et les grands-parents, fratrie, personnels de la petite enfance\n\n> D\u00e9lai minimal d'un mois entre 2 doses de vaccin coquelucheux\n\n{{< table title=\"Recommandations vaccinales contre la coqueluche selon Calendrier vaccinal 2024\" class=\"table-wrap\" >}}\n| \u00c2ge                         | Sp\u00e9cialit\u00e9s                                                    | Commentaire                             |\n|-----------------------------|----------------------------------------------------------------|-----------------------------------------|\n| 2 mois                      | Hexyon, Infanrix Hexa, Vaxelis                                 |                                         |\n| 4 mois                      | Hexyon, Infanrix Hexa, Vaxelis                                 |                                         |\n| 11 mois                     | Hexyon, Infanrix Hexa, Vaxelis                                 |                                         |\n| 6 ans                       | ~~InfanrixTetra~~, Tetravac-acellulaire                        |                                         |\n| 11-13 ans                   | BoostrixTetra, Repevax                                         | Sch\u00e9ma des 6 ans si manqu\u00e9              |\n| 25 ans                      | BoostrixTetra, Repevax<br>Sauf rappel dans les 5 ans           | Rattrapage jusqu'\u00e0 39 ans               |\n| Grossesse 20-36 SA          | BoostrixTetra, Repevax                                         | \u00c0 chaque grossesse. Entourage (foyer, grands-parents, babysitters) si non fait pendant la grossesse |\n| Adulte avec projet parental | BoostrixTetra, Repevax                                         |                                         |\n| Coqueluche                  | Pas de rappel n\u00e9cessaire dans les 10 ans                       | Sauf coqueluche du nourrisson           |\n| M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste         | BoostrixTetra, Repevax                                         | Coqueluche \u00e0 chaque dTP                 |\n{{< /table >}}\n\n> **Cocooning:** rappel en l'absence de vaccination de la m\u00e8re pendant la grossesse (si amen\u00e9 \u00e0 s'occuper de l'enfant durant les 6 premiers mois) avant 25 ans si derni\u00e8re dose a +5 ans, si rappel a +10 ans ensuite  \n**Professionnels de sant\u00e9 et de la petite enfance:** ajouter la coqueluche \u00e0 chaque rappel du dTPolio (45 et 65 ans) + 1 dose si derni\u00e8re dose r\u00e9alis\u00e9e avant 18 ans et date de +5 ans.\n\nLa vaccination peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e par un pharmacien ou un infirmier sans ordonnance.\n\nLa vaccination contre la coqueluche fait partie des 11 vaccins obligatoires pour les enfants n\u00e9s \u00e0 partir du 1er janvier 2018 (voir vaccination).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_361",
        "title": "coqueluche traitement de la coqueluche",
        "text": "\n\nPrise en charge de la coqueluche:\n\n- \u00c9viter le contact avec les nourrissons de moins de 6 mois\n- **\u00c9viction de la collectivit\u00e9** imm\u00e9diate  \n  Tant que le diagnostic n'est pas infirm\u00e9 chez un cas suspect, retour possible en collectivit\u00e9 apr\u00e8s 5 jours d'antibioth\u00e9rapie (3 jours si azithromycine) ou 21 jours de toux (*HAS 2024*).\n- Mesures barri\u00e8res  \n  Lavage des mains, port de masque.\n- Proclive - fractionnement des repas - DRP\n- Mise \u00e0 jour du calendrier vaccinal non modifi\u00e9e par l'\u00e9pisode  \n  Il n'y a pas lieu d'administrer plus d'une dose de vaccin coquelucheux chez l'adulte (derni\u00e8re dose \u00e0 25 ans, sauf professionnel de sant\u00e9).\n- Antibioprophylaxie des sujets contacts et examen des tousseurs (voir section suivante)\n- Signalement au m\u00e9decin inspecteur de l'ARS (CLIN si EHPAD) si:\n  - Cas group\u00e9s (\u2265 2 cas) familiaux ou en collectivit\u00e9\n  - Infection nosocomiale\n\n"
    },
    {
        "id": "document_362",
        "title": "coqueluche traitement de la coqueluche antibioth\u00e9rapie de la coqueluche",
        "text": "\n\n\nEn cas de grossesse: les macrolides sont possibles (CRAT). Le cotrimoxazole est possible apr\u00e8s 10 SA (CRAT).\n\n> **L'antibioth\u00e9rapie n'am\u00e9liore pas la toux.**\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_363",
        "title": "coqueluche traitement de la coqueluche antibiotique de 2e intention",
        "text": "\n- Azithromycine 2 x 250 mg en 1 prise par jour pendant **3 jours**  \n  ou 1 dose-kg/jour (20 mg/kg/j en 1 prise, max 500 mg/j)\n- En cas de p\u00e9nurie: \u00e9rythromycine 1g x 2/j pendant 14 jours  \n  chez l'enfant +25 kg: \u00e9rythromycine 40 mg/kg/j (max 3g/j) en 2-3 prises\n\n"
    },
    {
        "id": "document_364",
        "title": "coqueluche antibioprophylaxie des sujets contacts",
        "text": "\n\nAntibioprophylaxie des contacts proches du cas la plus pr\u00e9coce possible, jusqu'\u00e0 21 jours apr\u00e8s le dernier contact avec le cas-index coquelucheux:\n\n- Contacts symptomatiques: *PCR Bordetella* \u00b1 antibioth\u00e9rapie\n- Antibioprophylaxie\n  - Identique au traitement curatif\n  - Indiqu\u00e9e chez tous les enfants non ou mal vaccin\u00e9s (m\u00eame si m\u00e8re vaccin\u00e9e en fin de grossesse)  \n    < 11 mois avec < 2 doses, +11 mois avec < 3 doses\n  - et enfants/adolescents/adultes dont la derni\u00e8re vaccination a plus de 5 ans\n  - et **contacts occasionnels** \u00e0 risque de forme grave  \n    Nourrisson < 1 an, insuffisant respiratoire, BPCO, immunod\u00e9pression, grossesse ou en contact avec nourrissons.\n  - Cas-index \u00e0 *B. parapertussis*: ne pas traiter un contact asymptomatique sauf si personnes \u00e0 risque dans son entourage\n- \u00c9viction de collectivit\u00e9  \n  Retour possible en collectivit\u00e9 apr\u00e8s 5 jours d'antibioth\u00e9rapie (3 jours si azithromycine) ou 21 jours de toux.\n- Mise \u00e0 jour du calendrier vaccinal\n\n"
    },
    {
        "id": "document_365",
        "title": "prise en charge d'un cas de coqueluche \u00e0 partir de l'enfance",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge d'un cas de coqueluche \u00e0 partir de l'enfance. Dr JB Fron d'apr\u00e8s HAS/SPILF/GPIP 2024\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Suspicion de coqueluche<br>et vaccination +5 ans</b><br>\u2014<br>- Toux \u00e9m\u00e9tisante ou<br> \u00e0 recrudescence nocturne<br>- Toux paroxystique \u2265 7j<br>- Contage\"] --> dur\u00e9e(Dur\u00e9e de la toux ?)\n    dur\u00e9e -- \"&lt; 21j\" --> PCR -- Positive --> traitement(\"- \u00c9viction 5j<br>- Mesures barri\u00e8res<br>- Clarithromycine 7j<br>- Antibioprophylaxie<br>des contacts\")\n      PCR -- N\u00e9gative --> diff\u00e9rentiel(\"<b>Diagnostic diff\u00e9rentiel</b><br>\u2014<br>- Mycoplasme, Chlamydia<br>- Grippe, Covid<br>- Tuberculose<br>- Sinusite<br>- Allergie<br>- RGO<br>- Tumeur<br>- Corps \u00e9tranger<br>- Iatrog\u00e8ne<br>- Psychog\u00e8ne\")\n    dur\u00e9e -- &ge; 21j --> clinique(Clinique) --> abstention(\"- Mesures g\u00e9n\u00e9rales<br>- Pas d'antibioth\u00e9rapie<br>- Antibioprophylaxie<br>des contacts\")\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_366",
        "title": "alop\u00e9cie d\u00e9finition",
        "text": "\n\nAlop\u00e9cie: Rar\u00e9faction ou disparition des cheveux.: L'**alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique** (AAG) a une distribution typique. Elle est la premi\u00e8re cause de chute des cheveux et atteint jusqu'\u00e0 80% des hommes et 42% des femmes caucasiens. Les autres grandes causes d'alop\u00e9cie sont l'effluvium t\u00e9log\u00e8ne et la pelade.: L'alop\u00e9cie peut \u00eatre \u00e0 l'origine d'une alt\u00e9ration significative de la **qualit\u00e9 de vie**.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_367",
        "title": "alop\u00e9cie d\u00e9finition physiologie de la pousse des cheveux",
        "text": "\nSection inhabituelle pour **expliquer de fa\u00e7on adapt\u00e9e au patient** le m\u00e9canisme de la croissance des cheveux.\n\nDe 1 \u00e0 1,5 millions de follicules sont r\u00e9partis sur le cuir chevelu. 30 \u00e0 150 chutent chaque jour.\n\nLe cycle pilaire encha\u00eene 3 phases:\n\n1. Anag\u00e8ne  \n  Croissance longue de 0,3 mm/j pendant 3-6 ans. Elle d\u00e9termine la longueur du cheveu.\n2. Catag\u00e8ne  \n  Involution pendant 3 semaines.\n3. T\u00e9log\u00e8ne  \n  Phase de repos de 2-6 mois avec pr\u00e9paration d'un nouveau cheveu.\n\nLes follicules pileux n\u00e9cessitent: fer, prot\u00e9ines, zinc et vitamines pour une croissance satisfaisante.\n\nLes androg\u00e8nes (dihydrotestost\u00e9rone DHT) ont une action inhibitrice sur la pouce des cheveux.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_368",
        "title": "alop\u00e9cie d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nAAG: alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique (ou androg\u00e9nique)\n\nEDF: \n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_369",
        "title": "alop\u00e9cie \u00e9tiologie",
        "text": "\n\nPrincipales \u00e9tiologies d'une alop\u00e9cie:\n\n- **Effluvium t\u00e9log\u00e8ne**\n  - Alop\u00e9cie diffuse sur cuir chevelu sain\n  - Souvent dans les 2 mois suivants: *post-partum*, chirurgie, fi\u00e8vre \u00e9lev\u00e9e ou infections, maladie inflammatoire, m\u00e9dicaments\n  - Physiologique en automne/printemps. **Rassurer**.\n- **Alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique**\n  - Progressive, localis\u00e9e aux zones androg\u00e9niques fronto-temporales et vertex avec calvitie (\u00e9chelles Hamilton-Norwood I\u2013VII, Ludwig I\u2013III, Christmas tree pattern I\u2013III)\n  - Possible \u00e0 tout \u00e2ge apr\u00e8s la pubert\u00e9\n- **Pelade** (ou alopecia areata)\n  - Alop\u00e9cie en plaques ovalaires sur cuir chevelu sain et sujet en bon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral\n  - \u00c9volution impr\u00e9visible et r\u00e9cidives fr\u00e9quentes\n- Alop\u00e9cies avec atteintes du cuir chevelu\n  - Teigne: enfant surtout, contact \u00e0 risque, plaques tondantes\n  - Autres l\u00e9sions du cuir chevelu (\u00e9ryth\u00e9mato-squameuses, inflammatoires, papulo-pustuleuses): avis dermatologique \u00b1 biopsie cutan\u00e9e.  \n    Lupus, lichen plan pilaire, sarco\u00efdose, scl\u00e9rodermie en plaques, m\u00e9tastases.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_370",
        "title": "alop\u00e9cie clinique",
        "text": "\n\nSignes et sympt\u00f4mes pouvant orienter vers la cause de l'alop\u00e9cie.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_371",
        "title": "alop\u00e9cie clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels  \n  Cytotoxique, dermatose (lichen, psoriasis), auto-immuns (lupus), br\u00fblures, radioth\u00e9rapie, carences, hypothyro\u00efdie, cycles menstruels.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux (capillaires, auto-immuns)\n- Contexte r\u00e9cent  \n  Grossesse, stress (m\u00e9dical, chirurgical, psychologique).\n- Trouble obsessionnel compulsif (TOC): trichotillomanie\n- Habitudes cosm\u00e9tiques (d\u00e9frisage, chignon/brushing tendu)\n- Contage humain ou animal\n- Traitements en cours  \n  Contraception, antithyro\u00efdiens, m\u00e9thotrexate ...\n- Traitements essay\u00e9s (efficacit\u00e9, tol\u00e9rance, dur\u00e9e)\n- Expositions sexuelles (syphilis)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_372",
        "title": "alop\u00e9cie clinique examen clinique",
        "text": "\n- Caract\u00e8res de l'alop\u00e9cie\n  - Anciennet\u00e9, \u00e2ge de d\u00e9but\n  - Installation aigu\u00eb ou chronique, \u00e9volutivit\u00e9\n  - Aspect du cuir chevelu (squames, pustules, cicatrices)\n  - Cheveux cass\u00e9s (trichotillomanie) ou dystrophiques (d\u00e9frisage)\n  - Test de traction\n- Topographie de l'alop\u00e9cie\n- Autres atteintes des phan\u00e8res: cils, barbe, ongles\n- \u00c9tat cutan\u00e9o-muqueux\n- Hirsutisme\n- Dermatose: acn\u00e9, psoriasis\n\n"
    },
    {
        "id": "document_373",
        "title": "alop\u00e9cie examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\nLes examens d\u00e9pendent de l'\u00e9tiologie suspect\u00e9e:\n\n- Si m\u00e9norragies, d\u00e9nutrition, r\u00e9gime: ferritine, bilan carentiel\n- Effluvium t\u00e9log\u00e8ne persistant \u00e0 3-6 mois: TSH, ferritine\n- Chapitre d\u00e9di\u00e9 selon la suspicion (SOPK, surr\u00e9nalienne)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_374",
        "title": "alop\u00e9cie traitement de l'alop\u00e9cie",
        "text": "\n\nAvis dermatologique syst\u00e9matique en l'absence de cause \u00e9vidente\n\n\nLa prise en charge d'une alop\u00e9cie est avant tout \u00e9tiologique (teigne, cosm\u00e9tique, trichotillomanie, carentielle, hypothyro\u00efdie, SOPK ...).\n\nProposer un **soutien psychologique** et expliquer la physiologie de la repousse des cheveux.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_375",
        "title": "alop\u00e9cie traitement de l'alop\u00e9cie traitement de la pelade",
        "text": "\nDes traitements locaux peuvent \u00eatre essay\u00e9s: dermocortico\u00efdes, minoxidil 5%.\n\nPour les formes \u00e9tendues, avis dermatologique (phototh\u00e9rapie, PUVA ou UVB, immunosuppresseurs).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_376",
        "title": "alop\u00e9cie traitement de l'alop\u00e9cie traitement de l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique",
        "text": "\nLes traitements de l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique ne sont possibles qu'\u00e0 partir de 18 ans et doivent \u00eatre **r\u00e9\u00e9valu\u00e9s \u00e0 6 mois**. Pr\u00e9venir sur le co\u00fbt des traitements.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_377",
        "title": "alop\u00e9cie traitement de l'alop\u00e9cie traitements de l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique de l'homme",
        "text": "\nPrise en charge de l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique de l'homme (par efficacit\u00e9 d\u00e9croissante):\n\n- Finast\u00e9ride 1 mg/j + fiche info patient ANSM (PDF)  \n  Possible de 18 \u00e0 41 ans avec **risques psychiatriques**, sexuels, gyn\u00e9comastie \u00e0 surveiller et baisse du PSA.\n- Si \u00e9chec finast\u00e9ride \u00e0 12 mois: dutast\u00e9ride 0,5 mg x 1/j, sinon au long cours\n- Minoxidil 5% 1 mL ou 1/2 bouchon x 2/j\n- Minoxidil 2% 1 mL ou 1/2 bouchon x 2/j\n- Greffe capillaire\n- Laser (max 6 mois)\n\nMinoxidil et finast\u00e9ride peuvent \u00eatre combin\u00e9s pour une meilleure efficacit\u00e9 (risque psychiatrique du finast\u00e9ride). Les autres associations ne sont pas \u00e9tudi\u00e9es.\n\nLe finast\u00e9ride (inhibiteur de la 5\u03b1-r\u00e9ductase) est sous surveillance de l'ANSM et est contre-indiqu\u00e9 en cas de d\u00e9pression ou de trouble sexuel. Le don du sang n'est pas possible.\n\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_378",
        "title": "alop\u00e9cie traitement de l'alop\u00e9cie traitements de l'alop\u00e9cie androg\u00e9nique de la femme",
        "text": "\nPrise en charge de l'alop\u00e9cie androg\u00e9nique de la femme (efficacit\u00e9 mineure sauf minoxidil):\n\n- Minoxidil 2% 1 mL x 2/j  \n- Manque d'\u00e9tudes pour: minoxidil 5% mousse x 1/j\n- Greffe capillaire\n- Laser (max 6 mois)\n\nManque d'\u00e9tudes pour l'association de traitements.\n\npour les deux sexes, le traitement par plasma riche en plaquettes (PRP) est insuffisamment \u00e9tudi\u00e9.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_379",
        "title": "alop\u00e9cie traitement de l'alop\u00e9cie minoxidil",
        "text": "\nLe minoxidil est possible \u00e0 partir de 18 ans en cas d'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique l\u00e9g\u00e8re \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e (Hamilton-Norwood IIv\u2013V).\n\nLe minoxidil doit \u00eatre appliqu\u00e9 \u00e0 la dose de 1 mL avec une pipette ou un demi-bouchon de mousse sur cheveux secs et le cuir chevelu, 2 fois par jour.\n\nAvec un spray: appliquer de fa\u00e7on homog\u00e8ne sur les zones atteintes.\n\nLe traitement par minoxidil doit \u00eatre **r\u00e9\u00e9valu\u00e9 \u00e0 6 mois** et poursuivi s'il est efficace.\n\nInformer sur la **chute de cheveux accrue les premiers mois de traitement** et l'**aggravation \u00e0 l'arr\u00eat** du traitement.\n\nEffets ind\u00e9sirables possibles: hypertrichose, ecz\u00e9ma de contact.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_380",
        "title": "alop\u00e9cie traitement de l'alop\u00e9cie la greffe capillaire",
        "text": "\nDes greffes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es par un chirurgien esth\u00e9tique sont souvent n\u00e9cessaires. Le r\u00e9sultat final doit \u00eatre \u00e9valu\u00e9 \u00e0 9-12 mois de la greffe.\n\nLa greffe de cheveux est contre-indiqu\u00e9e en cas de dysmorphie ou d'attente d'un r\u00e9sultat irr\u00e9aliste.\n\nUn traitement par minoxidil et/ou finast\u00e9ride pourrait limiter la progression de l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_381",
        "title": "prise en charge d'une alop\u00e9cie par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge d'une alop\u00e9cie par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s EDF 2017\" >}}\ngraph TB\n  Alop\u00e9cie --> cuir(Cuir chevelu sain ?) -- Oui --> clinique(\"Progressive,<br>zones androg\u00e9n\u00e9tiques ?\") -- Non --> sain(\"\u00c9tayer:<br>- Effluvium t\u00e9log\u00e8ne<br>- Pelade\")\n    clinique -- Oui --> AAG(Alop\u00e9cie androg\u00e9nique) -- Homme --> Homme(\"- Minoxidil<br>- Finast\u00e9ride (INFO)\") --> r\u00e9\u00e9valuation(R\u00e9\u00e9valuation M6) -- Efficace --> poursuite(Poursuite)\n      AAG -- Femme --> Femme(Minoxidil 2%) --> r\u00e9\u00e9valuation\n        r\u00e9\u00e9valuation -- \u00c9chec --> dermatologue(Dermatologue)\n    cuir -- Non --> diff\u00e9rentiel(\"- Teigne<br>- Lupus<br>- Lichen plan<br>- Sarco\u00efdose<br>- Scl\u00e9rodermie<br>- M\u00e9tastase\") --> dermatologue\n  style Alop\u00e9cie stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_382",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nAlgie vasculaire de la face (AVF): C\u00e9phal\u00e9e primaire unilat\u00e9rale avec hyperactivit\u00e9 parasympathique homolat\u00e9rale, d\u00e9clench\u00e9e par une activation du syst\u00e8me trig\u00e9mino-vasculaire. Une anomalie hypothalamique est suspect\u00e9e.: Rare, elle atteindrait 0,1 % de la population, principalement l'homme (4,3/1) jeune. Elle est caract\u00e9ris\u00e9e par des crises douloureuses st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9es quotidiennes avec variations circannuelles et intervalles libres.: Le plus souvent de forme \u00e9pisodique (80%, 1-8/j souvent 4 \u00e0 12 semaines), elle est dite *chronique* quand l'intervalle libre est inf\u00e9rieur \u00e0 1 mois sur 12. Aucun facteur pr\u00e9dictif de passage \u00e0 la forme chronique n'est identifi\u00e9.: Cons\u00e9quences: qualit\u00e9 de vie, d\u00e9pression (x 5,6), id\u00e9es suicidaires (55%) et perte de productivit\u00e9 professionnelle.\n\nAlgie vasculaire de la face r\u00e9fractaire: Forme chronique d'algie vasculaire depuis plus de 3 ans, crises quotidiennes et r\u00e9sistantes aux traitements de fond (v\u00e9rapamil \u00e0 960 mg/j, lithium efficace et bith\u00e9rapie).: Le traitement chirurgical peut \u00eatre envisag\u00e9.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_383",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nAVF: algie vasculaire de la face\n\nCTA: c\u00e9phal\u00e9es trig\u00e9mino-autonomiques\n\nEAN: \n\nECG: \u00e9lectrocardiogramme\n\nHC: haute concentration\n\nICHD-3: \n\nSC: sous-cutan\u00e9\n\nSFEMC: Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d'\u00e9tudes des migraines et des c\u00e9phal\u00e9es\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_384",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) crit\u00e8res diagnostiques avf ichd-3",
        "text": "\n\nCrit\u00e8res diagnostiques de l'algie vasculaire de la face (ICHD-3):\n\n1. Au moins 5 crises r\u00e9unissant les crit\u00e8res B \u00e0 D\n2. Douleur unilat\u00e9rale s\u00e9v\u00e8re \u00e0 tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re, orbitaire, supra-orbitaire et/ou temporale durant 15 \u00e0 180 minutes sans traitement\n3. La c\u00e9phal\u00e9e est associ\u00e9e \u00e0 au moins un des signes suivants\n    1. Au moins un des signes ou sympt\u00f4mes suivants survenant du c\u00f4t\u00e9 de la douleur\n        1. Injection conjonctivale et/ou larmoiement\n        2. Congestion nasale et/ou rhinorrh\u00e9e\n        3. \u0152d\u00e8me palp\u00e9bral\n        4. Sudation du front et de la face\n        5. Rougeur du front et de la face\n        6. Sensation de pl\u00e9nitude de l'oreille\n        7. Myosis et/ou ptosis\n    2. Sensation d'impatience ou agitation motrice\n4. La fr\u00e9quence des crises varie de 1 crise, un jour sur deux, \u00e0 8 crises par jour pendant plus de la moiti\u00e9 des p\u00e9riodes actives de la maladie\n5. Ne correspondant pas mieux \u00e0 un autre diagnostic de l'ICHD-3\n\n\nLe diagnostic d'AVF rel\u00e8ve du neurologue.\n\nAVF \u00e9pisodique:  \n    1. Crises r\u00e9pondant aux crit\u00e8res 3.1 de l'AVF et survenant par p\u00e9riodes\n    1. Au moins deux p\u00e9riodes durant de 7 jours \u00e0 1 an (sans traitement) et s\u00e9par\u00e9es par une r\u00e9mission durant \u2265 1 mois\n    \n\nAVF chronique:  \n    1. Crises r\u00e9pondant aux crit\u00e8res 3.1 de l'AVF\n    1. Survenant sans r\u00e9mission ou avec des r\u00e9missions durant moins d'un mois pendant au moins 1 an\n    \n\n"
    },
    {
        "id": "document_385",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) clinique",
        "text": "\n\nMoins de 25 % des patients sont diagnostiqu\u00e9s au d\u00e9but de la maladie.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_386",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) clinique interrogatoire",
        "text": "\nPilier de la prise en charge diagnostique de l'algie vasculaire (**en gras**, les \u00e9l\u00e9ments majeurs du questionnaire de d\u00e9pistage *QATCH* (*Wilbrink 2013*)):\n\n- **Homme** surtout: \u00e2ge moyen de d\u00e9but avant 40 ans\n- Femme: jeune ou apr\u00e8s 50 ans\n- Traitements en cours et essay\u00e9s  \n  D\u00e9riv\u00e9s nitr\u00e9s, sild\u00e9nafil.\n- C\u00e9phal\u00e9e en h\u00e9micr\u00e2nie paroxystique\n  - **Unilat\u00e9rale** (> 90%)\n  - **Fixe** voire \u00e0 bascule (12%)\n  - P\u00e9riorbitaire et/ou temporale\n  - Intensit\u00e9 s\u00e9v\u00e8re \u00e0 tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re  \n    \n  - **Dur\u00e9e 15 min \u00e0 3 heures**  \n    \n  - Quotidiennes voire pluri-quotidiennes (4-5/j)\n  - \u00c0 heure fixe, souvent la nuit\n  - P\u00e9riodicit\u00e9 circannuelle  \n    Forme \u00e9pisodique: p\u00e9riode de 6-12 semaines 1-2 fois/an (fin printemps et automne) ou chronique (15-20%).\n  - Intervalles libres (sauf forme chronique)  \n    **De 4 mois \u00e0 3 ans**.\n- **Agitation motrice per-critique** (> 3/4)\n- Signes dysautonomiques concomitants\n  - Homolat\u00e9raux\n  - Intensit\u00e9 marqu\u00e9e\n  - Larmoiement\n  - \u00c9ryth\u00e8me conjonctival\n  - Congestion nasale ou rhinorrh\u00e9e\n  - \u0152d\u00e8me palp\u00e9bral\n  - Sudation du front et de la face\n  - Rougeur du front et de la face\n  - Sensation de pl\u00e9nitude de l'oreille\n  - Myosis et/ou ptosis\n    Peut persister entre 2 crises.\n- Autres signes possibles\n  - Prodromes: troubles de l'humeur ou de la concentration\n  - Signes critiques: naus\u00e9es/vomissements, photophobie, aura visuelle, hyperacousie  \n    Ces derniers peuvent entra\u00eener un mauvais diagnostic.\n- Signes n\u00e9gatifs\n  - D\u00e9but dans l'enfance ou apr\u00e8s 50 ans\n  - Ant\u00e9c\u00e9dents de zona ou traumatisme cr\u00e2nien\n  - Prostration pendant la crise\n  - Zone g\u00e2chette\n- Tabagisme (3/4 des patients)\n- Alcool, cannabis, coca\u00efne\n\n\n\n**NB.** Il existe des crises indolores avec signes dysautonomiques isol\u00e9s: crises br\u00e8ves (15 min) et moins fr\u00e9quentes.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_387",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) clinique examen clinique",
        "text": "\nExamen neurologique complet.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_388",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) diagnostic diff\u00e9rentiel",
        "text": "\n\nAutres causes de c\u00e9phal\u00e9es paroxystiques \u00e0 \u00e9tayer:\n\n- Migraine  \n  Moins s\u00e9v\u00e8re et plus longue, signes dysautonomiques bilat\u00e9raux, tendance au repli.\n- N\u00e9vralgie du trijumeau  \n  Apr\u00e8s 50 ans, salves tr\u00e8s br\u00e8ves de quelques minutes. Territoires V2 et V3, dysautonomie minime, zone g\u00e2chette.\n- Autres c\u00e9phal\u00e9es trig\u00e9mino-autonomiques (CTA)  \n  Crises plus courtes (2-30 min) et plus fr\u00e9quentes (min 5/j) surtout chez la femme, sans p\u00e9riodicit\u00e9, sensibilit\u00e9 \u00e0 l'indom\u00e9tacine.\n- C\u00e9phal\u00e9e hypnique  \n  C\u00e9phal\u00e9e nocturne uniquement. Apr\u00e8s 50 ans, intensit\u00e9 l\u00e9g\u00e8re/mod\u00e9r\u00e9e sans agitation.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_389",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n\n{{%/info%}}\n\nLa SFEMC recommandait \u00e9galement une **angio-IRM** en 2014.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_390",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) traitement de crise de l'algie vasculaire de la face",
        "text": "\n\n\n\nLa prise en charge et le traitement de l'algie vasculaire de la face pour les crises repose sur les alternatives suivantes:\n\n- \u2264 2 crises/j: sumatriptan SC, oxyg\u00e8ne ou les 2\n- \\> 2 crises/j: bith\u00e9rapie sumatriptan SC - oxyg\u00e8ne ou oxyg\u00e8ne seul\n- Comptabiliser le nombre de prises de traitements\n- \u00c9tayer des facteurs d\u00e9clenchants: alcool, nitroglyc\u00e9rine ou histamine\n- Aucun traitement physiologique ou psychologique ne fonctionne\n\n"
    },
    {
        "id": "document_391",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) traitement de crise de l'algie vasculaire de la face triptans",
        "text": "\nObjectif: disparition ou persistance de c\u00e9phal\u00e9e l\u00e9g\u00e8re \u00e0 15 ou 30 minutes.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_392",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) traitement de crise de l'algie vasculaire de la face sumatriptan injectable",
        "text": "\n- Sumatriptan injectable 6 mg SC (2 et 3 mg possibles)\n- D\u00e8s le d\u00e9but de la douleur\n- Max 2 doses/24h (\u2265 3 possibles par le sp\u00e9cialiste), espac\u00e9es \u2265 1 heure\n- Essayer sur 3 crises diff\u00e9rentes\n- Utilisation quotidienne possible sans accoutumance ou effet rebond \u00e0 l'arr\u00eat\n- Contr\u00f4le en 5-10 minutes, 75% de soulagement total \u00e0 20 minutes.\n\n**Effets ind\u00e9sirables:** douleur thoracique, paresth\u00e9sies distales.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_393",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) traitement de crise de l'algie vasculaire de la face autre triptan",
        "text": "\nSumatriptan spray nasal 20 mg (hors AMM)\n\n- Soulagement retard\u00e9 \u00e0 30 minutes\n- Notamment si crise > 45 minutes ou ne tol\u00e9rant pas le sumatriptan SC\n- **Effet ind\u00e9sirable:** go\u00fbt amer\n\n**NB.** Zolmitriptan spray nasal 5 mg non disponible en France (dose efficace = 10 mg).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_394",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) traitement de crise de l'algie vasculaire de la face oxyg\u00e9noth\u00e9rapie",
        "text": "\nPrescription (initiale et renouvellement) de l'oxyg\u00e8ne r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un neurologue, ORL ou centre de la douleur\n\n\nOxyg\u00e9noth\u00e9rapie normobare au masque haute concentration 12-15 L/min pendant 15-20 minutes.\n\nTraiter au moins 3 crises \u00e0 12-15 L/min pendant 30 minutes avant de conclure \u00e0 son inefficacit\u00e9.  \n*Effet rebond* possible.\n\n> Journal Officiel et forfaits de l'AM OAVF 4.28 et 4.29\n\n"
    },
    {
        "id": "document_395",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) traitement de fond de l'algie vasculaire",
        "text": "\n\nIndication \u00e0 la prise en charge par traitement de fond de l'algie vasculaire de la face: forme \u00e9pisodique avec p\u00e9riode douloureuse plus de 2 semaines ou forme chronique.\n\n- Arr\u00eat du tabac\n- \u00c9viction de l'alcool, cannabis et coca\u00efne\n- Traitement transitionnel si besoin le temps de la titration (voir *Traitement de la crise*)\n- Association de patients: AFCAVF\n- Pas d'ALD accord\u00e9e\n\n"
    },
    {
        "id": "document_396",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) traitement de fond de l'algie vasculaire v\u00e9rapamil",
        "text": "\n- Prescription sp\u00e9cialis\u00e9e\n- <mark>D\u00e9buter d\u00e8s le d\u00e9but de la p\u00e9riode douloureuse: v\u00e9rapamil 80 mg x 3-4/j</mark>\n- Augmentation de 80 mg tous les 3-4 jours jusqu'\u00e0 480 mg (max 1000 mg)\n- Poursuivre la dur\u00e9e du cycle ant\u00e9rieur et jusqu'\u00e0 au moins 2 semaines apr\u00e8s la derni\u00e8re crise\n- Puis r\u00e9duction de 120 mg tous les 15 jours jusqu'\u00e0 l'arr\u00eat\n- En cas de r\u00e9surgence pendant la d\u00e9croissance: repasser \u00e0 la posologie pr\u00e9c\u00e9dente\n- **Surveillance ECG** initiale, puis tous les 6 mois ou chaque augmentation de 160  au-del\u00e0 de 480 mg/j\n- Le temps de la titration, la prednisone peut \u00eatre utilis\u00e9e (voir plus bas)\n\nEffets ind\u00e9sirables (35%): fatigue, constipation, \u0153d\u00e8mes des chevilles, hyperplasie gingivale.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_397",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) traitement de fond de l'algie vasculaire traitement transitionnel",
        "text": "\nTraitement utilis\u00e9 le temps de la titration le traitement de fond:\n\n- <mark>Prednisone (ou \u00e9quivalent) 60-100 mg le matin pendant 5 jours</mark>  \n  Puis r\u00e9duction par paliers de 10 mg tous les 4-5 jours. Si r\u00e9surgence \u00e0 10-20 mg/j, r\u00e9-augmenter progressivement.\n- Injection sous-occipitale de cortico\u00efdes\n- Ergotamine 1 mg IM (non disponible en France) + anti-\u00e9m\u00e9tique\n- Frovatriptan cp\n\n"
    },
    {
        "id": "document_398",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) traitement de fond de l'algie vasculaire autres traitements de fond sp\u00e9cialis\u00e9s",
        "text": "\nAutres traitements de fond de l'AVF relevant exclusivement du neurologue: lithium (600-1500 mg), topiramate, galcanezumab (CGRP), m\u00e9latonine 10 mg, capsa\u00efcine nasale ipsilat\u00e9rale.\n\nIls peuvent \u00eatre combin\u00e9s au v\u00e9rapamil.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_399",
        "title": "algie vasculaire de la face (avf) traitement de fond de l'algie vasculaire chirurgies des formes r\u00e9fractaires",
        "text": "\n- Stimulation du grand nerf occipital\n- Stimulation du ganglion sph\u00e9no-palatin\n- Stimulation c\u00e9r\u00e9brale profonde (hypothalamique)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_400",
        "title": "prise en charge de l'algie vasculaire de la face (avf)",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de l'algie vasculaire de la face (AVF). Dr JB Fron d'apr\u00e8s EAN 2023 et SFEMC 2014\" >}}\ngraph TB\naccTitle: Prise en charge de l'algie vasculaire de la face d'apr\u00e8s SFEMC 2014\n  suspicion[\"Suspicion d'algie<br>vasculaire de la face (AVF)\"] --> ICHD3(Crit\u00e8res diagnostiques ICHD-3)\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n    ICHD3 --> examens(IRM c\u00e9r\u00e9brale)\n      examens --> suivi(\"- Suivi sp\u00e9cialis\u00e9:<br>neurologue, ORL, douleur<br>- Arr\u00eat tabac, toxiques\")\n        suivi --> crise(\"<b>Traitement de la crise</b><br>\u2014<br>- Sumatriptan SC 6 mg<br>- Oxyg\u00e9noth\u00e9rapie 12-15 L/min\")\n          crise --> fond(\"<b>Traitement de fond</b><br>\u2014<br>- D\u00e9buter d\u00e8s la 1<sup>re</sup> r\u00e9cidive<br>- V\u00e9rapamil en titration de<br>240 \u00e0 480 mg<br>- Sous surveillance ECG<br>\u00b1 prednisone les premiers jours\")\n    ICHD3 -- Diagnostic diff\u00e9rentiel --> differentiel(\"- Migraine<br>- N\u00e9vralgie du trijumeau<br>- Autres CTA\")\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_401",
        "title": "prise en charge de la suspicion de diab\u00e8te de type 1 par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la suspicion de diab\u00e8te de type 1 par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s ADA/EASD 2021\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Suspicion de<br>diab\u00e8te de type 1</b><br>\u2014<br>- Fatigue<br>- Perte de poids<br>- Soif, polyuro-polydipsie\"] --> clinique(\"<b>Clinique</b><br>\u2014<br>- Ant\u00e9c\u00e9dents<br>- Anciennet\u00e9 des troubles<br>- Constantes<br>- Glyc\u00e9mie capillaire<br>- Bandelette urinaire<br>\u2014<br>En faveur du DT1:<br>- \u00c2ge &lt; 35 ans<br>- IMC &lt; 25<br>- Amaigrissement involontaire<br>- Acidoc\u00e9tose<br>- Glyc\u00e9mie &gt; 3,6 g/L\") -- \"Ac\u00e9tonurie<br>\" --> urgences(Urgences)\n    clinique --> endocrinologue\n    clinique -- \"Doute diagnostique<br>ou autres arguments<br>sans mesure disponible\" --> bilan(\"Glyc\u00e9mie\") --> endocrinologue(\"Appel de l'endocrinologue<br>hospitalier\")\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_402",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nPapillomavirus humains (HPV): Famille de virus \u00e0 ADN double brin canc\u00e9rig\u00e8nes transmis par contacts sexuels responsables de 6300 cancers ano-g\u00e9nitaux et ORL annuels. D\u00e9lai infection-tumeur de 10-15 ans. Plus de 60% des dysplasie l\u00e9g\u00e8res r\u00e9gressent spontan\u00e9ment.  \nMortalit\u00e9 de 20 \u00e0 40% pour les cancers induits, avec des s\u00e9quelles majeures.  \nLa vaccination pr\u00e9vient 90% des infections causant ces cancers.: Premi\u00e8re infection sexuellement transmissible (IST) mondiale avec plus de 150 g\u00e9notypes.  : En coloscopie, des HPV sont retrouv\u00e9s chez 43% des femmes et 24% des hommes (*Vuitton 2018*).\n\nCancer du col de l'ut\u00e9rus: Cancers non hormonod\u00e9pendants avec un pic d'incidence \u00e0 40 ans.  \n80-90% sont des carcinomes \u00e9pidermo\u00efdes de l'exocol, 10-20% sont des ad\u00e9nocarcinomes du canal endocervical ou de l'endocol.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_403",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) d\u00e9finitions facteurs de risque de cancer du col de l'ut\u00e9rus",
        "text": "\n- Pr\u00e9cocit\u00e9 de l'activit\u00e9 sexuelle\n- Multiplicit\u00e9 des partenaires sexuels\n- Parit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e\n- G\u00e9notype de l'HPV (16, 18), infection par plusieurs types d'HPV \u00e0 risque\n- Tabagisme\n- VIH\n- IST\n- Utilisation prolong\u00e9e de contraceptifs oraux\n\n\n> \u2013 *HAS 2010*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_404",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) d\u00e9finitions complications des papillomavirus",
        "text": "\nComplications des infections par les papillomavirus et incidence imput\u00e9e entre parenth\u00e8se:\n\n- Condylomes\n- Dysplasies (35.000/an) et cancers du col de l'ut\u00e9rus (3000/an)  \n  Tous les cancers du col sont dus aux HPV.\n- Cancer du vagin\n- Cancer de la vulve\n- Cancer de l'anus et du canal anal (360/an)  \n  \n- Cancer du rectum\n- Cancer du p\u00e9nis (90/an)\n- Cancer du pharynx\n\n*Par << cancer >>, sous-entendu carcinome \u00e9pidermo\u00efde et l\u00e9sions pr\u00e9canc\u00e9reuses.*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_405",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie des atteintes li\u00e9es aux papillomavirus",
        "text": "\n- **Incidence:** 3159 cancers annuels (m\u00e9tropole 2023) et 35.000 dysplasies  \n  90 % des cancers du col peuvent \u00eatre \u00e9vit\u00e9s gr\u00e2ce au d\u00e9pistage.\n- **Mortalit\u00e9:** 1100 d\u00e9c\u00e8s/an (m\u00e9tropole 2018)\n- \u00c2ge m\u00e9dian au diagnostic: 55 ans\n- Survie \u00e0 5 ans: 63 %\n- 80% des hommes et des femmes sexuellement actifs seront infect\u00e9s par les papillomavirus durant leur vie\n- Portage masculin: 20% des hommes sont porteurs d'HPV haut risque (Bruni 202300305-4/fulltext#%20)*)\n- **Couverture vaccinale:** 41% des jeunes filles et 8% des gar\u00e7ons de 16 ans \u00e9taient vaccin\u00e9s en 2022 en France m\u00e9tropolitaine contre 84% au Royaume-Uni (*Ameli*, *Inserm*)\n\n> \u2013 *BEH*\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_406",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nHSH: homme ayant des rapports sexuels avec des hommes\n\nINCa: Institut national du cancer\n\nIST: infection sexuellement transmissible (*ex* maladie sexuellement transmissible - MST)\n\nHPV: papillomavirus humains\n\nHPV-HR: HPV \u00e0 haut risque (g\u00e9notype canc\u00e9rig\u00e8ne)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_407",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) clinique",
        "text": "\n\nLes sympt\u00f4mes du cancer du col de l'ut\u00e9rus sont tardifs et t\u00e9moignent d'une maladie avanc\u00e9e:\n\n- M\u00e9trorragies \u00b1 provoqu\u00e9es\n- Leucorrh\u00e9es\n- Dyspareunies\n- Douleurs pelviennes ou lombaires\n- Dysurie\n- Voire \u0153d\u00e8mes des membres inf\u00e9rieurs et n\u00e9vralgie crurale si \u00e9volu\u00e9e\n- +75 ans: d\u00e9pistage g\u00e9riatrique (G8, VES13, FOG ...)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_408",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) clinique examen clinique",
        "text": "\nAu sp\u00e9culum: ulc\u00e9ration \u00e0 bords irr\u00e9guliers, saignant au contact. Le col peut \u00e9galement garder un aspect normal.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_409",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) d\u00e9pistage du cancer du col et des papillomavirus d\u00e9pistage du cancer du col de l'ut\u00e9rus",
        "text": "\nUn frottis cervico-ut\u00e9rin non satisfaisant doit \u00eatre renouvel\u00e9 dans les 3 mois. 90 % des cancers du col peuvent \u00eatre \u00e9vit\u00e9s gr\u00e2ce au d\u00e9pistage.\n\n\nInformation de la patiente - Sant\u00e9 BD: Le frottis\n\nLe d\u00e9pistage organis\u00e9 du cancer du col de l'ut\u00e9rus est recommand\u00e9 pour toutes les femmes de **25 \u00e0 65 ans** par frottis cervico-vaginal rembours\u00e9 \u00e0 100 % (vaccin\u00e9es HPV ou non, g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 depuis 2018). Le d\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 est aussi recommand\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne 2022 (30-65 ans).\n\n- Frottis cervico-vaginal \u00e0 25 ans, 26 ans et 29 ans avec analyse cytologique\n- \u00c0 partir de 30 ans: frottis cervico-vaginal tous les 5 ans avec test HPV-HR\n\n**Cotation du frottis:** GS + JKHD001 (12,46 \u20ac)\n\nRappel des conditions pour le frottis: \u2265 48h d'un rapport sexuel, hors menstruations, sans gel ou traitement local.\n\nEn cas de refus, un auto-pr\u00e9l\u00e8vement vaginal (APV) peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par la patiente elle-m\u00eame afin d'encourager au d\u00e9pistage (vid\u00e9o).\n\n> Si la patiente ne re\u00e7oit pas ses invitations sur son compte *Ameli*, elle contacte sa CPAM.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_410",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) d\u00e9pistage du cancer du col et des papillomavirus exemptions pour le d\u00e9pistage par frottis",
        "text": "\nNe pas r\u00e9aliser de frottis cervical parmi les femmes suivantes de 25 \u00e0 65 ans:\n\n- Grossesse au 2e et 3e trimestre\n- Jamais eu de rapports sexuels\n- Suspicion de cancer du col de l'ut\u00e9rus\n- Traitement conservateur pour l\u00e9sion pr\u00e9-canc\u00e9reuse ou canc\u00e9reuse du col  \n  Suivi sp\u00e9cifique.\n- Femme sans col de l'ut\u00e9rus\n\n\u00c0 l'inverse, femmes n\u00e9cessitant un rythme intensifi\u00e9: immunod\u00e9prim\u00e9es (VIH, greffe ...) ou expos\u00e9e au di\u00e9thylstilbestrol.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_411",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) d\u00e9pistage du cancer du col et des papillomavirus d\u00e9pistage du cancer de l'anus",
        "text": "\n{{< clinique/depistage-cancer-anus >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_412",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) pr\u00e9vention du cancer du col de l'ut\u00e9rus pr\u00e9servatif",
        "text": "\n> Le pr\u00e9servatif peut limiter le risque d'infection mais n'assure pas une protection efficace (*INCa*)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_413",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) pr\u00e9vention du cancer du col de l'ut\u00e9rus vaccination contre les papillomavirus",
        "text": "\nIndications au vaccin anti-HPV (Gardasil 9\u00ae, seul recommand\u00e9):\n\n- Adolescent de 11 \u00e0 14 ans r\u00e9volus avec 2 doses  \n  - **Sch\u00e9ma:** Gardasil 9\u00ae \u00e0 M0 et M6-13\n  - Int\u00e9r\u00eat de co-administrer avec le rappel dTcaPolio\n  - Vaccination des gar\u00e7ons depuis janvier 2021\n  - Vaccination avec accord des parents des coll\u00e9giens en 5e depuis la rentr\u00e9e scolaire 2023\n- Rattrapage vaccinal de 15 \u00e0 19 ans r\u00e9volus avec 3 doses  \n  - Sch\u00e9ma en 3 doses de 11 \u00e0 19 ans: Gardasil 9\u00ae \u00e0 M0, M2 et M6\n  - Idem pour enfant/adolescent avec VIH de 11-19 ans\n- HSH  \n  Jusqu'\u00e0 26 ans r\u00e9volus avec sch\u00e9ma en 3 doses: Gardasil 9\u00ae \u00e0 M0, M2 et M6\n- Enfant/Adolescent transplant\u00e9 ou en attente de transplantation jusqu'\u00e0 19 ans avec 3 doses\n  - Possible \u00e0 partir de 9 ans en pr\u00e9vision de transplantation d'organe solide\n  - Sch\u00e9ma: Gardasil 9\u00ae \u00e0 M0, M2 et M6\n\nLa vaccination HPV peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e par un pharmacien ou un infirmier sans ordonnance.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_414",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) pr\u00e9vention du cancer du col de l'ut\u00e9rus pour en savoir plus: int\u00e9r\u00eats de la vaccination contre les papillomavirus",
        "text": "\nLa vaccination conte les papillomavirus pr\u00e9vient des l\u00e9sions pr\u00e9canc\u00e9reuses de tous les sites atteints (voir *Complications*).\n\nINCa. 10 arguments cl\u00e9s sur la vaccination contre les infections li\u00e9es aux papillomavirus humains  \nINCa. D\u00e9pliant sur la vaccination contre les cancers HPV (PDF)\n\n> En Australie, o\u00f9 la recommandation de vacciner les filles date de 2007 et celle des gar\u00e7ons de 2013, la couverture vaccinale d'au moins 80% a permis :  \nUne r\u00e9duction de plus de 77% des g\u00e9notypes responsables de 75% des cancers du col de l'ut\u00e9rus ;  \nUne diminution de plus de 50% de l'incidence des l\u00e9sions pr\u00e9canc\u00e9reuses cervicale de haut grade chez les jeunes filles de moins de 20 ans.  \nDans ce pays, le succ\u00e8s de la campagne de vaccination, associ\u00e9e au d\u00e9pistage, ouvre la perspective d'une \u00e9radication du cancer du col de l'ut\u00e9rus d'ici une quinzaine d'ann\u00e9e.  \n*INCa*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_415",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) conduite \u00e0 tenir devant un frottis anormal prise en charge d'un frottis cervico-vaginal anormal",
        "text": "\n{{< figure image=\"/images/photos/cancer-col-uterus-30.jpg\" title=\"Conduite \u00e0 tenir devant un frottis avec analyse cytologique anormale de 25 \u00e0 29 ans. INCa 2020\" loading=\"lazy\">}}\n{{< figure image=\"/images/photos/cancer-col-uterus-30+.jpg\" title=\"Conduite \u00e0 tenir devant un frottis avec test HPV haut risque anormal de 30 \u00e0 65 ans. INCa 2020\" loading=\"lazy\">}}\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_416",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) traitement du cancer du col de l'ut\u00e9rus",
        "text": "\n\nLes anomalies d\u00e9couvertes dans les suites du d\u00e9pistage par frottis cervico-vaginal ou en colposcopie rel\u00e8vent d'une prise en charge sp\u00e9cialis\u00e9e pluridisciplinaire.\n\nL'**IRM pelvienne** est syst\u00e9matique dans le bilan d'extension initial du cancer du col de l'ut\u00e9rus.\n\nLe marqueur tumoral \u00e9pidermo\u00efde **SCC** peut \u00eatre utile pour le suivi ult\u00e9rieur.\n\nLe traitement du cancer du col peut \u00eatre (apr\u00e8s RCP): chirurgie, radioth\u00e9rapie, curieth\u00e9rapie, chimioth\u00e9rapie.\n\nEn cas de m\u00e9nopause induite, un traitement hormonal peut \u00eatre introduit.\n\nMesures associ\u00e9es aux cancers:\n\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b030\n- Activit\u00e9 physique quotidienne\n- Arr\u00eat du tabac\n\n"
    },
    {
        "id": "document_417",
        "title": "cancer du col de l'ut\u00e9rus et infection par les papillomavirus (hpv) fmc gratuites",
        "text": "\n\n\n\n\n\n{{< youtube id=\"-AMgdgFq9EM\" title=\"Vaccination contre les papillomavirus humains (HPV) (VacciNews)\" >}}\n\n- INCa. D\u00e9pistage organis\u00e9 du cancer du col de l'ut\u00e9rus\n- Abramovitz L. Vaccin contre le Papilloma virus : De l'AMM au pragmatisme. POST'U 2020 Paris\n\n"
    },
    {
        "id": "document_418",
        "title": "d\u00e9ficit en g6pd d\u00e9finition",
        "text": "\n\nD\u00e9ficit en glucose-6-phosphate d\u00e9shydrog\u00e9nase (G6PD): Maladie g\u00e9n\u00e9tique h\u00e9r\u00e9ditaire r\u00e9cessive *li\u00e9e \u00e0 l'X* parmi les plus fr\u00e9quentes et le plus souvent asymptomatique. La *G6PD* est une enzyme indispensable \u00e0 la survie des globules rouges.: Elle touche 420 millions de personnes, principalement les hommes d'origines orientales, Africaines ou m\u00e9diterran\u00e9ennes. 250.000 personnes estim\u00e9es en France.: 3 classes: les niveaux 2 et 3 sont \u00e0 risque d'*accident h\u00e9molytique* aigu en stress oxydatif (alimentaire ou m\u00e9dicamenteux) ou d'*ict\u00e8re n\u00e9onatal*. Le niveau 1 est tr\u00e8s rare et s\u00e9v\u00e8re avec une *an\u00e9mie h\u00e9molytique chronique*.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_419",
        "title": "d\u00e9ficit en g6pd d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nG6PD: glucose-6-d\u00e9shydrog\u00e9nase\n\nPNDS: protocole national de diagnostic et de soins\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_420",
        "title": "d\u00e9ficit en g6pd clinique",
        "text": "\n\nLe patient atteint d'un d\u00e9ficit en G6PD doit reconna\u00eetre les signes d'un **accident h\u00e9molytique**.\n\nLa survenue d'une h\u00e9molyse aigu\u00eb peut mettre en jeu le pronostic vital. N\u00e9cessit\u00e9 d'un bilan biologique en urgence.\n\n\n- Homme le plus souvent\n- Quelques heures \u00e0 3 jours apr\u00e8s la **prise de l'agent d\u00e9clenchant** ou en contexte f\u00e9brile\n- Crise brutale d'h\u00e9molyse\n  - Fi\u00e8vre, p\u00e2leur, c\u00e9phal\u00e9es\n  - Fatigue, anorexie\n  - Malaise\n  - Douleurs abdominales et lombaires\n  - H\u00e9moglobinurie  \n    H\u00e9maturie: urines fonc\u00e9es, rouge << porto >> voire noires.\n  - Ict\u00e8re\n- Spl\u00e9nom\u00e9galie en cas d'h\u00e9molyse chronique\n\nOu chez le nourrisson: ict\u00e8re n\u00e9onatal.\n\nLe diagnostic repose sur le dosage quantitatif spectrophotom\u00e9trique de l'activit\u00e9 enzymatique \u00e9rythrocytaire.  \nConsultation de g\u00e9n\u00e9tique avec conseil familial.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_421",
        "title": "d\u00e9ficit en g6pd examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\nExamens **en urgence** en h\u00e9molyse aigu\u00eb chez un sujet atteint d'un d\u00e9ficit en G6PD.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_422",
        "title": "d\u00e9ficit en g6pd examens compl\u00e9mentaires d\u00e9ficit non connu",
        "text": "\n- NFS\n- R\u00e9ticulocytes\n- Frottis sanguin\n- Bilirubine totale et indirecte\n- Ur\u00e9mie, cr\u00e9atinin\u00e9mie\n- Dosage G6PD\n- Groupe sanguin et rh\u00e9sus\n- Recherche de RAI\n- S\u00e9rologies VIH, VHB et VHC\n\n"
    },
    {
        "id": "document_423",
        "title": "d\u00e9ficit en g6pd examens compl\u00e9mentaires en cas de d\u00e9ficit en g6pd connu",
        "text": "\n- NFS\n- R\u00e9ticulocytes\n- Groupe sanguin, RAI\n- Cr\u00e9atinin\u00e9mie, ur\u00e9mie\n\n"
    },
    {
        "id": "document_424",
        "title": "d\u00e9ficit en g6pd m\u00e9dicaments et aliments \u00e0 risque en cas de d\u00e9ficit en g6pd",
        "text": "\n\nLes enfants peuvent manger \u00e0 la cantine \u00e0 l'exclusion seule des f\u00e8ves qui sont le seul \u00e9l\u00e9ment \u00e0 mentionner sur le *PAI (PDF)*.  \nL'enfant doit aussi porter la carte sp\u00e9cifique sur lui.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_425",
        "title": "d\u00e9ficit en g6pd m\u00e9dicaments et aliments \u00e0 risque en cas de d\u00e9ficit en g6pd aliments et produits \u00e0 proscrire",
        "text": "\n- F\u00e8ves *Vicia faba* (d'o\u00f9 le nom favisme)\n- Boissons contenant de la quinine\n- Pr\u00e9parations \u00e0 base d'extraits de plantes\n- Compl\u00e9ments alimentaires \u00e0 base de vitamine C\n- Poppers\n- Naphtal\u00e8ne des boules anti-mites\n- Applications de henn\u00e9\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_426",
        "title": "d\u00e9ficit en g6pd m\u00e9dicaments et aliments \u00e0 risque en cas de d\u00e9ficit en g6pd m\u00e9dicaments \u00e0 proscrire et possibles",
        "text": "\nToute **autom\u00e9dication** est proscrite lors d'un d\u00e9ficit en G6PD. Remettre au patient la liste ANSM (PDF) des m\u00e9dicaments proscrits.\n\n\nToutes les chimioprophylaxies antipaludiques disponibles en France sont possibles au cours d'un d\u00e9ficit en G6PD.\n\n{{< csv-to-table file=\"/data/deficit-g6pd.csv\" title=\"Liste des substances actives des m\u00e9dicaments pouvant provoquer un accident h\u00e9molytique chez les personnes atteintes de d\u00e9ficit en G6PD. Dr JB Fron d'apr\u00e8s ANSM du 14/03/2021\" >}}\n\n> **Possible:** en respectant les doses maximales. D\u00e9tail dans le document de l'*ANSM*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_427",
        "title": "d\u00e9ficit en g6pd traitement du d\u00e9ficit en g6pd",
        "text": "\n\n- Signaler le d\u00e9ficit \u00e0 tout m\u00e9decin\n- Carte de d\u00e9ficit en G6PD  \nDoit \u00eatre demand\u00e9e par le m\u00e9decin.\n- \u00c9viction \u00e0 vie des agents causaux et liste ANSM (PDF)\n- Autom\u00e9dication d\u00e9conseill\u00e9e\n- Accident h\u00e9molytique\n  - Arr\u00eat de l'agent causal\n  - Hydratation\n  - L'an\u00e9mie se majore jusqu'\u00e0 J7-J8 apr\u00e8s l'arr\u00eat de l'exposition\n  - Gu\u00e9rison spontan\u00e9e le plus souvent \u00e0 partir de J8-J10\n  - Transfusion en an\u00e9mie profonde\n- H\u00e9molyse chronique, grossesse  \n  Suppl\u00e9mentation en acide folique 5-10 mg/j 1-2 semaines/mois.\n- Suppl\u00e9mentation en fer  \n  Uniquement en carence d\u00e9montr\u00e9e.\n- Vaccination h\u00e9patite A en s\u00e9jour hors pays de l'ouest\n- Suivi h\u00e9matologique en d\u00e9ficit de classe 1\n- Don du sang interdit\n- Association de patients  \n  Vigifavisme\n\n"
    },
    {
        "id": "document_428",
        "title": "prise en charge d'un d\u00e9ficit en g6pd par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge d'un d\u00e9ficit en G6PD par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr Alaedine Benani d'apr\u00e8s PNDS 2017\" >}}\nflowchart TB\n  d\u00e9ficit[D\u00e9ficit en G6DP] --> ETP(\"- \u00c9ducation th\u00e9rapeutique<br>- Substances \u00e0 proscrire<br>- Port de carte\") --> signes(\"Reconna\u00eetre les signes d'un<br>accident h\u00e9molytique\") --> g\u00e9n\u00e9raux[Fi\u00e8vre, p\u00e2leur,<br>c\u00e9phal\u00e9es, asth\u00e9nie] --> biologie(Examen biologique en urgence)\n    signes --> douleurs(\"Douleurs abdominales<br>et lombaires\") --> biologie\n    signes --> h\u00e9maturie[H\u00e9maturie et ict\u00e8re] --> biologie\nstyle d\u00e9ficit stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_429",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) d\u00e9finition",
        "text": "\n\nArt\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (ou maladie de Horton): Vascularite rare des gros troncs art\u00e9riels survenant apr\u00e8s 50 ans (70 ans surtout) et atteignant principalement les femmes (75%) originaires d'Europe du Nord. Le syndrome inflammatoire est pratiquement constant et les r\u00e9cidives sont fr\u00e9quentes (> 40%).: Les vaisseaux atteints sont surtout les art\u00e8res: carotides externes, ophtalmiques et vert\u00e9brales.: Elle est une urgence diagnostique et th\u00e9rapeutique par ses complications majeures qui sont \u00e0 court terme la **c\u00e9cit\u00e9** irr\u00e9versible (NOIAA, OACR) avec perte d'autonomie et \u00e0 long terme le **risque cardiovasculaire**. Il n'est pas observ\u00e9 de surmortalit\u00e9 en France.: Deux comorbidit\u00e9s sont fr\u00e9quemment associ\u00e9es: la **pseudo-polyarthrite rhizom\u00e9lique** (PPR, 50%) et l'aortite isol\u00e9e (1/3, asymptomatique).\n\n> **NB.** << Les crit\u00e8res de classification d'ACG du Coll\u00e8ge am\u00e9ricain de rhumatologie (ACR) ne doivent pas \u00eatre utilis\u00e9s comme crit\u00e8res diagnostiques. >> \u2013 *PNDS 2020*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_430",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) d\u00e9finition diagnostic diff\u00e9rentiel de l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes",
        "text": "\nAutres diagnostics \u00e0 \u00e9tayer en cas de sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs de Horton sans atteinte visuelle:\n\n- Vascularites\n  - Maladie de Takayasu (avant 50 ans)\n  - Pseudo-polyarthrite rhizom\u00e9lique\n  - Granulomatose avec polyang\u00e9ite (maladie de Wegener)\n  - P\u00e9riart\u00e9rite noueuse\n  - Maladie de Beh\u00e7et\n- Infections\n  - Si aortite: syphilis\n  - Tuberculose\n  - Salmonellose\n  - Endocardite\n- Autres: ath\u00e9roscl\u00e9rose, maladie d'Erdheim-Chester, cancers, maladie associ\u00e9e aux IgG4\n\n"
    },
    {
        "id": "document_431",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nACG: art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes\n\nAEG: alt\u00e9ration de l'\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral (amaigrissement, asth\u00e9nie, anorexie)\n\nBAT: biopsie de l'art\u00e8re temporale\n\nNOIAA: neuropathie optique isch\u00e9mique ant\u00e9rieure aigu\u00eb\n\nOACR: occlusion de l'art\u00e8re centrale de la r\u00e9tine\n\nPNDS: protocole national de diagnostic et de soins\n\nPPR: pseudo-polyarthrite rhizom\u00e9lique\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_432",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) clinique interrogatoire",
        "text": "\nSignes et sympt\u00f4mes \u00e0 rechercher chez le sujet de plus de 50 ans lorsqu'une maladie de Horton est \u00e9voqu\u00e9e:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents\n- Traitements en cours\n- Sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs de maladie de Horton\n  - **C\u00e9phal\u00e9es** inhabituelles  \n    Temporales unilat\u00e9rales d'apparition r\u00e9cente, nocturnes et matinales. Parfois frontales ou diffuses.\n  - Claudication de la m\u00e2choire\n  - Gravit\u00e9: **sympt\u00f4mes visuels r\u00e9cents**  \n    Baisse de l'acuit\u00e9 visuelle sur \u0153il blanc et indolore, flou visuel, diplopie, scotome, amaurose.\n  - Hyperesth\u00e9sie du scalp (signe du peigne)\n  - Douleurs de la langue \u00e0 la mastication\n  - Douleurs thoraciques, angor\n  - Claudication vasculaire, syndrome de Raynaud\n  - **AEG:** amaigrissement, fatigue, anorexie\n  - **Fi\u00e8vre** prolong\u00e9e\n  - Toux s\u00e8che rebelle\n- Sympt\u00f4mes des comorbidit\u00e9s\n  - Pseudo-polyarthrite rhizom\u00e9lique (50%): arthromyalgies inflammatoires des ceintures (\u00e9paules et bassin) et mains et poignets, douleurs en palpation.\n  - Aortite: claudication des bras, asym\u00e9trie tensionnelle et du pouls, acrocyanose.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_433",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) clinique examen clinique",
        "text": "\n- Pression art\u00e9rielle aux 2 bras, fr\u00e9quence cardiaque\n- Poids et variations, taille, IMC\n- Examen cardio-respiratoire\n- Palpation des pouls p\u00e9riph\u00e9riques\n- Palpation des art\u00e8res temporales  \n  Art\u00e8res indur\u00e9es, saillantes, pouls aboli ou diminu\u00e9.\n- Examen des extr\u00e9mit\u00e9s\n- Palpation des muscles des ceintures, examen articulaire\n- Examen visuel\n\n"
    },
    {
        "id": "document_434",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\nInformation du patient d\u00e8s que le diagnostic de maladie de Horton est suspect\u00e9: consultation en urgence en cas de signes visuels.\n\n\n\n\nLe **syndrome inflammatoire biologique** est quasi constant (VS > 50 mm, CRP > 25 mg/L) et son absence rend le diagnostic peu probable.\n\nAdresser au sp\u00e9cialiste (rhumatologue, interniste) en urgence pour confirmation du diagnostic et traitement.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_435",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) examens compl\u00e9mentaires biopsie de l'art\u00e8re temporale (bat)",
        "text": "\nLa **biopsie de l'art\u00e8re temporale** est l'examen de r\u00e9f\u00e9rence pour affirmer le diagnostic d'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de Horton). La sensibilit\u00e9 est toutefois limit\u00e9e (60-80 %).\n\nLa biopsie de l'art\u00e8re temporale (BAT) est r\u00e9alis\u00e9e sous anesth\u00e9sie locale en ambulatoire par le sp\u00e9cialiste. Elle reste interpr\u00e9table au moins 2 semaines apr\u00e8s l'initiation de la corticoth\u00e9rapie.\n\n> << La n\u00e9gativit\u00e9 de la biopsie de l'art\u00e8re temporale n'exclut pas le diagnostic d'ACG >> \u2013 *COFER*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_436",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) examens compl\u00e9mentaires \u00e9chodoppler des art\u00e8res temporales",
        "text": "\nLa d\u00e9couverte d'un signe du halo bilat\u00e9ral \u00e0 l'\u00e9chographie peut permettre d'affirmer le diagnostic uniquement lorsque le radiologue est expert. La biopsie de l'art\u00e8re temporale reste l'examen de r\u00e9f\u00e9rence.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_437",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) examens compl\u00e9mentaires petscan",
        "text": "\nSur prescription sp\u00e9cialis\u00e9e uniquement. Le PET-scan est l'examen de r\u00e9f\u00e9rence pour le diagnostic d'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes extra-cr\u00e2nienne.\n\nLes l\u00e9sions d'**aortite** (pr\u00e9valence: 50%) sont recherch\u00e9es par le sp\u00e9cialiste qui d\u00e9cide de l'examen adapt\u00e9.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_438",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) traitement de la maladie de horton",
        "text": "\n\nHospitalisation en urgence en cas de signes visuels pour m\u00e9thylprednisolone IV (voire prednisone 1 mg/kg/j \u00e0 d\u00e9faut).\n\n\nLa prise en charge de la maladie de Horton rel\u00e8ve du sp\u00e9cialiste de centre de comp\u00e9tence (annuaire) en semi-urgence.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_439",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) traitement de la maladie de horton prise en charge de la maladie de horton",
        "text": "\n- Corticoth\u00e9rapie forte dose urgente  \n  - Imm\u00e9diate en cas de signes visuels, d\u00e9but\u00e9e si d\u00e9lai des examens > 7 jours\n  - Avec mesures associ\u00e9es et traitement anti-ost\u00e9oporotique syst\u00e9matique\n  - Suppl\u00e9mentation en vitamine D 800-1200 UI/j, calcul des apports en calcium (questionnaire GRIO, cible 1 g/j)\n- Si complication ophtalmique: aspirine 75-300 mg/j\n- Mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques\n  - Arr\u00eat du tabac\n  - Activit\u00e9 physique quotidienne\n- Vaccins: grippe, Covid-19, pneumocoque\n- Information du patient: document France vascularites (PDF), site de la fai2r\n- Association de patients: France Vascularites\n\n"
    },
    {
        "id": "document_440",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) traitement de la maladie de horton pour en savoir plus: corticoth\u00e9rapie de la maladie de horton",
        "text": "\nLa cortico-sensibilit\u00e9 spectaculaire est un argument suppl\u00e9mentaire en faveur du diagnostic d'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes. Le risque isch\u00e9mique grave dispara\u00eet sous 1 \u00e0 2 semaines.\n\nLe traitement dure souvent de 12 \u00e0 24 mois (20% de corticod\u00e9pendance) et est d\u00e9but\u00e9 avec 0,7 mg/kg/j de prednisone (1 si signes ophtalmiques sans intraveineuse possible imm\u00e9diatement, dilatation, an\u00e9vrysme ou dissection aortique, isch\u00e9mie d'un membre).\n\nMesures associ\u00e9es aux cortico\u00efdes: suivi du poids, alimentaire, suppl\u00e9mentation en vitamine D, calcul des apports en calcium, ost\u00e9odensitom\u00e9trie, d\u00e9croissance progressive (1 mg/mois \u00e0 partir de 5 mg/j).\n\nContre-indication aux vaccins vivants att\u00e9nu\u00e9s (BCG, fi\u00e8vre jaune, zona) tant que la corticoth\u00e9rapie est > 10 mg/j.\n\n{{< table title=\"Cibles de d\u00e9croissance de la prednisone \u00e0 obtenir au cours du traitement de l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de Horton) selon PNDS 2020\" class=\"table-sm\" >}}\n| Corticoth\u00e9rapie   | Instauration | M3 | M6 | M9 | M12 | M18-24 |\n|-------------------|--------------|------:|---:|----:|-----:|--------|\n| Prednisone (mg/j) | 0,7 mg/kg/j  | 15-20 | 10 | 7,5 | 5    | Arr\u00eat  |\n{{< /table >}}\n\nLe sp\u00e9cialiste peut avoir recours \u00e0 des traitements compl\u00e9mentaires: m\u00e9thotrexate, tocilizumab.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_441",
        "title": "art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes (maladie de horton) suivi du horton",
        "text": "\n\nLe suivi de l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes est pluridisciplinaire:\n\n- Suivi sp\u00e9cialis\u00e9: rhumatologue, interniste et ophtalmologique\n- Clinique\n  - Pression art\u00e9rielle, c\u00e9phal\u00e9es, sympt\u00f4mes, palpation des tempes\n  - Claudication, pouls, risque cardiovasculaire {{< scores/heartscore >}}\n  - Poids, taille, IMC, \u0153d\u00e8mes, crampes, troubles de l'humeur, douleurs vert\u00e9brales\n- Biologique: CRP (normalisation en 3 semaines), VS ou fibrinog\u00e8ne, cr\u00e9atinin\u00e9mie, glyc\u00e9mie \u00e0 jeun, bilan lipidique\n- Radiologique: ost\u00e9odensitom\u00e9trie, angioscanner thoraco-abdominale tous les 2-5 ans\n\nConsultation urgente en cas de fi\u00e8vre (palpation syst\u00e9matique de la fosse iliaque gauche pour \u00e9liminer une diverticulite).\n\nDes **rechutes** tardives (10 ans) de la maladie de Horton sont possibles.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_442",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nAccident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (AVC): D\u00e9ficit neurologique survenant par interruption de la vascularisation c\u00e9r\u00e9brale ou parfois par un saignement intra-c\u00e9r\u00e9bral (h\u00e9morragie intra-parenchymateuse HIP).: 2 types: l'*accident isch\u00e9mique* (AVC isch\u00e9mique ou AIC, 88%) par caillot occlusif (ath\u00e9roscl\u00e9rose, embole cardiaque)  \net l'*accident h\u00e9morragique* par rupture art\u00e9rielle (hypertension art\u00e9rielle, an\u00e9vrisme, MAV, tumeur).: La survenue d'un AVC/AIT d\u00e9termine un tr\u00e8s haut risque cardiovasculaire.\n\nAccident isch\u00e9mique transitoire (AIT): **Urgence vitale** par d\u00e9ficit neurologique ou r\u00e9tinien transitoire (typiquement < 1h) sans anomalie \u00e0 l'imagerie c\u00e9r\u00e9brale.  \n**La prise en charge est identique \u00e0 celle de l'AVC**.: Risque d'AVC de 90% \u00e0 3 mois, dont la moiti\u00e9 dans les 48 heures suivantes.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_443",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nAIC: accident isch\u00e9mique c\u00e9r\u00e9bral\n\nAIT: accident isch\u00e9mique transitoire\n\nAVC: accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral\n\nESC: \n\nESO: \n\nFRCV: facteurs de risque cardiovasculaires\n\nHIP: h\u00e9morragie intra-parenchymateuse\n\nHTA: hypertension art\u00e9rielle\n\nMAPA: mesure ambulatoire de la pression art\u00e9rielle sur 24 heures ou Holter tensionnel\n\nMAV: malformation art\u00e9rio-veineuse\n\nPAS: pression art\u00e9rielle systolique\n\nRCV: risque cardiovasculaire\n\nTZD: diur\u00e9tique thiazidique\n\nUNV: Unit\u00e9 neuro-vasculaire\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_444",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie de l'accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral en france",
        "text": "\nL'accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (AVC) est un enjeu majeur de sant\u00e9 publique:\n\n- 1<sup>re</sup> cause de mortalit\u00e9 chez la femme, 3<sup>e</sup> chez l'homme\n- 1<sup>re</sup> cause de handicap de l'adulte\n- 2<sup>e</sup> cause de d\u00e9mence (30%)\n- Incidence: 140.000 AVC/an\n- 1 personne sur 6 aura un AVC\n- 30% de mortalit\u00e9 le 1<sup>er</sup> mois\n- 75% des survivants ont des s\u00e9quelles\n- \u00c2ge moyen de survenue: 74 ans\n- 1/4 des AVC surviennent avant 65 ans, 10% avant 45 ans\n\nOn compte \u00e9galement 30.000 accidents isch\u00e9miques transitoires chaque ann\u00e9e.\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_445",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) contre-indications \u00e0 la thrombolyse contre-indications \u00e0 la thrombolyse li\u00e9es \u00e0 un risque h\u00e9morragique \u00e9lev\u00e9",
        "text": "\nListe des contre-indications \u00e0 la thrombolyse par risque h\u00e9morragique:\n\n- Trouble h\u00e9morragique significatif actuel ou au cours des six derniers mois.\n- Trouble de la coagulation connu.\n- Traitement par anticoagulants oraux \u00e0 dose efficace.\n- H\u00e9morragie s\u00e9v\u00e8re ou potentiellement dangereuse, manifeste ou r\u00e9cente.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents ou suspicion d'h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne ou sous-arachno\u00efdienne\n- Ant\u00e9c\u00e9dents de l\u00e9sion s\u00e9v\u00e8re du syst\u00e8me nerveux central (n\u00e9oplasie, an\u00e9vrisme, chirurgie intrac\u00e9r\u00e9brale ou intrarachidienne).\n- Massage cardiaque externe traumatique r\u00e9cent (moins de 10 jours), accouchement, ponction r\u00e9cente d'un vaisseau non accessible \u00e0 la compression (par exemple ponction de la veine sous-clavi\u00e8re ou jugulaire).\n- HTA s\u00e9v\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9e.\n- Endocardite bact\u00e9rienne, p\u00e9ricardite.\n- Pancr\u00e9atite aigu\u00eb.\n- Ulc\u00e8res gastro-intestinaux document\u00e9s au cours des 3 derniers mois, varices \u0153sophagiennes, an\u00e9vrisme art\u00e9riel, malformations art\u00e9rielles ou veineuses.\n- N\u00e9oplasie majorant le risque h\u00e9morragique.\n- H\u00e9patopathie s\u00e9v\u00e8re  \n  Insuffisance h\u00e9patique, cirrhose, hypertension portale (varices \u0153sophagiennes), h\u00e9patite \u00e9volutive.\n- Intervention chirurgicale ou traumatismes importants au cours des 3 derniers mois.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_446",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) contre-indications \u00e0 la thrombolyse contre-indications \u00e0 la thrombolyse en cas d'accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral aigu",
        "text": "\nListe des contre-indications \u00e0 la thrombolyse par balanc\u00e9 b\u00e9n\u00e9fice-risque d\u00e9favorable:\n\n- Sympt\u00f4mes d'AIC apparus plus de 4h30 avant l'initiation du traitement ou dont l'heure d'apparition est inconnue et pourrait potentiellement \u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 4h30.\n- D\u00e9ficit neurologique mineur ou sympt\u00f4mes s'am\u00e9liorant rapidement avant l'initiation du traitement.\n- AVC s\u00e9v\u00e8re cliniquement (exemple NIHSS > 25) et/ou par imagerie.\n- Crise convulsive au d\u00e9but de l'accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral.\n- Signes d'h\u00e9morragie intracr\u00e2nienne (HIC) au scanner.\n- Sympt\u00f4mes sugg\u00e9rant une h\u00e9morragie sous-arachno\u00efdienne, m\u00eame en l'absence d'anomalie au scanner.\n- Administration d'h\u00e9parine au cours des 48 heures pr\u00e9c\u00e9dentes, avec TCA d\u00e9passant la limite sup\u00e9rieure de la normale.\n- Diab\u00e9tique avec ant\u00e9c\u00e9dent d'AVC\n- AVC r\u00e9cent (< 3 mois)\n- Plaquettes inf\u00e9rieures \u00e0 100.000/mm\u00b3\n- PAS > 185 mmHg ou PAD > 110 mmHg, ou traitement d'attaque IV n\u00e9cessaire pour r\u00e9duire la pression art\u00e9rielle \u00e0 ces valeurs seuils\n- Glyc\u00e9mie inf\u00e9rieure \u00e0 50 mg/dL ou sup\u00e9rieure \u00e0 400 mg/dL (< 2,8 mmol/l ou > 22,2 mmol/l)\n\n> \u2013 BDPM\n\n"
    },
    {
        "id": "document_447",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) traitement post avc",
        "text": "\n\nLa prise en charge est identique apr\u00e8s un accident isch\u00e9mique transitoire (AIT).\n\n- **Aspirine 75-150 mg/j** (*ESC 2021*)  \n  Seulement pour l'AIC non cardioembolique. Clopidogrel 75 mg/j si allergie. Bith\u00e9rapie les 90 premiers jours.\n- Hypertension art\u00e9rielle (*ESH 2023*, *ESO 2022*, *ESC 2021*)\n  - Seuil diagnostique \u2265 140/90 mmHg\n  - Cible g\u00e9n\u00e9rale de 120-130 / 70-79 mmHg\n  - +80 ans: 130-139 / 70-79 mmHg\n  - Cible non connue pour l'AVC h\u00e9morragique\n  - Mol\u00e9cules: thiazidiques, {{%modal-btn \"modal-iec\"%}}IEC{{%/modal-btn%}}/{{%modal-btn \"modal-ara2\"%}}ARA2{{%/modal-btn%}}\n  - Automesure tensionnelle\n- Statine pour LDL cible < 0,7 g/L (*ESO 2022*, *AHA 2021* voire 0,55 g/L pour l'*ESC 2021*)\n- Mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques associ\u00e9es\n  - Arr\u00eat du tabac\n  - Arr\u00eat de l'alcool\n  - R\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en\n  - Correction d'un surpoids\n  - Activit\u00e9 physique \u2265 10 min x 4/semaine (guide patient HAS)\n  - S\u00e9dentaire: bouger 3 minutes toutes les 30 minutes\n- Si diab\u00e8te\n  - AVC < 6 mois: HbA1c cible 8%\n  - Apr\u00e8s 6 mois: cible r\u00e9adapt\u00e9e selon le profil\n- Comorbidit\u00e9s\n  - D\u00e9pister des apn\u00e9es du sommeil \n  - Territoire vert\u00e9bro-basilaire: rechercher une maladie de Horton\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b01  \n  Crit\u00e8res: s\u00e9quelles neurologiques n\u00e9cessitant une prise en charge m\u00e9dicale lourde, des soins de maintenance puis de r\u00e9\u00e9ducation active.\n- \u00c9ducation du patient: mode de vie, r\u00e9agir, traitements\n\n"
    },
    {
        "id": "document_448",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) post avc et comorbidit\u00e9s sp\u00e9cifiques",
        "text": "\n\nPrise en charge de l'AVC selon certaines comorbidit\u00e9s.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_449",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) post avc et comorbidit\u00e9s sp\u00e9cifiques fibrillation atriale et avc",
        "text": "\nPour l'AIC sans \u00e9tiologie retrouv\u00e9e, d\u00e9pistage de troubles du rythme par Holter-ECG implantable pendant +48 heures (*ESO 2022*).\n\nAnticoagulation au long cours par AVK warfarine ou anticoagulant oral (AOD) selon le score CHA<sub>2</sub>DS<sub>2</sub>-VASc.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_450",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) post avc et comorbidit\u00e9s sp\u00e9cifiques proth\u00e8se valvulaire m\u00e9canique et avc",
        "text": "\nAnticoagulation par AVK warfarine uniquement.  \nCible selon proth\u00e8se et facteurs de risque du patient.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_451",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) post avc et comorbidit\u00e9s sp\u00e9cifiques foramen ovale perm\u00e9able et avc",
        "text": "\nTraitement antiagr\u00e9gant plaquettaire.  \nSi maladie veineuse thrombo-embolique concomitante: anticoagulation.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_452",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) post avc et comorbidit\u00e9s sp\u00e9cifiques autres traitements cardiovasculaires",
        "text": "\nSelon les r\u00e9sultats du bilan sp\u00e9cialis\u00e9 cardiologique et neurologique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_453",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) r\u00e9\u00e9ducation post avc r\u00e9\u00e9ducation motrice de l'avc",
        "text": "\n> Il est recommand\u00e9 de d\u00e9buter la r\u00e9\u00e9ducation motrice d\u00e8s que possible avec poursuite au long cours (*HAS 2012*)\n\n> Il est n\u00e9cessaire de proposer un programme de r\u00e9\u00e9ducation (...) aux personnes pr\u00e9sentant des s\u00e9quelles d'une paralysie initiale au-del\u00e0 de six mois apr\u00e8s un AVC (*HAS 2022*)\n\nLes **auto-exercices** sont recommand\u00e9s.  \nLe dossier de soin est partag\u00e9 entre intervenants.\n\nR\u00e9\u00e9ducation intensive de la marche d\u00e8s que possible. Des exercices prolong\u00e9s am\u00e9liorent les performances de la marche (> 90 min, Schnitzler 2018). Pratiquer un activit\u00e9 physique et gymnique, renforcement musculaire.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_454",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) r\u00e9\u00e9ducation post avc avis de la has sur les techniques de r\u00e9\u00e9ducation motrice post avc",
        "text": "\nTechnique de r\u00e9\u00e9ducation post AVC recommand\u00e9e par la HAS:\n\n- Biofeedback\n- Contrainte induite du membre sup\u00e9rieur\n- Exercices de marche\n- Imagerie mentale motrice (en association)\n- Orth\u00e8ses (membre inf\u00e9rieur)\n- Programmes d'activit\u00e9s physiques et d'exercices physiques\n- R\u00e9alit\u00e9 virtuelle (en association)\n- R\u00e9\u00e9ducation de la posture et de l'\u00e9quilibre\n- Th\u00e9rapie miroir (membre sup\u00e9rieur)\n- Toxine botulinique (en association)\n\nPas assez de preuves d'efficacit\u00e9: baln\u00e9oth\u00e9rapie, bandages adh\u00e9sifs, \u00e9tirements, r\u00e9\u00e9ducation assist\u00e9e par robotique, stimulation \u00e9lectrique neuromusculaire, th\u00e9rapie bimanuelle intensive (IBT), th\u00e9rapie vibratoire et l'utilisation de plateforme vibrante, th\u00e9rapies neurod\u00e9veloppementales.\n\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_455",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) r\u00e9\u00e9ducation post avc avis de la has sur les techniques de r\u00e9\u00e9ducation cognitive post avc",
        "text": "\nTechnique de r\u00e9\u00e9ducation cognitive post-AVC recommand\u00e9e par la HAS:\n\n- Troubles mn\u00e9siques\n  - Activit\u00e9 physique a\u00e9robie\n  - Compensation\n  - R\u00e9\u00e9ducation et compensation des troubles de la m\u00e9moire de travail\n- Trouble des fonctions ex\u00e9cutives\n  - Compensation\n  - Prise en charge occupationnelle (CO-OP)\n- N\u00e9gligence spatiale unilat\u00e9rale\n  - Adaptation prismatique\n  - Visual Scanning Training\n- Troubles attentionnels: Time Pressure Management\n- Aphasie et troubles de la communication\n  - Aides technologiques \u00e0 vis\u00e9e de compensation\n  - Contrainte induite (pour la d\u00e9nomination)\n  - Information, \u00e9ducation th\u00e9rapeutique, favorisation de l'implication et l'entra\u00eenement de l'aidant/du partenaire de communication aux strat\u00e9gies de communication\n  - R\u00e9\u00e9ducation \u00e0 poursuivre \u00e0 forte intensit\u00e9, \u00e0 forte dose et sur une longue dur\u00e9e\n  - R\u00e9\u00e9ducation informatis\u00e9e du langage accompagn\u00e9e d'un th\u00e9rapeute\n  - rTMS\n  - tDCS (associ\u00e9e)\n  - Th\u00e9rapies multimodales (pour la d\u00e9nomination)\n- Apraxie gestuelle: r\u00e9\u00e9ducation\n- R\u00e9\u00e9ducation en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle: en compl\u00e9ment de la r\u00e9\u00e9ducation cognitive classique\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_456",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) r\u00e9\u00e9ducation post avc reprise de la r\u00e9\u00e9ducation en hospitalisation \u00e0 la phase chronique de l'avc",
        "text": "\nR\u00e9\u00e9ducation hospitali\u00e8re envisageable pour une \u00c9valuation sp\u00e9cialis\u00e9e courte et une R\u00e9\u00e9ducation du langage et de la communication.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_457",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) \u00e9ducation de la population et des personnes \u00e0 risque",
        "text": "\n\n\u00c9duquer les personnes \u00e0 risque cardiovasculaire (ant\u00e9c\u00e9dents CV, HTA, diab\u00e8te, FA, AOMI...) et leur entourage, mais aussi la population g\u00e9n\u00e9rale aux signes de l'AVC.\n\n- Savoir reconna\u00eetre l'AVC: FAST ().  \n  Appeler le {{<phone>}}15{{</phone>}} en urgence vitale devant tout d\u00e9ficit indolore du visage-bras-parole et noter l'heure.\n- M\u00eame proc\u00e9dure si les sympt\u00f4mes r\u00e9gressent\n- Allonger la victime\n\n"
    },
    {
        "id": "document_458",
        "title": "accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral (avc) \u00e9ducation de la population et des personnes \u00e0 risque message de pr\u00e9vention",
        "text": "\n> << AVC, agir vite c'est important >>\n\nL'accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral se manifeste soudainement par:\n\n- une d\u00e9formation de la bouche  \n  ex: lorsque la personne sourit le sourire n'est pas sym\u00e9trique.\n- une faiblesse d'un c\u00f4t\u00e9 du corps, bras ou jambe  \n  ex: lorsqu'on demande \u00e0 la personne de lever les deux bras devant elle, l'un des bras ne peut \u00eatre lev\u00e9 ou rester en hauteur, il retombe.\n- des troubles de la parole  \n  ex: lorsqu'on demande \u00e0 la personne de r\u00e9p\u00e9ter une phrase, elle a des difficult\u00e9s \u00e0 parler ou \u00e0 comprendre.\n\nSi vous \u00eates t\u00e9moin d'un de ces 3 signes, r\u00e9agissez. Appelez imm\u00e9diatement le SAMU, faites le {{<phone>}}15{{</phone>}}. Ces 3 signes d'alerte peuvent \u00eatre accompagn\u00e9s, tout aussi soudainement, de troubles de l'\u00e9quilibre, de maux de t\u00eate intenses ou d'une baisse de vision.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_459",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nAspl\u00e9nie: Absence de la rate ou rate non fonctionnelle \u00e0 l'origine d'une immunod\u00e9pression s\u00e9v\u00e8re avec sensibilit\u00e9 particuli\u00e8re aux bact\u00e9ries (pneumocoque, m\u00e9ningocoque et *Haemophilus* ++).: Le risque vital peut \u00eatre engag\u00e9 par la survenue d'un **syndrome septique post-spl\u00e9nectomie** ().\n\n"
    },
    {
        "id": "document_460",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie d\u00e9finitions complications de l'aspl\u00e9nie",
        "text": "\nLe risque majeur de l'aspl\u00e9nique est **infectieux**: incidence annuelle d'infections 50 \u00e0 100 fois plus \u00e9lev\u00e9e. Risque plus important les 3 ann\u00e9es suivant la spl\u00e9nectomie mais persiste toute la vie.\n\nGermes responsables du sur-risque infectieux: **pneumocoque** (50-90%) et *Haemophilus influenzae* (10-15%).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_461",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie de l'aspl\u00e9nie",
        "text": "\n500.000 personnes hypospl\u00e9niques ou aspl\u00e9niques en France.\n\nSpl\u00e9nectomie chirurgicale: premi\u00e8re cause avec 6 \u00e0 9000 cas par an (50% d'adultes). Autres causes: infarctus spl\u00e9nique, aspl\u00e9nisme th\u00e9rapeutique (radioth\u00e9rapie).  \n**Dr\u00e9panocytose**: 10.000 porteurs (50% adultes).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_462",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie \u00e9tiologie de l'aspl\u00e9nie",
        "text": "\n\nCauses d'une aspl\u00e9nie ou d'une hypospl\u00e9nie:\n\n- Traumatisme spl\u00e9nique\n- Rupture chirurgicale\n- Infarctus spl\u00e9nique\n- Aspl\u00e9nisme th\u00e9rapeutique (radioth\u00e9rapie)\n- Causes cong\u00e9nitales\n  - **Dr\u00e9panocytose**\n  - Syndromiques: syndrome d'Ivemark, polyspl\u00e9nie polyendocrinopathie auto immune de type I (syndrome APECED), syndrome de\nStormorken\n  - Maladies de surcharge: maladie de Gaucher, maladie de Niemann Pick, amylo\u00efdose\n  - Aspl\u00e9nie isol\u00e9e cong\u00e9nitale sporadique ou familiale\n  - Autres h\u00e9moglobinopathies : thalass\u00e9mie majeure, sph\u00e9rocytose\n- MICI, maladie c\u0153liaque, maladie de Whipple\n- Transplantation m\u00e9dullaire\n- Maladie auto-immune\n- Cirrhose alcoolique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_463",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie antibioprophylaxie de l'aspl\u00e9nie",
        "text": "\n\nOracilline\u00ae 1 MUI, 1 cp x 2/j pendant au moins 2 ans (5 ans ou jusqu'\u00e0 l'adolescence chez l'enfant) (*SFAR*, *Coll\u00e8ge*)\n\n\nAntibioth\u00e9rapie par Oracilline\u00ae (p\u00e9nicilline V, ph\u00e9noxym\u00e9thylp\u00e9nicilline) \u00e0 d\u00e9buter d\u00e8s le lendemain de la spl\u00e9nectomie.\n\nLa p\u00e9nicilline V existe en sirop (250.000 UI/5 mL, 500.000 UI/5 mL, 1 MUI/10 mL) ou comprim\u00e9s \u00e0 1 MUI.\n\n- Enfant de 10 \u00e0 40 kg  \n  25.000 UI/kg x 2/j (max 2 MUI/j) pendant 5 ans.  \n- Enfant < 10 kg  \n  100.000 UI/kg/j pendant 5 ans.\n- Allergie aux b\u00eatalactamines\n  - Selon la *SFAR 2010*: \u00e9rythromycine (Ery\u00ae) 500 mg x 1/j\n  - Selon *Lee GM*: c\u00e9falexine 250 mg 1 cm x 2/j (en dehors des repas et sans lait) ou azithromycine 250 mg x 1/j\n- En cas de p\u00e9nurie d'Oracilline\u00ae (*Lee GM*):\n  - Adulte: amoxicilline 500 mg x 2/j\n  - Enfant: amoxicilline 10 mg/kg x 2/j\n\n> << en cas de signes cliniques d'infection, m\u00eame d\u00e9butante, il est recommand\u00e9 d'instaurer une antibioth\u00e9rapie curative par c\u00e9phalosporine de 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration, type c\u00e9fotaxime ou ceftriaxone, afin de limiter la survenue de sepsis graves >>. \u2013 *SFAR*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_464",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie vaccination et aspl\u00e9nie ou spl\u00e9nectomie vaccins recommand\u00e9s en cas d'aspl\u00e9nie",
        "text": "\nVaccins \u00e0 r\u00e9aliser avant voire apr\u00e8s une spl\u00e9nectomie.\n\n{{< table title=\"Synth\u00e8se des vaccins \u00e0 administrer en cas d'aspl\u00e9nie selon Calendrier vaccinal 2024 et HCSP 2014. Contr\u00f4ler l'\u00e2ge sur les RCP\" class=\"table-wrap\" >}}\n| Germe           | Primo-vaccination            | Rappel           |\n|-----------------|------------------------------|------------------|\n| Covid-19        | Recommandations en vigueur   |                  |\n| dTcaPolio       | Calendrier vaccinal          | Boostrix\u00ae/Repevax\u00ae tous les 10 ans |\n| Grippe          | 1 dose                       | Annuel           |\n| *H. influenzae* | ACT-HIB\u00ae dose unique         |                  |\n| M\u00e9ningocoque ACWY | Menveo\u00ae (sans seringue)/Nimenrix\u00ae \u00e0 M0-M6<br>ou Menquadfi\u00ae | Tous les 5 ans<br>Non connu |\n| M\u00e9ningocoque B  | Bexsero\u00ae (ou Trumenba\u00ae) \u00e0 M0 et M2 | Tous les 2-3 ans selon *Lee GM* |\n| Pneumocoque | +18 ans: Prevenar 20<br>< 18 ans: lire calendrier vaccinal | |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_465",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie vaccination et aspl\u00e9nie ou spl\u00e9nectomie quand vacciner ?",
        "text": "\n- Spl\u00e9nectomie programm\u00e9e  \n  Vaccination au moins 2 semaines avant l'intervention.\n- Spl\u00e9nectomie en urgence  \n  Vaccination 2 \u00e0 6 semaines apr\u00e8s l'intervention (imm\u00e9diat si risque de perdu de vue).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_466",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie vaccination et aspl\u00e9nie ou spl\u00e9nectomie vaccination du patient spl\u00e9nectomis\u00e9",
        "text": "\nMise \u00e0 jour du calendrier vaccinal.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_467",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie vaccination et aspl\u00e9nie ou spl\u00e9nectomie pneumocoque",
        "text": "\n- Prevenar 20\u00ae 1 dose  \n  ou Prevenar 13\u00ae puis Pneumovax\u00ae 2 mois apr\u00e8s  \n  \n- Enfant 2 \u00e0 5 ans non vaccin\u00e9s: Prevenar 13\u00ae M0-M2 et Pneumovax\u00ae M4\n- Enfant < 2 ans: sch\u00e9ma nourrisson et rappel Pneumovax\u00ae apr\u00e8s ses 2 ans\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_468",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie vaccination et aspl\u00e9nie ou spl\u00e9nectomie vaccination anti-m\u00e9ningococcique (*neisseria meningitidis*)",
        "text": "\n##"
    },
    {
        "id": "document_469",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie vaccination et aspl\u00e9nie ou spl\u00e9nectomie m\u00e9ningocoque acyw135",
        "text": "\n- Menquadfi\u00ae 1 dose unique (rythme de rappel non d\u00e9fini)  \n  ou Menveo\u00ae (fourni sans seringue ni aiguille) ou Nimenrix\u00ae avec 2<sup>e</sup> injection \u00e0 6 mois puis **rappel** tous les 5 ans\n- Vaccin\u00e9 avant 7 ans contre m\u00e9ningocoque ACYW135: rappel \u00e0 3 ans puis tous les 5 ans\n\n##"
    },
    {
        "id": "document_470",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie vaccination et aspl\u00e9nie ou spl\u00e9nectomie m\u00e9ningocoque b",
        "text": "\n- \u2265 11 ans: Bexsero\u00ae avec 2<sup>e</sup> injection \u00e0 1 mois  \n  ou Trumenba\u00ae \u2265 10 ans en 2 ou 3 injections (et rythme de rappel non d\u00e9fini)\n- 6 mois \u00e0 10 ans: Bexsero\u00ae avec 2<sup>e</sup> injection \u00e0 2 mois\n- 2 \u00e0 5 mois: Bexsero\u00ae en 3 injections \u00e0 1 mois d'intervalle\n\nRappel tous les 2-3 ans selon *Lee GM*.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_471",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie vaccination et aspl\u00e9nie ou spl\u00e9nectomie *haemophilus influenzae* type b",
        "text": "\nVaccin ACT-HIB\u00ae dose unique (hors AMM apr\u00e8s 6 ans).\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_472",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie vaccination et aspl\u00e9nie ou spl\u00e9nectomie grippe saisonni\u00e8re",
        "text": "\n1 dose annuelle de rappel au moment de la campagne annuelle de vaccination (voir Grippe).\n\n> << Il n'existe aucune contre-indication vaccinale chez les sujets aspl\u00e9niques >> (sauf les vaccins vivants en cas d'immunosuppression). \u2013 *HCSP 2014*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_473",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie vaccination et aspl\u00e9nie ou spl\u00e9nectomie vaccination de l'entourage du patient spl\u00e9nectomis\u00e9",
        "text": "\nMise \u00e0 jour du calendrier vaccinal de l'entourage du sujet aspl\u00e9nique (voir Vaccination).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_474",
        "title": "aspl\u00e9nie ou hypospl\u00e9nie \u00e9ducation th\u00e9rapeutique",
        "text": "\n\nGuide information du patient aspl\u00e9nique CHU Montpellier (PDF)\n\nL'aspl\u00e9nie (par spl\u00e9nectomie ou autre) induit un risque infectieux majeur n\u00e9cessitant une \u00e9ducation th\u00e9rapeutique:\n\n- Risque accru d'infections n\u00e9cessitant un avis m\u00e9dical rapide en cas de fi\u00e8vre, frissons, raideurs, vomissements, diarrh\u00e9es\n- Carte de signalement d'aspl\u00e9nie\n- Notification de la date et du motif sur le carnet de sant\u00e9\n- Int\u00e9r\u00eat du suivi vaccinal rigoureux\n- Consulter avant de voyager \u00e0 l'\u00e9tranger\n- Prophylaxie en cas de morsure animale ou de tiques, l\u00e9chage de plaie par un animal\n\n"
    },
    {
        "id": "document_475",
        "title": "prise en charge de l'aspl\u00e9nie par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de l'aspl\u00e9nie par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Drs JB Fron et Alaedine Benani d'apr\u00e8s HCSP, SFAR, Lee GM\" >}}\ngraph TB\n  aspl\u00e9nie(\"<b>Aspl\u00e9nie identifi\u00e9e</b><br>\u2014<br>- Spl\u00e9nectomie, traumatisme<br>ou infarctus spl\u00e9nique<br>- Cong\u00e9nital: dr\u00e9panocytose,<br>thalass\u00e9mie, syndromique,<br>maladie de surcharge\") --> ETP(\"<b>\u00c9ducation th\u00e9rapeutique</b><br>\u2014<br>Risque infectieux, CAT fi\u00e8vre,<br>prophylaxie urgente:\") --> antibioprophylaxie(\"<b>Antibioprophylaxie</b><br>\u2014<br>P\u00e9ni V min. 2 ans<br>5 ans chez l'enfant\") -. Allergie/p\u00e9nurie .-> alternatives(\"- \u00c9rythromycine<br>- C\u00e9falexine<br>- Amoxicilline\")\n    ETP --> vaccin(\"<b>Vaccinations</b><br>\u2014<br>- Pneumocoque<br>- Haemophilus<br>- M\u00e9ningites B et ACYW<br>- Grippe et Covid\") -- Rappels --> rappels(\"- dTP<br>- Pneumocoque<br>- M\u00e9ningocoques<br>- Grippe, Covid\")\n    ETP --> sp\u00e9cialiste(Consultation sp\u00e9cialis\u00e9e<br>H\u00e9mato, infectio, interniste)\n  style aspl\u00e9nie stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_476",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nDiarrh\u00e9e chronique: Alt\u00e9ration permanente du transit intestinal avec des selles selon les types 5 \u00e0 7 de Bristol pendant **plus de 4 semaines** (*BSG 2021*).  \nSelon l'*OMS*: \u00e9mission de plus de 3 selles par jour de molles \u00e0 liquides.: M\u00e9canismes sous-jacents possibles de la diarrh\u00e9e chronique: s\u00e9cr\u00e9toire, motrice, osmotique, par malabsorption ou l\u00e9sionnelle.: En faveur de cause organique: diarrh\u00e9e d'apparition r\u00e9cente (< 3 mois), nocturne ou circadienne et amaigrissement.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_477",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nSII: syndrome de l'intestin irritable\n\nTIF: test immunologique f\u00e9cal (ou FIT, ex. Hemoccult\u00ae)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_478",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique d\u00e9finitions diagnostic diff\u00e9rentiel d'une diarrh\u00e9e chronique",
        "text": "\n- **Fausse diarrh\u00e9e du constip\u00e9**, f\u00e9calome\n- Incontinence f\u00e9cale\n- Syndrome rectal ou poly-exon\u00e9ration secondaire \u00e0 un trouble du plancher pelvien  \n  D\u00e9f\u00e9cation difficile (dysch\u00e9sie) et/ou prolapsus. La consistance des selles est normale.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_479",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique \u00e9tiologie causes fr\u00e9quentes de diarrh\u00e9e chronique",
        "text": "\nRechercher \u00e0 l'examen les arguments en faveur des causes suivantes de diarrh\u00e9e chronique:\n\n- Syndrome de l'intestin irritable\n- Origine biliaire\n- Di\u00e9t\u00e9tique\n  - FODMAPs, intol\u00e9rance au lactose ou fructose\n  - \u00c9dulcorants (sodas, bonbons, chewing gum)\n  - Caf\u00e9ine\n  - Alcool\n  - R\u00e9glisse\n- Tumeur colique\n- Inflammation intestinale (colite ulc\u00e9reuse ou microscopique, MICI)\n- Maladie c\u0153liaque\n- Iatrog\u00e9nie  \n  Antibiotique, anti-inflammatoires AINS, magn\u00e9sium, IEC, olm\u00e9sartan, metformine - iDPP4, lansoprazole, th\u00e9ophylline, furos\u00e9mide, antiarythmique, anticanc\u00e9reux.\n- Cause s\u00e9cr\u00e9toire\n- Diarrh\u00e9e fonctionnelle\n\n"
    },
    {
        "id": "document_480",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique \u00e9tiologie causes plus rares de diarrh\u00e9e chronique",
        "text": "\n- Pullulation microbienne gr\u00ealique\n- Isch\u00e9mie m\u00e9sent\u00e9rique\n- Lymphome\n- Complication post-op\u00e9ratoire\n- Pancr\u00e9atite chronique\n- Ent\u00e9rocolite radique\n- Cancer du pancr\u00e9as\n- Hyperthyro\u00efdie\n- Diab\u00e8te\n- Giardiase ou autre\n- Mucoviscidose\n\n"
    },
    {
        "id": "document_481",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique \u00e9tiologie causes rares de diarrh\u00e9e chronique",
        "text": "\nAutres atteintes du gr\u00eale (maladie de Whipple ...), hypoparathyro\u00efdie, insuffisance surr\u00e9nale, tumeur endocrine (VIPome ...), neuropathie autonome, diarrh\u00e9e factice, diarrh\u00e9e de Brainerd.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_482",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique clinique interrogatoire",
        "text": "\nL'interrogatoire est primordial pour orienter vers l'origine de la diarrh\u00e9e chronique:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents  \n  Chirurgie digestive (bariatrique, chol\u00e9cystectomie, r\u00e9section), auto-immuns, thyro\u00efde, diab\u00e8te, radioth\u00e9rapie, SEP, rapports sexuels non prot\u00e9g\u00e9s.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux  \n  Cancer, MICI, maladie c\u0153liaque.\n- Alcool\n- Degr\u00e9 de consommation de caf\u00e9, boissons \u00e9nergisantes, lait, sorbitol, fructose\n- Traitements en cours et essay\u00e9s  \n  Antibiotique, AINS, magn\u00e9sium, IEC, olm\u00e9sartan, metformine, iDPP4, lansoprazole, th\u00e9ophylline, furos\u00e9mide, antiarythmique, anticanc\u00e9reux.\n- Diarrh\u00e9e\n  - Contexte de voyage, toxi-infection alimentaire\n  - Antibioth\u00e9rapie r\u00e9cente\n  - \u00c9tayer une intol\u00e9rance au lactose, au gluten\n  - Anciennet\u00e9\n  - Rythme nycth\u00e9m\u00e9ral\n  - Effet du je\u00fbne\n  - Volume, fr\u00e9quence, consistance, r\u00e9sidus, glaires, sang, graisseuses, coloration, odeur\n  - AEG\n  - Autres troubles digestifs  \n    Douleurs, ballonnements, flatulences, alternance diarrh\u00e9e-constipation, syndrome rectal (\u00e9preinte, t\u00e9nesmes, faux besoins), imp\u00e9riosit\u00e9, rectorragies.\n- Signes n\u00e9gatifs\n  - Incontinence f\u00e9cale\n  - Consistance conserv\u00e9e\n  - Terrain constip\u00e9\n  - Ant\u00e9c\u00e9dents pelviens\n\nLa *malabsorption* donne souvent une st\u00e9atorrh\u00e9e avec selles p\u00e2teuses et d\u00e9color\u00e9es malodorantes, mais parfois pauci-symptomatique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_483",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique clinique examen clinique",
        "text": "\n- Poids, taille, IMC et variations\n- Examen abdominal\n- Inspection et **toucher rectal**\n- Fonte musculaire\n- Signes g\u00e9n\u00e9raux  \n  Syndrome an\u00e9mique ou h\u00e9morragique, thyrotoxicose, glossite, am\u00e9norrh\u00e9e.\n- Recherche d'\u0153d\u00e8mes\n\nEn cas de rectorragies ou de modifications du transit: adresser au gastro-ent\u00e9rologue pour une coloscopie.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_484",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique examens compl\u00e9mentaires bilan de deuxi\u00e8me intention de la diarrh\u00e9e chronique",
        "text": "\n- Suspicion de syndrome de l'intestin irritable avant 40-45 ans: calprotectine f\u00e9cale (pour \u00e9liminer une MICI, 60\u20ac non rembours\u00e9)  \n  Bilan normal et sympt\u00f4mes typiques: diagnostic de *syndrome de l'intestin irritable* (SII).\n- Suspicion d'intol\u00e9rance au lactose: test d'\u00e9viction pr\u00e9f\u00e9rable\n\nAdresser au sp\u00e9cialiste si un diagnostic pouvant \u00eatre suivi en ville n'est pas expliqu\u00e9 par ce bilan.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_485",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique traitement de la diarrh\u00e9e chronique",
        "text": "\n\nLa prise en charge d'une diarrh\u00e9e chronique est surtout \u00e9tiologique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_486",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique traitement de la diarrh\u00e9e chronique mesures de prise en charge de la diarrh\u00e9e chronique",
        "text": "\nMesures \u00e0 proposer pour la prise en charge de la diarrh\u00e9e chronique, en parall\u00e8le du bilan \u00e9tiologique:\n\nGuide d'information du patient du CREGG sur la diarrh\u00e9e chronique (PDF)\n\nBoire normalement (1,5 L/j) et \u00e9viter le je\u00fbne (pullulation microbienne avec ballonnements).\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_487",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique traitement de la diarrh\u00e9e chronique aliments privil\u00e9gi\u00e9s en cas de diarrh\u00e9e chronique",
        "text": "\n- Eau du robinet\n- Thym, laurier, cumin.\n- Produits laitiers  \n  Yaourt nature, fromage blanc, petit suisse, fromage \u00e0 p\u00e2te dure et fondus, lait enrichi en probiotiques.\n- Viandes  \n  Toutes les volailles et poissons, b\u0153uf, jambon blanc d\u00e9graiss\u00e9, \u0153ufs.\n- F\u00e9culents  \n  P\u00e2tes, riz, pommes de terre, farine type 45, ma\u00efzena, tapioca.\n- L\u00e9gumes  \n  Cuits: carotte, courgette, betterave, aubergine, haricots verts.\n- Fruits  \n  Banane, poire, coing en compote ou confiture mi-cuite.\n- Huiles: toutes\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_488",
        "title": "diarrh\u00e9e chronique traitement de la diarrh\u00e9e chronique aliments \u00e0 \u00e9viter en cas de diarrh\u00e9e chronique",
        "text": "\n- Boissons  \n  Eaux min\u00e9rales, caf\u00e9, th\u00e9, sodas, jus de fruits tr\u00e8s froids.\n- Persil, cerfeuil\n- Vinaigre, moutarde, muscade, poivre, cornichons\n- Produits laitiers  \n  Tous les laits, yaourt ferment\u00e9, cr\u00e8me dessert, fromage cr\u00e9meux.\n- Viandes  \n  Grasses (mouton, agneau), viandes et poissons fum\u00e9s, pan\u00e9s, fritures, charcuteries, poissons marin\u00e9s ou \u00e0 l'huile, plats en sauce, hamburger.\n- F\u00e9culents  \n  L\u00e9gumineuses (lentilles, haricots rouges ou blancs, pois chiches), pain complet ou c\u00e9r\u00e9ales, frites, chips, plats cuisin\u00e9s, viennoiseries, p\u00e2tisseries.\n- L\u00e9gumes: tous les autres l\u00e9gumes\n- Fruits  \n  Tous les autres fruits, fruits secs et ol\u00e9agineux (amandes, noix ...)\n- Mati\u00e8res grasses  \n  Cuites, grosse quantit\u00e9, aliments gras (charcuterie, viennoiserie), mayonnaise, cr\u00e8me fra\u00eeche.\n\n> \u2013 *CREGG 2010*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_489",
        "title": "prise en charge de la diarrh\u00e9e chronique par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la diarrh\u00e9e chronique par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Drs Alaedine Benani et JB Fron d'apr\u00e8s BSG 2021\" >}}\ngraph TB\n  diarrh\u00e9e[\"<b>Diarrh\u00e9e chronique</b><br>\u2014<br>Plus de 3 selles/j,<br>molles \u00e0 liquides\"] --> clinique(\"<b>Clinique</b><br>\u2014<br>- Ant\u00e9c\u00e9dents<br>- Traitements<br>- Contexte: voyage,<br>antibiotiques, constipation<br>- \u00c9chelle Bristol<br>- Autres sympt\u00f4mes\") --> bilan(\"<b>Bilan</b><br>\u2014<br>- Bilan standard<br>- Glyc\u00e9mie, ferritine<br>- TSH<br>- Proposer VIH<br>- Malabsorption<br>- S\u00e9rologie c\u0153liaque<br>- EPS 3 jours<br>- TIF\") -- Normal --> alarme(\"<b>Signe d'alarme ?</b><br>\u2014<br>\u2265 1 parmi:<br>- An\u00e9mie<br>- Haute risque CCR<br>- AEG<br>- Rectorragies<br>+50 ans<br>- Modifications r\u00e9centes<br>du transit<br>- Masse abdominale\") -- Oui --> coloscopie(\"Gastro-ent\u00e9rologue<br>pour coloscopie\") -- Normale --> traitement(\"<b>Traitement</b><br>\u2014<br>Si bilan 100% normal:<br>diagnostic de SII-D<br>- Aliments privil\u00e9gi\u00e9s<br>et \u00e0 \u00e9viter<br>- \u00c9viter le je\u00fbne\") -. \u00c9chec .-> gastro(Gastro-ent\u00e9rologue)\n    alarme -- Non --> traitement\n    bilan -- Anomalie --> \u00e9tiologique(\"Diagnostic \u00e9tiologique:<br>traitement cibl\u00e9\") --> alarme\n  style diarrh\u00e9e stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n> **SII-D =** syndrome de l'intestin irritable avec diarrh\u00e9es\n\n"
    },
    {
        "id": "document_490",
        "title": "canal lombaire \u00e9troit (cle) ou r\u00e9tr\u00e9ci d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCanal lombaire \u00e9troit ou r\u00e9tr\u00e9ci: R\u00e9tr\u00e9cissement du canal rachidien lombaire \u00e0 l'origine de sympt\u00f4mes neurologiques **p\u00e9riph\u00e9riques** (sauf atteinte lombaire haute L1), le plus souvent d'aggravation progressive. La pr\u00e9valence augmente avec l'\u00e2ge (surtout apr\u00e8s 65 ans), li\u00e9e \u00e0 la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence du rachis.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_491",
        "title": "canal lombaire \u00e9troit (cle) ou r\u00e9tr\u00e9ci d\u00e9finition \u00e9tiologie du canal lombaire \u00e9troit acquis",
        "text": "\n- D\u00e9g\u00e9n\u00e9rative\n  - **Discopathie d\u00e9g\u00e9n\u00e9rative** (L4L5 ++)\n  - Spondylolisth\u00e9sis arthrosique\n  - Hypertrophie des ligaments jaunes\n  - Scoliose\n  - Ossification ligamentaire\n- Iatrog\u00e8ne\n  - Post-laminectomie ou fusion\n  - Fibrose\n- Traumatique\n- Spondylolythique\n- Endocrinienne\n  - Syndrome de Cushing\n  - Acrom\u00e9galie\n  - Lipomatose \u00e9pidurale\n  - Hyperostose diffuse idiopathique\n  - Ost\u00e9omalacie hypophosphat\u00e9mique\n  - Maladie de Paget\n- Infectieuse\n  - Discite\n  - Ost\u00e9omy\u00e9lite\n  - Mal de Pott (tuberculose)\n- Rhumatismale: polyarthrite rhumato\u00efde\n\n"
    },
    {
        "id": "document_492",
        "title": "canal lombaire \u00e9troit (cle) ou r\u00e9tr\u00e9ci d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nCLE: canal lombaire \u00e9troit (ou canal lombaire r\u00e9tr\u00e9ci)\n\nEMG: \u00e9lectromyogramme\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_493",
        "title": "canal lombaire \u00e9troit (cle) ou r\u00e9tr\u00e9ci diagnostic diff\u00e9rentiel diagnostics diff\u00e9rentiels du canal lombaire \u00e9troit",
        "text": "\nPrincipaux diagnostics diff\u00e9rentiels du canal lombaire \u00e9troit:\n\n- Neuropathie p\u00e9riph\u00e9rique\n- Coxarthrose\n- Bursite trochant\u00e9rienne\n- Claudication vasculaire (voir AOMI)\n- Claudication m\u00e9dullaire (d\u00e9ficit moteur proximal avec syndrome pyramidal)\n- Autres plus rares: malformation art\u00e9rio-veineuses spinales, tumeurs\n\n"
    },
    {
        "id": "document_494",
        "title": "canal lombaire \u00e9troit (cle) ou r\u00e9tr\u00e9ci clinique",
        "text": "\n\nLe **syndrome de la queue de cheval** entra\u00eene un d\u00e9ficit moteur, sensitif ou urinaire brutal ou rapidement progressif et est une urgence chirurgicale critique.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_495",
        "title": "canal lombaire \u00e9troit (cle) ou r\u00e9tr\u00e9ci clinique interrogatoire",
        "text": "\nLes sympt\u00f4mes du canal lombaire \u00e9troit sont major\u00e9s debout.\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents  \n  Lombo-sciatique, lombalgie, rhumatisme, traumatisme, neurologique, cardiovasculaire, cancer.\n- Traitements en cours\n- Tabagisme\n- Asymptomatique (10-15 %)\n- Claudication neurologique radiculaire intermittente chronique\n  - Installation **insidieuse** progressive\n  - Asymptomatique au repos ou assis\n  - Aggravation progressive \u00e0 la marche imposant l'arr\u00eat\n  - R\u00e9gression rapide \u00e0 l'arr\u00eat\n  - Am\u00e9lior\u00e9e pench\u00e9 en avant (signe du Caddie)\n  - **Radiculalgie \u00e0 la marche**: Sciatique tronqu\u00e9e bilat\u00e9rale \u00e0 bascule \u00e0 la marche (descente ++) ou en position debout prolong\u00e9e. Douleurs inconstantes\n  - **Troubles de la marche**: engourdissements, faiblesses irradiant de la colonne vert\u00e9brale vers les fesses\n  - D\u00e9ficit sensitif possible\n  - Urgenturie rare\n- D\u00e9pister anxi\u00e9t\u00e9 et d\u00e9pression: questionnaire PHQ-4\n\n"
    },
    {
        "id": "document_496",
        "title": "canal lombaire \u00e9troit (cle) ou r\u00e9tr\u00e9ci clinique examen clinique",
        "text": "\n- Pression art\u00e9rielle, fr\u00e9quence cardiaque\n- P\u00e9rim\u00e8tre de marche, claudication neurog\u00e8ne\n- Troubles de la statique vert\u00e9brale: camptocormie, scoliose\n- Examen des hanches, genoux, chevilles\n- Examen neurologique complet (pauvre)  \n  Testing, sensibilit\u00e9 (proprioception, vibration), r\u00e9flexes ++.\n- Pouls distaux\n- Signes d'endocrinopathie: acrom\u00e9galie, Cushing\n\n"
    },
    {
        "id": "document_497",
        "title": "canal lombaire \u00e9troit (cle) ou r\u00e9tr\u00e9ci examens compl\u00e9mentaires bilan du canal lombaire \u00e9troit",
        "text": "\n- NFS, CRP\n- Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun\n- Radiographies du rachis lombaire face et profil\n- Envisager un \u00e9chodoppler art\u00e9riel des membres inf\u00e9rieurs (diff\u00e9rentiel)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_498",
        "title": "canal lombaire \u00e9troit (cle) ou r\u00e9tr\u00e9ci examens compl\u00e9mentaires irm du rachis lombaire",
        "text": "\nLe diagnostic de canal lombaire \u00e9troit n\u00e9cessite une **IRM lombaire** (voire un scanner).\n\n\nAdresser au neurologue une fois le diagnostic de canal lombaire \u00e9troit pos\u00e9 \u00e0 l'imagerie.\n\n> << Comme dans les lomboradiculalgies d'origine discale, la concordance radioclinique n'est pas syst\u00e9matique. >> \u2013 *COFER*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_499",
        "title": "canal lombaire \u00e9troit (cle) ou r\u00e9tr\u00e9ci examens compl\u00e9mentaires \u00e9lectrophysiologie : \u00e9lectromyogramme et potentiels \u00e9voqu\u00e9s",
        "text": "\nLes examens \u00e9lectrophysiologiques, \u00e9lectromyogramme (EMG, sensibilit\u00e9 90%) et potentiels \u00e9voqu\u00e9s rel\u00e8vent la prescription sp\u00e9cialis\u00e9e par le neurologue en cas de tableau atypique ou d'\u00e9tiologies intriqu\u00e9es.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_500",
        "title": "canal lombaire \u00e9troit (cle) ou r\u00e9tr\u00e9ci traitement du canal lombaire \u00e9troit",
        "text": "\n\nLa prise en charge du canal lombaire \u00e9troit est sp\u00e9cialis\u00e9e (rhumatologue, neurologue, neurochirurgien). L'\u00e9volution est chronique et fluctuante.\n\nAdresser au neurologue une fois le diagnostic de canal lombaire \u00e9troit pos\u00e9 sur les faisceaux clinico-radiologique.\n\nMesures initiales de prise en charge du canal lombaire \u00e9troit:\n\n- Exercices du rachis et renforcement des abdominaux\n- Kin\u00e9sith\u00e9rapie de d\u00e9lordose\n- Ceinture lombaire\n- Antalgie, gabapentine\n- Guide information du patient (SFCR en PDF)\n\n**NB.** Les infiltrations de cortico\u00efdes ont des effets discordants dans les \u00e9tudes.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_501",
        "title": "canal lombaire \u00e9troit (cle) ou r\u00e9tr\u00e9ci traitement du canal lombaire \u00e9troit chirurgie de d\u00e9compression rachidienne",
        "text": "\nIndications \u00e0 la chirurgie de d\u00e9compression du canal lombaire: claudication ou radiculalgie douloureuse r\u00e9sistante, d\u00e9ficit moteur ou sensitif marqu\u00e9.\n\nLa chirurgie de r\u00e9f\u00e9rence est la laminectomie mais des techniques mini-invasives sont aujourd'hui possibles.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_502",
        "title": "prise en charge du canal lombaire \u00e9troit par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge du canal lombaire \u00e9troit par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s Coll\u00e8ges et bibliographie\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Suspicion de canal lombaire \u00e9troit</b><br>\u2014<br>Sujet \u00e2g\u00e9 avec:<br>- Claudication<br>- Radiculalgie<br>- Chutes<br>- Fonte musculaire\"] --> urgence(\"D\u00e9ficit moteur, sensitif<br>ou urinaire brutal<br>ou rapidement progressif ?\") -- Non --> clinique(\"<b>Clinique</b><br>\u2014<br>- Ant\u00e9c\u00e9dents<br>- Traitements<br>- Claudication neurologique:<br>insidieuse progressive,<br>asymptomatique au repos,<br>aggravation \u00e0 la marche<br>imposant l'arr\u00eat<br>signe du Caddie,<br> radiculalgie \u00e0 la marche<br>- Examen neurologique<br>et cardiovasculaire\") --> bilan(\"<b>Bilan</b><br>\u2014<br>- NFS, CRP<br>- Glyc\u00e9mie<br>- Radiographies rachidiennes<br>- IRM rachis lombaire<br>- Envisager doppler art\u00e9riel\") --> neurologue(Neurologue)\n      urgence -- Oui --> urgences(Urgence chirurgicale)\n    bilan -- Diagnostic diff\u00e9rentiel --> diff\u00e9rentiel(\"- Neuropathie p\u00e9riph\u00e9rique<br>- Coxarthrose<br>- Bursite trochant\u00e9rienne<br>- AOMI<br>- Compression m\u00e9dullaire<br>- Malformation art\u00e9rio-veineuse\")\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_503",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 1\" \"show",
        "text": "\n\nTraitement de premi\u00e8re intention pour les douleurs faibles (EVA/EN 1-3) \u00e0 mod\u00e9r\u00e9es (EVA/EN 3-5).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_504",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 1\" \"show parac\u00e9tamol",
        "text": "\n{{< outils/paracetamol >}}\n\n{{< outils/paracetamol-calc >}}\n\n**Posologie:** 15 mg/kg/6h (max 80 mg/kg/j sans d\u00e9passer 4 g/j).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_505",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 1\" \"show ains - ibuprof\u00e8ne",
        "text": "\n**Posologie chez le +3 mois:** 10 mg/kg/8h ou 7,5 mg/kg/6h par voie orale (max 30 mg/kg/j avec max 400 mg/prise) sur une p\u00e9riode courte (3j si fi\u00e8vre, 5j si douleurs).\n\nFormes: sirop, capsule, cp.\n\nAssocier parac\u00e9tamol et anti-inflammatoires non st\u00e9ro\u00efdiens si besoin (et non pas alterner), 1 heure apr\u00e8s le parac\u00e9tamol si insuffisamment soulag\u00e9.\n\n> L'OMS 2012 insiste sur le fait qu'il s'agit du seul AINS suffisamment \u00e9tudi\u00e9 chez l'enfant.\n\nTraitement s\u00fbr (Lesko 1995). Class\u00e9 en palier 1 mais peut \u00eatre plus efficace que des paliers 2 voire 3 apr\u00e8s certains traumatismes ou phases post-op\u00e9ratoires.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_506",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 1\" \"show situations o\u00f9 \u00e9viter les ains",
        "text": "\n- Varicelle (m\u00eame si aucun lien prouv\u00e9)\n- Infection pulmonaire ou ORL **s\u00e9v\u00e8re**, cutan\u00e9es ou des tissus mous\n- Risque h\u00e9morragique ou trouble de la coagulation\n- Risque de d\u00e9shydratation (diarrh\u00e9es ...)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_507",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 2",
        "text": "\n\nTraitement des douleurs intenses (EVA/EN 5-7), toujours en association au parac\u00e9tamol et AINS si indiqu\u00e9s. Recours au palier 3 si insuffisant.\n\nNe jamais associer 2 antalgiques de palier 2. Ne pas utiliser pour les c\u00e9phal\u00e9es.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_508",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 2 tramadol chez l'enfant",
        "text": "\n**Posologie chez le +3 ans:** 1-2 mg/kg/prise toutes les 6-8 heures (max 100 mg/prise, max 4 prises par jour espac\u00e9es d'au moins 4 heures)\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_509",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 2 amm du tramadol p\u00e9diatrique",
        "text": "\n- Buvable \u00e0 partir 3 ans (Contramal\u00ae, Topalgic\u00ae)\n- Comprim\u00e9s associ\u00e9s au parac\u00e9tamol \u00e0 partir de 12 ans (Ixprim\u00ae, g\u00e9n)\n- Comprim\u00e9s LP \u00e0 partir de 12 ans (Topalgic\u00ae, g\u00e9n)\n- Comprim\u00e9s \u00e0 lib\u00e9ration imm\u00e9diate \u00e0 partir de 15 ans\n\n"
    },
    {
        "id": "document_510",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 2 cod\u00e9ine chez l'enfant",
        "text": "\nChez le +12 ans: parac\u00e9tamol cod\u00e9in\u00e9 400/20 mg, 400/25 ou 500/30 mg selon le poids (cp ou effervescent).\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_511",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 2 nalbuphine chez l'enfant",
        "text": "\nLa nalbuphine n'est utilis\u00e9e qu'en intraveineuse ou rectale en urgence.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_512",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 3",
        "text": "\n\nCette section synth\u00e9tique est r\u00e9serv\u00e9e aux m\u00e9decins habitu\u00e9s \u00e0 manipuler des antalgiques de palier 3 chez l'enfant.\n\n\nTraitement des douleurs tr\u00e8s intenses (EVA/EN 7-10), toujours en association au parac\u00e9tamol et AINS si indiqu\u00e9s.  \nAbsence de dose maximale, dose adapt\u00e9e \u00e0 la douleur et aux effets ind\u00e9sirables.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_513",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 3 morphine chez l'enfant",
        "text": "\nLa morphine est utilisable d\u00e8s la naissance \u00e0 demi-dose \u00e0 l'h\u00f4pital (et jusqu'aux 6 mois du nourrisson).\n\nMorphine \u00e0 lib\u00e9ration imm\u00e9diate (LI), sous surveillance par soignant pendant 1 heure:\n\n- < 1 an (AMM chez le +6 mois): morphine 0,1 mg/kg/prise, avis sp\u00e9cialis\u00e9\n- +1 an: d\u00e9buter \u00e0 0,2 mg/kg toutes les 4 heures\n  - Tant qu'EVA > 4: augmenter la dose suivante de 30 \u00e0 50%\n  - Dose de charge possible: 0,4 - 0,5 mg/kg (max 20 mg)\n\nD\u00e9lai d'action de 30 minutes, pic d'efficacit\u00e9 \u00e0 45 minutes, dur\u00e9e d'action de 4 heures.\n\nFormes: gouttes (Oramorph\u00ae), cp (Actisk\u00e9nan\u00ae 1 mg orodispersible ou +).  \nToujours associer un laxatif par macrogol pour un traitement de +2 jours.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_514",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 3 morphine \u00e0 lib\u00e9ration prolong\u00e9e (lp)",
        "text": "\nRelai \u00e9ventuel apr\u00e8s 24 heures de morphine \u00e0 lib\u00e9ration imm\u00e9diate en cas de douleur stable et persistante.\n\nD\u00e9lai d'action de 2-4 heures, dur\u00e9e d'action de 12 heures.\n\nR\u00e9partition identique \u00e0 l'adulte de la morphine LP = dose totale de LI des 24 heures r\u00e9partie en 2 prises.\n\nDes interdoses de morphine \u00e0 LI doivent \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9es (1/6e \u00e0 1/10e de la dose totale de LP avec intervalle minimal d'une heure entre 2 interdoses). La dose de morphine LP est r\u00e9adapt\u00e9e en fonction de la quantit\u00e9 totale sur les 24 derni\u00e8res heures.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_515",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 3 fentanyl chez l'enfant",
        "text": "\nAMM du fentanyl transdermique uniquement: \u00e0 partir de 2 ans pour des douleurs chroniques intenses et stables.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_516",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 3 autres antalgiques de palier 3",
        "text": "\nHydromorphone, oxycodone.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_517",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant antalgie palier 3 surveillance de l'enfant sous opio\u00efdes",
        "text": "\n- EVA/EN\n- Constipation\n- Somnolence: surveillance rapproch\u00e9e voire r\u00e9duction des doses si une stimulation physique est n\u00e9cessaire pour le r\u00e9veiller\n- Fr\u00e9quence respiratoire (seuil d'alerte): < 20/min avant 1 an | < 15/min de 1-4 ans | < 10/min \u00e0 partir de 5 ans\n- Contr\u00f4le de la saturation\n\nToujours disposer de naloxone intra-veineuse (Narcan\u00ae, g\u00e9n).  \nNyxoid\u00ae nasal (PDF) possible \u00e0 partir de 14 ans: 1,8 mg nasal toutes les 2-3 minutes si besoin.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_518",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant autres m\u00e9thodes antalgiques autres m\u00e9thodes analg\u00e9siques",
        "text": "\nAutres m\u00e9thodes antalgiques pouvant \u00eatre associ\u00e9es au traitement m\u00e9dicamenteux:\n\n- Nourrisson: tenir dans les bras, succion (sein, t\u00e9tine)\n- Solutions sucr\u00e9es chez le nourrisson jusqu'\u00e0 6 mois  \n  Allaitement, saccharose 24% (Algop\u00e9dol\u00ae), glucos\u00e9 30%. Quelques gouttes sur le bout de la langue, 2 minutes avant le soin. Efficace 5-7 minutes.\n- MEOPA  \n  Chez +1 mois. Minimum 3 minutes avant le soin et poursuivi pendant. Efficace < 60 minutes. Ne pas administer de force.\n- Cr\u00e8me/patch lidoca\u00efne - priloca\u00efne  \n  Anesth\u00e9sie cutan\u00e9e sur 3 mm \u00e0 1 heure, 5 mm \u00e0 2 heures. Efficace ~ 4 heures.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_519",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant autres m\u00e9thodes antalgiques antispasmodiques",
        "text": "\nLes antispasmodiques ont une efficacit\u00e9 modeste et peu document\u00e9e.\n\nPhloroglucinol, trim\u00e9butine, ti\u00e9monium.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_520",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant autres m\u00e9thodes antalgiques modulateur de la douleur",
        "text": "\n- N\u00e9fopam (hors AMM)\n- K\u00e9tamine\n\n"
    },
    {
        "id": "document_521",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant \u00e9valuation de la douleur de l'enfant",
        "text": "\n\n{{< table title=\"\u00c9chelles d'\u00e9valuation de la douleur chez l'enfant\" >}}\n| \u00c2ge (ann\u00e9es) | \u00c9chelle de douleur       | Seuil de traitement |\n|-------------:|--------------------------|:-------------------:|\n| Nouveau-n\u00e9   | EDIN<br>EVENDOL<br>DAN<br>NFCS | 4-5/15<br>4/15<br>3/10<br>1/4 |\n| 0 - 7        | EVENDOL                  | 4/15                |\n| <b>Auto-\u00e9valuation</b>|                 |                     |\n| 4+           | \u00c9chelle des visages (<abbr title=\"Faces Pain Scale Revised (IASP)\">FPS-R</abbr>) | 4/10 |\n| 6+           | EVA p\u00e9diatrique | 3/10 |\n| 8+           | \u00c9chelle num\u00e9rique (EN)   | 3/10                |\n{{< /table >}}\n\nLe Sch\u00e9ma du bonhomme permet au grand enfant de pr\u00e9ciser la localisation de la douleur.\n\nNe pas oublier:\n\n- L'objectif est de r\u00e9duire \u00e0 la douleur \u00e0 une EVA \u2264 3-4\n- L'\u00e9valuation se fait << au repos >>, sans d\u00e9ranger l'enfant, puis en mobilisation\n- L'auto-\u00e9valuation de la douleur par l'enfant devient possible \u00e0 partir de 4 ou 5 ans, consid\u00e9r\u00e9e comme fiable apr\u00e8s 6 ans\n- De 2 \u00e0 7 ans, l'enfant pense que l'adulte sait tout ce qu'il ressent et il associe douleur et m\u00e9chancet\u00e9\n\n"
    },
    {
        "id": "document_522",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant particularit\u00e9s de la douleur chez l'enfant \u00e9l\u00e9ments cliniques notables",
        "text": "\nUne douleur aigu\u00eb entra\u00eene des sympt\u00f4mes bruyants. Lorsqu'elle se prolonge elle entra\u00eene un repli, dit << atonie psychomotrice >>, l'enfant est prostr\u00e9.\n\n- Examen complet\n- Palpation abdominale\n- Orifices herniaires\n\n"
    },
    {
        "id": "document_523",
        "title": "antalgie et douleur chez l'enfant particularit\u00e9s de la douleur chez l'enfant \u00e9l\u00e9ments de prise en charge",
        "text": "\nRassurer, selon l'\u00e2ge mobiliser: pr\u00e9sence des parents, portage, paroles, allaitement, t\u00e9tine, distraire, musique, cocon, informer, distraire, rappeler que ce n'est pas de sa faute, courage, n\u00e9gociation.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_524",
        "title": "prise en charge de la douleur nociceptive chez l'enfant",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la douleur nociceptive chez l'enfant. Dr Alaedine Benani\" >}}\ngraph TB\n  douleur[\"Suspicion de douleur<br>nociceptive chez un enfant\"] --> \u00e9chelle(\"\u00c9valuation par une<br>\u00e9chelle adapt\u00e9e\") --> nourrisson(\"<b>Nourrisson</b><br>\u2014<br>- EDIN<br>- EVENDOL<br>- DAN, NFCS\") --> pec(\"Prise en charge<br>de la douleur\")\n  style douleur stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  \u00e9chelle --> enfant(\"<b>\u2265 4 ans</b><br>\u2014<br>- \u00c9chelle des visages<br>(auto-\u00e9valuation)<br>- EVENDOL\") --> pec\n  \u00e9chelle --> grandEnfant(\"<b>\u2265 6 ans</b><br>\u2014<br>- EVA p\u00e9diatrique<br>- EVENDOL\") --> pec\n  \u00e9chelle --> ensuite(\"<b>\u2265 8 ans</b><br>\u2014<br>- \u00c9chelle num\u00e9rique\") --> pec\n  pec --> nonmed(\"<b>Prise en charge<br>non m\u00e9dicamenteuse</b><br>\u2014<br>- Explication<br>- R\u00e9assurance<br>- \u2264 6 mois: solution sucr\u00e9e<br>- MEOPA si &gt; 1 mois<br>- Lidoca\u00efne/priloca\u00efne locale\")\n  pec --> med(\"<b>Traitements m\u00e9dicamenteux</b><br>\u2014<br>- Palier 1: parac\u00e9tamol, AINS<br>- Palier 2: tramadol voire cod\u00e9ine<br>- Palier 3: morphine, fentanyl\")\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_525",
        "title": "cholangite biliaire primitive (cbp) d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCholangite biliaire primitive (CBP ou cirrhose biliaire primitive): H\u00e9patopathie chronique auto-immune par inflammation des petites voies biliaires, \u00e0 l'origine d'une **cholestase**. Elle atteint le plus souvent les femmes apr\u00e8s 40 ans (90 % avec pr\u00e9valence 1/1000) et \u00e9volue lentement.: Une h\u00e9patite auto-immune (HAI) est associ\u00e9e dans 10% des cas.: La gravit\u00e9 de la cirrhose biliaire primitive est li\u00e9e au risque de **cirrhose biliaire**.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_526",
        "title": "cholangite biliaire primitive (cbp) d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nAAM: anticorps anti-mitochondries\n\nAASLD: \n\nAFEF: Association Fran\u00e7aise pour l'\u00c9tude du Foie\n\nAUDC: acide ursod\u00e9soxycholique\n\nCBP: cholangite biliaire primitive (*ex* cirrhose biliaire primitive)\n\nEASL: \n\nPBH: ponction-biopsie h\u00e9patique\n\nSNFGE: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale Fran\u00e7aise de Gastro-Ent\u00e9rologie\n\nTH: transplantation h\u00e9patique\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_527",
        "title": "cholangite biliaire primitive (cbp) crit\u00e8res diagnostiques de la cholangite biliaire primitive",
        "text": "\n\nDiagnostic de cirrhose biliaire primitive (CBP) si au moins 2 crit\u00e8res *EASL* sont remplis:\n\n1. Cholestase avec PAL > 1,5 N\n2. Anticorps anti-mitochondries (AAM) \u2265 1/40 confirm\u00e9s en immunoblot ou ELISA (90 %)  \n  et/ou anticorps anti-nucl\u00e9aires de type cercl\u00e9s (anti-gp210 ou anti-sp100)\n3. L\u00e9sions de cholangite inflammatoire destructrice granulomateuse ou lymphocytaire des canaux biliaires inter-lobulaires\n\nOn parle de **syndrome de chevauchement** (*Overlap syndrome*) si une h\u00e9patite auto-immune (HAI) est associ\u00e9e avec au moins 2 crit\u00e8res parmi:\n\n1. Cytolyse avec ALAT > 5N (> 6 mois)\n2. IgG > 20 g/L ou anticorps anti-muscles lisses \u2265 1/80\n3. L\u00e9sions d'h\u00e9patite d'interface lymphocytaire mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 s\u00e9v\u00e8re\n\nLa ponction-biopsie h\u00e9patique (PBH) est alors n\u00e9cessaire.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_528",
        "title": "cholangite biliaire primitive (cbp) clinique",
        "text": "\n\nSignes et sympt\u00f4mes \u00e0 rechercher en cas de suspicion de cholangite biliaire primitive (femme +40 ans avec cholestase ++).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_529",
        "title": "cholangite biliaire primitive (cbp) clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents: h\u00e9patopathie, auto-immuns, polytraumatisme, r\u00e9animation, chirurgies\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux: h\u00e9patopathie, auto-immuns\n- Voyages\n- Traitements, autom\u00e9dication, transfusions, anabolisants\n- Alcool, tabac, toxiques\n- Expositions: peintures, diesel, gaz industriels\n- Bilans h\u00e9patiques ant\u00e9rieurs\n- Sympt\u00f4mes\n  - **Asymptomatique** (20-30 %)\n  - Prurit (30-40 %)\n  - Ict\u00e8re\n  - Inconfort abdominal ou de l'hypochondre droit\n  - Fatigue (> 50 %)  \n    Non corr\u00e9l\u00e9e \u00e0 la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la maladie.\n  - Autres: douleurs osseuses, arthralgies, troubles mn\u00e9siques ou de concentration\n  - D\u00e9pister une d\u00e9nutrition\n- Qualit\u00e9 de vie\n- Rechercher des comorbidit\u00e9s:  \n  Raynaud, syndrome de Gougerot-Sj\u00f6gren (s\u00e9cheresses muqueuses), scl\u00e9rodermie (CREST syndrome), hypothyro\u00efdie, maladie c\u0153liaque.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_530",
        "title": "cholangite biliaire primitive (cbp) clinique examen clinique",
        "text": "\n- Poids, taille, IMC\n- Pression art\u00e9rielle, fr\u00e9quence cardiaque\n- Palpation abdominale\n- Signes d'hypertension portale  \n  {{< clinique/hypertension-portale >}}\n- Signes d'insuffisance h\u00e9patocellulaire  \n  {{< clinique/insuffisance-hepato-cellulaire >}}\n- Spl\u00e9nom\u00e9galie\n\n"
    },
    {
        "id": "document_531",
        "title": "cholangite biliaire primitive (cbp) examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n\n\nSi les anticorps sont n\u00e9gatifs et que l'acc\u00e8s au sp\u00e9cialiste est tr\u00e8s long, une **IRM des voies biliaires** par un radiologue sp\u00e9cialis\u00e9 est possible.\n\nLa **ponction-biopsie h\u00e9patique** (PBH) est le plus souvent dispensable (sauf anticorps anti-mitochondries absents, ALAT > 5N, IgG > 20 g/L ou comorbidit\u00e9 h\u00e9patique suspect\u00e9e).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_532",
        "title": "cholangite biliaire primitive (cbp) examens compl\u00e9mentaires bilan compl\u00e9mentaire apr\u00e8s diagnostic",
        "text": "\nUne fois le diagnostic de cholangite biliaire primitive pos\u00e9, des comorbidit\u00e9s doivent \u00eatre recherch\u00e9es:\n\n- **\u00c9lastom\u00e9trie h\u00e9patique** (ou \u00e9lastographie)\n- TSH\n- S\u00e9rologie c\u0153liaque: IgA totales, IgA anti-transglutaminase\n- Vitamine D\n- Ost\u00e9odensitom\u00e9trie\n\n"
    },
    {
        "id": "document_533",
        "title": "cholangite biliaire primitive (cbp) traitement de la cholangite biliaire primitive",
        "text": "\n\nLa prise en charge de la cholangite biliaire primitive est sp\u00e9cialis\u00e9e par le gastro-ent\u00e9rologue: annuaire des centres de comp\u00e9tence de la fili\u00e8re des maladies rares *Filfoie*.\n\nGuide EASL d'information du patient et association de patients: albi France.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_534",
        "title": "cholangite biliaire primitive (cbp) traitement de la cholangite biliaire primitive pour en savoir plus: prise en charge de la cirrhose biliaire primitive",
        "text": "\nSauf syndrome de chevauchement, le traitement de premi\u00e8re intention de la cirrhose biliaire primitive (CBP) est l'*acide ursod\u00e9soxycholique* (AUDC) 13-15 mg/kg/j (min 10 - max 20).\n\nLa prise en charge par acide ursod\u00e9soxycholique est poursuivie au long cours quel que soit le stade de la maladie. Une titration initiale est n\u00e9cessaire. R\u00e9ponse biologique de 25 \u00e0 50 %.\n\nLes **-45 ans**, les hommes et les sujets symptomatiques ou **stades avanc\u00e9s** r\u00e9pondent moins bien au traitement. La bilirubin\u00e9mie est un marqueur de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9.\n\nEffets ind\u00e9sirables rares (< 5%): diarrh\u00e9es, \u00e9pigastralgies.\n\nAutres traitements possibles:\n\n- De la CBP: acide ob\u00e9ticholique (AOC, contre-indiqu\u00e9 si ant\u00e9c\u00e9dent de d\u00e9compensation cirrhotique, d\u00e9command\u00e9 par *Prescrire*), b\u00e9zafibrate (BZF)\n- Du prurit: *cholestyramine* (Questran\u00ae 4-16 g/j) > rifampicine (150-300 mg/j) > naltrexone (25-50 mg/j), nalm\u00e9f\u00e8ne > sertraline (50 mg/j). \u00c9mollients, TCC.\n- Si cholestase persistante: suppl\u00e9mentation calcium + vitamine D (1g/800 UI/j)\n- De l'ost\u00e9oporose: suppl\u00e9mentation vitamino-calcique, traiter quand T-score f\u00e9moral < -1,5\n- Surveillance des vitamines liposolubles (A, D, E, K)\n\nLa transplantation h\u00e9patique (TH) est envisag\u00e9e si: bilirubin\u00e9mie > 100 \u00b5mol/L, cirrhose d\u00e9compens\u00e9e.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_535",
        "title": "cholangite biliaire primitive (cbp) suivi",
        "text": "\n\nLa surveillance de la cholangite biliaire primitive est sp\u00e9cialis\u00e9e:\n\n- Clinique tous les 6 mois  \n  3 mois si forme s\u00e9v\u00e8re ou annuelle si forme minime.\n- Tous les 6 mois: examen clinique, bilirubine, ASAT, ALAT, GGT, PAL\n- Bilan annuel: NFS, albumine, TP, IgM, IgG, vitamine D, bilan lipidique, TSH, \u00e9lastom\u00e9trie h\u00e9patique\n- Tous les 2-4 ans: ost\u00e9odensitom\u00e9trie\n\n"
    },
    {
        "id": "document_536",
        "title": "prise en charge de la cholangite biliaire primitive par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la cholangite biliaire primitive par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s AASLD, EASD et SNFGE/AFEF\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Suspicion de cholangite<br>biliaire primitive (CBP)</b><br>\u2014<br>Cholestase chronique (PAL et/ou GGT),<br>femme apr\u00e8s 40 ans ++\"] --> s\u00e9rologie(\"Bilan h\u00e9patique complet<br>et s\u00e9rologies:<br>AgHBs, anti-VHC\") -- N\u00e9gatives --> clinique(\"<b>Clinique</b><br>\u2014<br>- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels<br>et familiaux<br>- Traitements, toxiques<br>- Bilans ant\u00e9rieurs<br>- Sympt\u00f4mes: fatigue,<br>prurit, ict\u00e8re, autres<br>- Comorbidit\u00e9s: hypothyro\u00efdie,<br>Sj\u00f6gren, scl\u00e9rodermie ...<br>- Examen abdominal\") --> bilan(\"<b>Bilan</b><br>\u2014<br>- \u00c9lectrophor\u00e8se des prot\u00e9ines<br>- Glyc\u00e9mie, bilan lipidique<br>- <b>\u00c9chographie abdominale</b>\") -- \u00c9cho normale --> anticorps(\"Anticorps anti-mitochondries\") -- \"> 1/40\" --> r\u00e9f\u00e9rence(\"Avis du centre<br>de comp\u00e9tence\")\n    s\u00e9rologie -- Positive --> h\u00e9patite(Voir h\u00e9patite)\n    bilan -- \u00c9cho anormale --> autre(Autre diagnostic)\n      anticorps -- N\u00e9gatifs --> nucl\u00e9aires(\"Anticorps antinucl\u00e9aires<br>anti-sp100 et anti-gp210\") --> r\u00e9f\u00e9rence\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_537",
        "title": "diab\u00e8te de type 2 (dt2) d\u00e9finitions\"%}}\n\ndiab\u00e8te\n: hyperglyc\u00e9mie chronique dont le diagnostic est biologique (d\u00e9finitions *ada 2023*):\n    - 2 glyc\u00e9mies \u00e0 jeun \u2265 1,26 g/l (je\u00fbne de 8 heures)\n    - ou hba1c \u2265 6,5 % (48 mmol/mol, non reconnue en france)\n    - ou hgpo-75g h2 \u2265 2 g/l\n    - glyc\u00e9mie \u2265 2 g/l (11,1 mmol/l) et sympt\u00f4mes (polyurie, polydipsie, amaigrissement)\n: au cours du diab\u00e8te, l'atteinte coronaire est plus \u00e9tendue, s\u00e9v\u00e8re et diffuse. 6 \u00e0 35% ont une **[isch\u00e9mie myocardique sans angor]({{< relref \"syndrome-coronarien-chronique.md\" >}})** et 50% des [infarctus du myocarde]({{< relref \"syndrome-coronarien-aigu.md\" >}}) sont **silencieux** (*sfd 2021 cad*). le responsable majeur est le **ldl cholest\u00e9rol**. le risque d'[insuffisance cardiaque]({{< relref \"insuffisance-cardiaque-chronique.md\" >}}) est multipli\u00e9 par 2 \u00e0 4.  \nles femmes avec dt2 sont \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 d'[avc]({{< relref \"accident-vasculaire-cerebral.md\" >}}).\n: \u00e9pid\u00e9miologie du diab\u00e8te en france: 3,5 millions de sujets trait\u00e9s, 80% en surpoids ou ob\u00e8ses, 3/4 hypertendus, 13% sont fumeurs et seulement 64% re\u00e7oivent une statine (*entred3*).\n\nhyperglyc\u00e9mie mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 jeun (hgmaj)\n: ou *pr\u00e9diab\u00e8te*, correspond au stade pr\u00e9curseur du diab\u00e8te.\n: la d\u00e9finition *ada 2021* du pr\u00e9diab\u00e8te est biologique: hba<sub>1c</sub> 5,7 - 6,4 % (*oms* est 6 - 6,4) ou glyc\u00e9mie \u00e0 jeun 1 - 1,25 g/l (*oms* est 1,1 - 1,25) ou hgpo-75g h2 1,4 - 1,99 g/l. en cas de valeur limite haute, r\u00e9p\u00e9ter le d\u00e9pistage \u00e0 3-6 mois.\n: le pr\u00e9diab\u00e8te doit faire contr\u00f4ler chaque ann\u00e9e la glyc\u00e9mie (tous les 1-3 ans si < 1,1 g/l).\n: la perte d'un kg r\u00e9duit de 43% le risque de dt2 (*esc 2019 diabetes*).\n\nr\u00e9mission du diab\u00e8te\n: d\u00e9finitions *easd 2021*:\n    - diab\u00e8te sous r\u00e9gime seul depuis \u2265 3 mois avec hba<sub>1c</sub> < 6,5% (48 mmol/mol)\n    - hba<sub>1c</sub> < 6,5% \u00e0 au moins 3 mois de la chirurgie bariatrique et de l'arr\u00eat de tout traitement\n    - hba<sub>1c</sub> < 6,5% \u00e0 au moins 6 mois du changement de mode de vie et au moins 3 mois de l'arr\u00eat de tout traitement\n: lorsque la {{< modal-btn modal-hba1c-faussee >}}mesure de l'hba1c n'est pas fiable{{< /modal-btn >}}, recours \u00e0 la glyc\u00e9mie \u00e0 jeun < 1,26 g/l ou estimation par automesure (la glyc\u00e9mie moyenne doit \u00eatre < 6,5% d'\u00e9quivalent hba1c).\n: le *d\u00e9pistage des complications* du diab\u00e8te doit \u00eatre poursuivi, avec la surveillance de l'hba<sub>1c</sub> tous les 3 \u00e0 12 mois.\n\nje\u00fbne\n: restriction calorique pendant au moins 8 heures (*esc diabetes 2023*).\n\n### conversion des unit\u00e9s du diab\u00e8te\n\n<div class=\"form-group\">\n  <label for=\"hba1cinput\">hba<sub>1c</sub> (%, dit ngsp)</label>\n  <input type=\"number\" class=\"form-alternative\" id=\"hba1cinput\" step=\"0.1\" value=\"7\" min=\"4\" max=\"16\" onchange=\"hba1cifccinput.value = math.round((parsefloat(this.value) - 2.152) /0.09148); eaginput.value = math.round(parsefloat(this.value) * 28.7 - 46.7)\">\n  <div class=\"my-3\">\n  <label for=\"hba1cifccinput\">hba<sub>1c</sub> (mmol/mol, dit ifcc)</label>\n  <input type=\"number\" class=\"form-alternative\" id=\"hba1cifccinput\" value=\"53\" min=\"1\" max=\"160\" onchange=\"hba1cinput.value = math.round((parseint(this.value, 10) * 0.09148 + 2.152) / 0.1) * 0.1; eaginput.value = math.round((parseint(this.value, 10) * 0.09148 + 2.152) * 28.7 - 46.7)\">\n  </div>\n  <label for=\"eaginput\">glyc\u00e9mie moyenne estim\u00e9e (mg/dl)</label>\n  <input type=\"number\" style=\"width:68px\" class=\"form-alternative\" id=\"eaginput\" value=\"154\" min=\"1\" onchange=\"hba1cinput.value = math.round(((parseint(this.value, 10) + 46.7) / 28.7) / 0.1) * 0.1\">\n</div>\n\n### abr\u00e9viations\n\nada\n: {{%lang%}}american diabetes association{{%/lang%}}\n\ndt2\n: diab\u00e8te type 2\n\nesc\n: {{%lang%}}european society of cardiology{{%/lang%}}\n\netp\n: \u00e9ducation th\u00e9rapeutique du patient\n\nhas\n: haute autorit\u00e9 de sant\u00e9\n\nhgpo\n: hyperglyc\u00e9mie provoqu\u00e9e par voie orale\n\nmtmv\n: modification th\u00e9rapeutique du mode de vie\n\nsfd\n: soci\u00e9t\u00e9 francophone du diab\u00e8te\n{.dl-inline}\n\n{{% /collapse %}}\n{{%collapse \"les points vitaux du diab\u00e8te type 2\" \"show",
        "text": "\n\nToute personne avec un diab\u00e8te type 2 est \u00e0 haut voire tr\u00e8s haut risque cardiovasculaire (rarement bas ou mod\u00e9r\u00e9) .\n\n\n- HbA<sub>1c</sub> cible: globalement **7%** (SFD, ESC 2023)\n- Arr\u00eat du tabac (passif et \u00e9lectronique \u00e9galement) et alcool \u00e0 moindre risque\n- Hypertension art\u00e9rielle\n  - Seuil diagnostique \u2265 140/90 mmHg (160 apr\u00e8s 80 ans - *ESH 2023* et 130/80 selon *ADA 2023*)\n  - Cible g\u00e9n\u00e9rale: 120-129 / 70-79 mmHg (*ESH 2023*)\n  - Bith\u00e9rapie d'embl\u00e9e {{%modal-btn \"modal-iec\"%}}IEC + TZD/ICa{{%/modal-btn%}} ou {{%modal-btn \"modal-ara2\"%}}ARA2 + TZD/ICa{{%/modal-btn%}}  \n  \n- D\u00e9finir le risque cardiovasculaire (avec le {{< scores/score2-diabetes >}} en pr\u00e9vention primaire chez le 40-69 ans) ...\n- Afin de d\u00e9terminer le LDL cible (souvent < 0,7 g/L) par statine de haute intensit\u00e9\n- Activit\u00e9 physique adapt\u00e9e\n  - Lutte contre la s\u00e9dentarit\u00e9: bouger 1-5 minutes par heure\n  - **Prescrire** une AP adapt\u00e9e d'endurance et de renforcement musculaire pendant 3 mois, renouvelable, \u00e0 raison de 2 \u00e0 3 s\u00e9ances par semaine\n  - **Au moins 150 minutes** (2h30) d'activit\u00e9 physique mod\u00e9r\u00e9e par semaine (75 si intense). Renforcement musculaire 3 j/sem.  \n    Commencer par 10 min de marche/j ou autre objectif *SMART*. Guide patient HAS\n  - Enfant/adolescent: \u2265 1 h/j (mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 intense) et renforcement musculaire/squelette 3 j/sem\n  - Avec l'\u00e2ge, favoriser la souplesse 2 \u00e0 3 jours par semaine (yoga, Thai-chi)\n- Surpoids  \n  Perte de poids (5-15 %), GLP-1 (s\u00e9maglutide) voire chirurgie bariatrique.\n- Alimentation \u00e9quilibr\u00e9e et r\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en\n- D\u00e9pistages recommand\u00e9s\n  - Apn\u00e9es du sommeil \n  - Dysfonction \u00e9rectile \n  - Participation au d\u00e9pistage organis\u00e9 des cancers\n- Si maladie r\u00e9nale chronique: iSGLT2 syst\u00e9matique  \n  \n- Soutien psychologique\n- Association de patients: programme d'accueil de la FFD\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b08 et proposer le service de suivi Sophia\n\n> Le contr\u00f4le glyc\u00e9mique, tensionnel et lipidique r\u00e9duit la survenue d'\u00e9v\u00e9nements cardiovasculaires de 75 %. \u2013 *ESC 2019 diabetes*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_538",
        "title": "diab\u00e8te de type 2 (dt2) escalade th\u00e9rapeutique du diab\u00e8te aide au choix du traitement antidiab\u00e9tique d'apr\u00e8s sfd 2023",
        "text": "\n> Les recommandations *HAS 2024* reprennent les m\u00eames \u00e9l\u00e9ments de d\u00e9cision th\u00e9rapeutique.\n\n\n- Cliquer sur la classe th\u00e9rapeutique pour afficher plus d'informations sur la prise en charge  \n  Les classes pr\u00e9f\u00e9rentielles ont un indicateur bleu.\n- **Objectif 0 hypoglyc\u00e9mie !**\n- R\u00e9\u00e9valuation de l'efficacit\u00e9 et de la tol\u00e9rance **3-6 mois** apr\u00e8s chaque modification\n- En cas de grossesse: les objectifs glyc\u00e9miques sont identiques au diab\u00e8te gestationnel\n\n<div class=\"card-util\">\n<div class=\"bg-primary-light rounded-lg p-4 my-4\">\n  <div class=\"m-0\">\n    <p class=\"typography-headline-5\">Comorbidit\u00e9s</p>\n    <input type=\"radio\" name=\"assistant\" id=\"standard\" class=\"d-input-none\" checked>\n    <label for=\"standard\" class=\"chip chip-action chip-choice\">Sans</label>\n    <input type=\"radio\" name=\"assistant\" id=\"obese\" class=\"d-input-none\">\n    <label for=\"obese\" class=\"chip chip-action chip-choice\" data-toggle=\"tooltip\" title=\"Ob\u00e9sit\u00e9\">Ob\u00e9sit\u00e9</label>\n    <input type=\"radio\" name=\"assistant\" id=\"mcv\" class=\"d-input-none\">\n    <label for=\"mcv\" class=\"chip chip-action chip-choice\" data-toggle=\"tooltip\" title=\"Maladie cardiovasculaire\">Cardiovasculaire</label>\n    <input type=\"radio\" name=\"assistant\" id=\"mrc\" class=\"d-input-none\">\n    <label for=\"mrc\" class=\"chip chip-action chip-choice\" data-toggle=\"tooltip\" title=\"Maladie r\u00e9nale chronique\">MRC</label>\n    <input type=\"radio\" name=\"assistant\" id=\"ic\" class=\"d-input-none\">\n    <label for=\"ic\" class=\"chip chip-action chip-choice\" data-toggle=\"tooltip\" title=\"Insuffisance cardiaque\">Insuf. cardiaque</label>\n    <input type=\"radio\" name=\"assistant\" id=\"age\" class=\"d-input-none\">\n    <label for=\"age\" class=\"chip chip-action chip-choice\" data-toggle=\"tooltip\" title=\"+75 ans fragile ou d\u00e9pendant\">+75 ans fragile</label>\n  </div>\n</div>\n<p class=\"typography-overline\">Toujours</p>\n<p>Changement des habitudes alimentaires, lutte contre la s\u00e9dentarit\u00e9 et activit\u00e9 physique adapt\u00e9e.</p>\n<p>R\u00e9\u00e9valuation \u00e0 3-6 mois.</p>\n<p class=\"choix-obese font-weight-bold\">Chirurgie bariatrique indiqu\u00e9e \u00e0 partir de 35 d\u2019IMC.</p>\n<h3 class=\"typography-overline\">1<sup>re</sup> intention</h3>\n<p class=\"font-weight-bold choix-age\">\u00c9valuation g\u00e9riatrique et \u00e9viter un r\u00e9gime restrictif</p>\n<button class=\"chip chip-action\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-metformine\">Metformine</button>\n<button class=\"chip chip-action choix-mrc choix-ic choix-mcv\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-isglt2\">+ iSGLT2</button>\n<button class=\"chip chip-action choix-mcv\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-glp1\">ou GLP-1</button>\n<p class=\"my-2 choix-ic\">Suspendre la metformine en cas de d\u00e9compensation</p>\n<p class=\"font-weight-bold my-2\">La metformine doit \u00eatre maintenue au long cours <span class=\"font-weight-normal choix-mrc\">(suspendue sous 30 mL/min).</span></p>\n<!-- 2e intention -->\n<p class=\"text-primary typography-overline mt-4 choix-standard choix-obese\">Deuxi\u00e8me ligne - Ajouter au choix</p>\n<p class=\"mt-4 text-black-secondary\">Possibilit\u00e9 de proposer d'embl\u00e9e une bith\u00e9rapie si d\u00e9s\u00e9quilibre initial important (HbA<sub>1c</sub> &gt; 10 % ou glyc\u00e9mies &gt; 3 g/L)</p>\n<div class=\"mb-2 choix-standard\">\n  <button class=\"chip chip-action border border-primary\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-isglt2\">iSGLT2</button>\n  <button class=\"chip chip-action border border-primary\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-glp1\">GLP-1</button>\n  <button class=\"chip chip-action border border-primary\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-idpp4\">iDPP4</button>\n  <button class=\"chip chip-action\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-su\">SU</button>\n</div>\n<div class=\"mb-2 choix-obese\">\n  <button class=\"chip chip-action flex-grow-1 border border-primary\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-glp1\">GLP-1</button>\n  <button class=\"chip chip-action flex-grow-1\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-isglt2\">iSGLT2</button>\n  <p class=\"text-primary typography-overline mt-3\">Troisi\u00e8me ligne</p>\n  <button class=\"chip chip-action\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-glp1\">GLP-1</button> + <button class=\"chip chip-action\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-isglt2\">iSGLT2</button>\n  <p class=\"mt-2\">Si insuffisants: avis endocrinologique et informer sur la chirurgie bariatrique.</p>\n</div>\n<div class=\"mb-2 choix-mrc choix-mcv choix-ic\">\n  <p class=\"text-primary typography-overline mt-3\">Deuxi\u00e8me ligne</p>\n  <button class=\"chip chip-action\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-isglt2\">iSGLT2</button> + <button class=\"chip chip-action\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-glp1\">GLP-1</button>\n  <p class=\"mt-2\">Suivi sp\u00e9cialis\u00e9</p>\n</div>\n<div class=\"mb-2 choix-age\">\n  <p class=\"text-primary typography-overline mt-3\">Deuxi\u00e8me ligne</p>\n  <button class=\"chip chip-action\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-idpp4\">iDPP4</button>\n  <p>Si fragile avec MRC ou IC: <button class=\"chip chip-action\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-idpp4\">iDPP4</button> et/ou <button class=\"chip chip-action flex-grow-1\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-isglt2\">iSGLT2</button></p>\n  <p class=\"text-primary typography-overline mt-4\">Troisi\u00e8me ligne</p>\n  <button class=\"chip chip-action\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-insuline\">Insuline</button>\n  <p>Si fragile avec MRC ou IC: <button class=\"chip chip-action\" type=\"button\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-isglt2\">\u00b1 iSGLT2</button></p>\n</div>\n<div class=\"mb-2 choix-standard\">\n<p class=\"text-primary typography-overline mt-4\">Troisi\u00e8me ligne - Selon les traitements essay\u00e9s</p>\n<div class=\"accordion mb-5\" id=\"accordionExample\">\n  <div class=\"card\">\n    <div class=\"card-header\" id=\"headingThree\" data-toggle=\"collapse\" data-target=\"#collapseThree\" aria-expanded=\"false\" aria-controls=\"collapseThree\" role=\"button\">\n      <h4 class=\"card-title\">Apr\u00e8s iSGLT2</h4>\n    </div>\n    <div id=\"collapseThree\" class=\"collapse\" aria-labelledby=\"headingThree\" data-parent=\"#accordionExample\">\n      <div>\n        <ul class=\"list-group list-group-flush\">\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action lgi-choice\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-glp1\">Ajouter ou substituer par un GLP-1</li>\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action lgi-choice\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-idpp4\">Ajouter un iDPP4</li>\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-su\">Ajouter un SU</li>\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-insuline\">Substituer par une insuline basale</li>\n        </ul>\n      </div>\n    </div>\n  </div>\n  <div class=\"card\">\n    <div class=\"card-header\" id=\"headingOne\" data-toggle=\"collapse\" data-target=\"#collapseOne\" aria-expanded=\"false\" aria-controls=\"collapseOne\" role=\"button\">\n      <h4 class=\"card-title\">Apr\u00e8s iDPP4</h4>\n    </div>\n    <div id=\"collapseOne\" class=\"collapse\" aria-labelledby=\"headingOne\" data-parent=\"#accordionExample\">\n      <div>\n        <ul class=\"list-group list-group-flush\">\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action lgi-choice\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-glp1\">Substituer par un GLP-1</li>\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action lgi-choice\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-isglt2\">Ajouter un iSGLT2</li>\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-su\">Ajouter un SU</li>\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-insuline\">Substituer par une insuline basale</li>\n        </ul>\n      </div>\n    </div>\n  </div>\n  <div class=\"card\">\n    <div class=\"card-header\" id=\"headingFour\" data-toggle=\"collapse\" data-target=\"#collapseFour\" aria-expanded=\"false\" aria-controls=\"collapseFour\" role=\"button\">\n      <h4 class=\"card-title\">Apr\u00e8s GLP-1</h4>\n    </div>\n    <div id=\"collapseFour\" class=\"collapse\" aria-labelledby=\"headingFour\" data-parent=\"#accordionExample\">\n      <div>\n        <ul class=\"list-group list-group-flush\">\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action lgi-choice\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-isglt2\">Ajouter un iSGLT2</li>\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-su\">Ajouter un SU</li>\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-insuline\">Substituer/associer \u00e0 une insuline basale</li>\n        </ul>\n      </div>\n    </div>\n  </div>\n  <div class=\"card\">\n    <div class=\"card-header\" id=\"headingTwo\" data-toggle=\"collapse\" data-target=\"#collapseTwo\" aria-expanded=\"false\" aria-controls=\"collapseTwo\" role=\"button\">\n      <h4 class=\"card-title\">Apr\u00e8s sulfamide</h4>\n    </div>\n    <div id=\"collapseTwo\" class=\"collapse\" aria-labelledby=\"headingTwo\" data-parent=\"#accordionExample\">\n      <div>\n         <ul class=\"list-group list-group-flush\">\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action lgi-choice\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-glp1\">Substituer par un GLP-1</li>\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action lgi-choice\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-isglt2\">Ajouter un iSGLT2</li>\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action lgi-choice\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-idpp4\">Ajouter un iDPP4</li>\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action lgi-choice\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-glp1\">R\u00e9duire et ajouter par un GLP-1</li>\n          <li class=\"list-group-item list-group-item-action\" data-toggle=\"modal\" data-target=\"#modal-insuline\">Substituer par une insuline basale</li>\n        </ul>\n      </div>\n    </div>\n  </div>\n</div>\n<!-- 4e intention -->\n<p class=\"text-primary typography-overline mt-3\">4e intention</p>\n<ul>\n  <li>Avis endocrinologique de pr\u00e9f\u00e9rence</li>\n  <li>Metformine + <a role=\"button\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-glp1\">GLP-1</a></li>\n  <li>Voire metformine + <a role=\"button\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-glp1\">GLP-1</a> + <a role=\"button\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-isglt2\">iSGLT2</a> (plut\u00f4t que <a role=\"button\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-su\">SU</a>)</li>\n  <li>ou metformine + <a role=\"button\" data-toggle=\"modal\" href=\"#modal-insuline\">insuline basale</a></li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<script>\nwindow.addEventListener('load', () => {\n  $(function () {\n    const allElems = $('[class*=\"choix-\"]')\n    $('[class*=\"choix-\"]:not(.choix-standard)').addClass('d-input-none')\n    $(':radio').on('change', function() {\n      if ( $(':radio:checked').length === 0 ) {\n        allElems.addClass('d-input-none')\n        $(`.choix-standard`).removeClass('d-input-none')\n      }\n      else if ($(this).is(':checked')) {\n        allElems.addClass('d-input-none')\n        $(`.choix-${this.id}`).removeClass('d-input-none')\n      }\n    });\n  });\n})\n</script>\n\n"
    },
    {
        "id": "document_539",
        "title": "diab\u00e8te de type 2 (dt2) d\u00e9pistage des complications du diab\u00e8te bilan biologique annuel du diab\u00e9tique",
        "text": "\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_540",
        "title": "diab\u00e8te de type 2 (dt2) d\u00e9pistage des complications du diab\u00e8te les complications du diab\u00e8te \u00e0 d\u00e9pister",
        "text": "\n{{< table title=\"Rythme de d\u00e9pistage des complications du diab\u00e8te. Dr JB Fron d'apr\u00e8s Soci\u00e9t\u00e9s Savantes mentionn\u00e9es\" class=\"table-wrap\">}}\n| Appareil     | Soins                                                                                            | Source                   |\n|--------------|--------------------------------------------------------------------------------------------------|--------------------------|\n| AAA | \u00c9chographie si homme 65-75 ans et tabac ou ATCD familial AAA 1<sup>er</sup> degr\u00e9, AOMI | ACC/AHA 2022 |\n| AINS         | \u00c9viter toute prise                                                                               | Communiqu\u00e9 ESC 2022      |\n| AOD (rivaroxaban) | Aspirine + AOD \u00e0 consid\u00e9rer si coronaropathie stable ou AOMI/art\u00e9riopathie et risque h\u00e9morragique faible | ADA 2023    |\n| AOMI | Sympt\u00f4mes + pouls + cutan\u00e9 et/ou IPS r\u00e9guliers. IPS si ulc\u00e9ration | ESC 2023 diabetes |\n| Aspirine prev primaire | 75-100 mg/j pourrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 (sauf CI)<br>75-160 mg/j envisageable si (tr\u00e8s) haut risque CV ou coronaire sans risque de saignement | ESC 2023<br>ADA 2023, ESC 2021 |\n| Aspirine prev secondaire | 75-100 mg/j si coronarien ou revascularisation<br>75-160 mg/j \u00b1 associ\u00e9 selon la pathologie, prolonger bi-antiagr\u00e9gants si bien tol\u00e9r\u00e9 (max 3 ans) | ESC 2023 diabetes<br>ADA 2023, ESC 2019 diabetes |\n| AVC | Femmes \u00e0 haut risque: \u00e9ducation, correction des FRCV  | ESC 2023 diabetes        |\n| Boulimie et TCA | Questionnaire SCOFF pour le d\u00e9pistage          | HAS 2019                 |\n| Cancer du pancr\u00e9as | Scanner AP inject\u00e9 si:<br>- Diab\u00e8te < 12 mois: \u2265 50 ans sans ATCD familial ni surpoids OU amaigrissement > 10%<br>- Pancr\u00e9atite chronique + apparition ou d\u00e9compensation de diab\u00e8te | INCa 2019 |\n| Cardiologue  | Suivi annuel                                                                                     | HAS 2014                 |\n| Chirurgie bariatrique | < 65 ans avec IMC \u2265 40 OU IMC \u2265 35 avec \u2265 1: HTA, apn\u00e9es du sommeil ou autres, diab\u00e8te type 2, ost\u00e9o-articulaires invalidantes, NASH OU IMC \u2265 30 en dernier recours | HAS 2022 et 2009 ob\u00e9sit\u00e9 |\n| Covid-19 | Antiviral en urgence si infection Covid-19                           | HAS 2023                 |\n| Dentaire     | Suivi annuel                                                                                     | HAS 2014, IDF 2009       |\n| Douleurs neuropathiques | Chapitre d\u00e9di\u00e9                           | SFETD 2021               |\n| Dysfonction \u00e9rectile | Interrogatoire syst\u00e9matique. Si pr\u00e9sente: d\u00e9pistage annuel hypotension orthostatique, dysfonction v\u00e9sicale | AIUS 2018 |\n| ECG          | Annuel (VPN tr\u00e8s faible)                                                                         | SFD 2021 CAD             |\n| \u00c9preuve d'effort | Angor, dyspn\u00e9e inexpliqu\u00e9e, r\u00e9duction des performances, tr\u00e8s haut risque coronaire (/3-5 ans). Reprise effort intense | HAS 2024, ESC 2023, ADA 2023, SFD 2021 CAD |\n| Fibrate      | Envisager si (tr\u00e8s) haut risque coronaire avec LDL cible mais TG > 2 g/L et HDL bas | SFD 2021 CAD |\n| Fibrillation atriale | Tout \u00e2ge: d\u00e9pistage opportuniste par pouls/ECG. +75 ans: ECG syst\u00e9matique \u00e0 consid\u00e9rer | ESC 2023 diabetes |\n| Hypertension art\u00e9rielle | D\u00e9pistage avec brassard adapt\u00e9 tous les 1 \u00e0 3 ans | ESH 2023     |\n| Incontinence urinaire | D\u00e9pistage \u00e0 l'interrogatoire         | Anaes 2003               |\n| Insuffisance cardiaque | D\u00e9pistage syst\u00e9matique des sympt\u00f4mes et signes et (NT-pro)BNP si suspicion<br>(NT-pro)BNP annuel si: ob\u00e9sit\u00e9, HTA, dyslipid\u00e9mie, maladie r\u00e9nale, coronaropathie, femme, bas socio-\u00e9co | ESC 2023 diabetes<br>ADA 2022 |\n| St\u00e9atopathie m\u00e9tabolique | D\u00e9pistage par \u00e9chographie abdominale | AFEF 2020              |\n| St\u00e9atoh\u00e9patite (NASH) | Score FIB-4 tous les 2 ans | AFEF 2020 |\n| N\u00e9phropathie | Cr\u00e9atinin\u00e9mie et rapport albuminurie/cr\u00e9atininurie annuels | HAS 2024, ADA 2023 |\n| Neuropathie  | D\u00e9pistage annuel: monofilament et grade podologique, pic-touche, diapason, hypotension orthostatique, s\u00e9cheresse cutan\u00e9e | HAS 2024, ADA 2023 et ESC 2019 diabetes |\n| R\u00e9tinopathie | D\u00e9pistage annuel. Tous les 2 ans si: pas d'insuline, \u00e9quilibre tensionnel et glyc\u00e9mique optimaux | HAS 2024, ADA 2023, SFD 2016 |\n| Score calcique | Pas d'argument pour l'utiliser pour la classification du RCV<br>\u2265 2 facteurs de haut risque coronaire \u00b1 test d'effort | ESC 2023 diabetes<br>SFD 2021 CAD |\n| SOPK | Envisager le d\u00e9pistage chez la femme          | ESHRE 2023               |\n| Statine, LDL | Voir la section *Les points vitaux*                                                              |                          |\n| Syndrome de Cushing | \u00c9tayer si: syndrome plurim\u00e9tabolique, diab\u00e8te d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 sans cause \u00e9vidente, sympt\u00f4mes | PNDS Cushing 2022 |\n| Vaccins | Covid-19, grippe, pneumocoque | Calendrier vaccinal |\n| Vitamine B12 | Si metformine: dosage apr\u00e8s 4 ans de traitement<br>Surveillance r\u00e9guli\u00e8re et correction          | KDIGO 2022 diabetes<br>ADA/EASD 2022 |\n{{< /table >}}\n\n> **AAA** = an\u00e9vrysme de l'aorte abdominale ; **MRC** = maladie r\u00e9nale chronique ; **aspirine:** IPP si risque \u00e9lev\u00e9 de saignement digestif ;  \n\u00c9preuve d'effort: \u00e9valuer les facteurs de risque: FRCV usuels, tour de taille, anciennet\u00e9 du diab\u00e8te, HbA<sub>1c</sub>, complications, dysfonction \u00e9rectile, SAHOS, NASH\n\n"
    },
    {
        "id": "document_541",
        "title": "diab\u00e8te de type 2 (dt2) appareillage",
        "text": "\n\n- 1 autopiqueur annuel\n- Lecteur de glyc\u00e9mie  \n  - 1 lecteur rembours\u00e9 tous les 4 ans\n  - **Indications \u00e0 l'autosurveillance glyc\u00e9mique:** insuline envisag\u00e9e ou en cours, insulinos\u00e9cr\u00e9teur avec suspicion d'hypoglyc\u00e9mie, vis\u00e9e p\u00e9dagogique en cible non atteinte, d\u00e9s\u00e9quilibre aigu (infection, cortico\u00efdes, suspension du traitement), (d\u00e9sir de) grossesse\n- Capteur de glyc\u00e9mie\n  - Indications pour le remboursement chez patient atteint depuis plus de 4 ans si: insulinoth\u00e9rapie intensifi\u00e9e (pompe ou \u2265 3 injections quotidiennes) et pratiquant une ASG \u2265 3/j\n  - OU insulinoth\u00e9rapie (< 3 injections/jour) avec d\u00e9s\u00e9quilibre (HbA1c \u2265 8%) (HAS 2022 (PDF)_avis.pdf)*)\n  - Prescription initiale par endocrinologue\n  - 26 capteurs/an rembours\u00e9s (Freestyle Libre 2) ou 36 si Dexcom One\n- Stylo \u00e0 insuline connect\u00e9 (Novopen 6, Novopen Echo Plus)  \n  1 stylo par an.\n\n> \u2013 Ameli 2021\n\n"
    },
    {
        "id": "document_542",
        "title": "arr\u00eat de travail d\u00e9finitions abr\u00e9viations officielles",
        "text": "\nAAT: Arr\u00eat de travail\n\nALD: Affection de longue dur\u00e9e\n\nAT: Accident du travail\n\nBOETH: B\u00e9n\u00e9ficiaires de l'Obligation d'Emploi des Travailleurs Handicap\u00e9s\n\nCMI: Certificat m\u00e9dical initial\n\nCPAM: Caisse primaire de l'Assurance Maladie\n\nCRRMP: Comit\u00e9 R\u00e9gional de Reconnaissance des Maladies Professionnelles\n\nCRPE: Convention de r\u00e9\u00e9ducation professionnelle en entreprise\n\nDPCM: Date de premi\u00e8re constatation m\u00e9dicale\n\nEDC: \u00c9tat d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9\n\nEMS: \u00c9changes m\u00e9dicaux s\u00e9curis\u00e9s (messagerie d'Ameli Pro)\n\nFIE: Faute inexcusable de l'employeur\n\nHAS: Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9\n\nIP: Incapacit\u00e9 permanente\n\nIT: Incapacit\u00e9 temporaire\n\nITI: Indemnit\u00e9 temporaire d'inaptitude\n\nMDE: Maintien dans l'emploi\n\nMDPH: Maison D\u00e9partementale des Personnes Handicap\u00e9es\n\nMEE: Maintien en emploi\n\nMP: Maladie professionnelle\n\nPCH: Prestation de compensation du handicap\n\nPCRTP: Prestation compl\u00e9mentaire pour recours \u00e0 tierce personne\n\nPDP: Pr\u00e9vention de la d\u00e9sinsertion professionnelle\n\nRCT: Recours contre tiers\n\nRQTH: Reconnaissance de la qualit\u00e9 de travailleur handicap\u00e9\n\nSPTS: Services de pr\u00e9vention et de sant\u00e9 au travail\n\nTAD: Trouble anxio-d\u00e9pressif\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_543",
        "title": "arr\u00eat de travail d\u00e9finitions les arr\u00eats de travail en france",
        "text": "\n- 361 millions de journ\u00e9es d'arr\u00eats de travail pour 13,9 milliards d'euros\n- P\u00e9riode 2014-2019: +21,6% de journ\u00e9es (pour seulement +2% de salari\u00e9s)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_544",
        "title": "arr\u00eat de travail arr\u00eat de travail et vacances",
        "text": "\n\nPour partir en vacances lorsque le patient est en arr\u00eat de travail:\n\n- Le patient \u00e9crit \u00e0 sa CPAM au moins 10 jours avant son d\u00e9part  \nJoint le certificat m\u00e9dical et reprend les m\u00eames informations sur son propre courrier.\n- Le m\u00e9decin lui remet un certificat  \nAutorise cure libre  \nPr\u00e9ciser les dates de d\u00e9but et de fin  \nPr\u00e9ciser l'adresse exacte de r\u00e9sidence durant le s\u00e9jour.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_545",
        "title": "diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nDiverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb: *ex* sigmo\u00efdite diverticulaire (aussi appel\u00e9e diverticulite colique ou sigmo\u00efdite aigu\u00eb): Inflammation infectieuse colique d'origine diverticulaire survenant le plus souvent entre 50 et 70 ans. L'atteinte du c\u00f4lon droit est pr\u00e9dominante en Asie.: Facteurs de risque de diverticulite sigmo\u00efdienne: \u00e2ge, h\u00e9r\u00e9dit\u00e9, ob\u00e9sit\u00e9.  \n30% de r\u00e9cidives \u00e0 5 ans. 16 \u00e0 35 % se compliquent d'abc\u00e8s.\n\nDiverticulose du c\u00f4lon: Anomalie anatomique du c\u00f4lon acquise caract\u00e9ris\u00e9e par la pr\u00e9sence de diverticules.  \nElle est asymptomatique dans 80 % des cas.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_546",
        "title": "diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb d\u00e9finitions complications d'une pouss\u00e9e de diverticulite",
        "text": "\nLes complications des pouss\u00e9es de diverticulite sigmo\u00efdienne (*ex* sigmo\u00efdite diverticulaire) surviennent principalement \u00e0 la premi\u00e8re pouss\u00e9e.\n\nLe traitement de la **diverticulite compliqu\u00e9e** (12 % des cas) est urgent et sp\u00e9cialis\u00e9:\n\n- Abc\u00e8s\n- Fistule sigmo\u00efdienne\n- P\u00e9ritonite diverticulaire\n- St\u00e9nose colique\n- H\u00e9morragie diverticulaire\n\n**Facteurs de risque** de complication: aspirine, anti-inflammatoires AINS, alcool.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_547",
        "title": "diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nACP: \n\nESCP: \n\nHAS: Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9\n\nSNFGE: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale Fran\u00e7aise de Gastro-Ent\u00e9rologie\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_548",
        "title": "diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb clinique",
        "text": "\n\nTriade de sympt\u00f4mes d'une pouss\u00e9e de diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb:\n\n- Douleur abdominale en fosse iliaque gauche \u00b1 d\u00e9fense\n- Fi\u00e8vre, sepsis\n- Troubles du transit\n\n> Le diagnostic clinique de pouss\u00e9e de diverticulite est erron\u00e9 dans plus de 50 % des cas. \u2013 Werner 2003\n\n\nFacteurs pr\u00e9dictif de complication:\n\n- Sympt\u00f4mes persistants +5 jours\n- EVA initiale > 7\n- Vomissements\n- Comorbidit\u00e9 significative\n- Hyperleucocytose > 13.500/mm\u00b3\n- CRP > 140 mg/L\n\n> \u2013 *ACP 2022*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_549",
        "title": "diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\nLes examens compl\u00e9mentaires sont syst\u00e9matiques pour affirmer le diagnostic de diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_550",
        "title": "diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb examens compl\u00e9mentaires bilan biologique devant une diverticulite sigmo\u00efdienne",
        "text": "\n- NFS\n- CRP\n- Cr\u00e9atinin\u00e9mie\n\n"
    },
    {
        "id": "document_551",
        "title": "diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb examens compl\u00e9mentaires scanner abdomino-pelvien avec injection",
        "text": "\nLe scanner est obligatoire en cas de premier \u00e9pisode de diverticulite (*HAS*)\n\n\nLe scanner est l'examen de r\u00e9f\u00e9rence pour le diagnostic et la recherche de complications d'une pouss\u00e9e de diverticulite.\n\nIl peut \u00eatre ensuite r\u00e9alis\u00e9 uniquement en cas de **r\u00e9cidive d'intensit\u00e9 inhabituelle** ou de **syndrome inflammatoire biologique marqu\u00e9** chez un patient sans comorbidit\u00e9s (*ESCP 2020*).\n\nIl doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 dans les **72 heures** suivant le d\u00e9but des douleurs en ambulatoire (24h si hospitalisation).\n\nRecours \u00e0 l'\u00e9chographie voire l'IRM en cas de contre-indication au scanner.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_552",
        "title": "diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb examens compl\u00e9mentaires coloscopie",
        "text": "\nIndications \u00e0 la coloscopie: au moins 2 crises (en l'absence de coloscopie dans les 3 ans)(*ESCP 2020*)\n\nLa coloscopie doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e au moins 6 semaines apr\u00e8s l'\u00e9pisode diverticulaire.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_553",
        "title": "diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb traitement ambulatoire de la diverticulite sigmo\u00efdienne",
        "text": "\n\nUne prise en charge ambulatoire de diverticulite aigu\u00eb est possible uniquement en l'absence d'*indications \u00e0 l'hospitalisation* (voir ci-dessus).\n\nAucun traitement ou r\u00e9gime ne permet de pr\u00e9venir les crises de diverticulite\n\n\n- Antalgie simple\n- Pas d'AINS, cortico\u00efdes ou aspirine\n- Pas de modification du r\u00e9gime alimentaire\n- Surveillance clinique des sympt\u00f4mes  \n  \n- Pas de suivi biologique syst\u00e9matique ni de scanner de contr\u00f4le en cas d'\u00e9volution favorable\n- Coloscopie si \u2265 2 crises (en l'absence de coloscopie dans les 3 ans)(*ESCP 2020*)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_554",
        "title": "diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb traitement ambulatoire de la diverticulite sigmo\u00efdienne antibioth\u00e9rapie pour diverticulite sigmo\u00efdienne",
        "text": "\nPas d'antibioth\u00e9rapie en premi\u00e8re intention devant une pouss\u00e9e diverticulaire en l'absence de complication au scanner\n\n\nIndication \u00e0 l'antibioth\u00e9rapie ambulatoire: \u00e9chec th\u00e9rapeutique \u00e0 48 heures sans crit\u00e8re d'hospitalisation.  \nAmoxicilline + acide clavulanique 1 g x 3/j pendant 7 jours.\n\nSi allergie: ciprofloxacine 500 mg x 2/j OU l\u00e9vofloxacine 500 mg x 1/j  \n\\+ m\u00e9tronidazole 500 mg x 3/j pendant 7 jours.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_555",
        "title": "diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb traitement ambulatoire de la diverticulite sigmo\u00efdienne chirurgie",
        "text": "\n\u00c0 distance de l'\u00e9pisode aigu (> 2 mois), la **sigmo\u00efdectomie \u00e9lective** est envisag\u00e9e selon les indications suivantes:\n\n- Immunod\u00e9pression\n- Insuffisance r\u00e9nale chronique\n- Qualit\u00e9 de vie impact\u00e9e\n- Fistule\n- Abc\u00e8s\n- St\u00e9nose symptomatique\n\nInt\u00e9r\u00eat d'une **coloscopie** avant la chirurgie, surtout si +50 ans ou risque \u00e9lev\u00e9 de cancer colorectal.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_556",
        "title": "dur\u00e9e de sommeil recommand\u00e9e chez l'adulte et les enfants dur\u00e9e recommand\u00e9e de sommeil chez l'adulte",
        "text": "\n\n> Temps de sommeil de 7 \u00e0 9 heures recommand\u00e9 pour tous les adultes (*AASM 2015*)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_557",
        "title": "dur\u00e9e de sommeil recommand\u00e9e chez l'adulte et les enfants dur\u00e9e recommand\u00e9e de sommeil chez l'adulte cons\u00e9quences d'un temps de sommeil insuffisant ou augment\u00e9 chez l'adulte",
        "text": "\nUn temps de sommeil souvent inf\u00e9rieur aux dur\u00e9es recommand\u00e9es provoque une augmentation:\n\n- de la mortalit\u00e9\n- des maladies cardiovasculaires et neurovasculaires\n- de l'ob\u00e9sit\u00e9\n- du diab\u00e8te\n- des cancers\n- des d\u00e9pressions\n\n"
    },
    {
        "id": "document_558",
        "title": "dur\u00e9e de sommeil recommand\u00e9e chez l'adulte et les enfants dur\u00e9e recommand\u00e9e de sommeil chez l'enfant",
        "text": "\n\n{{< table title=\"Temps recommand\u00e9s de sommeil quotidien selon l'\u00e2ge de l'enfant (AASM 2016)\" >}}\n| \u00c2ge         | Temps de sommeil (/24h) |\n|:-----------:|------------------------:|\n| 4 \u00e0 12 mois | 12-16 |\n| 1 \u00e0 2 ans   | 11-14 |\n| 3 \u00e0 5 ans   | 10-13 |\n| 6 \u00e0 12 ans  | 9-12  |\n| 13 \u00e0 18 ans | 8-10  |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_559",
        "title": "dur\u00e9e de sommeil recommand\u00e9e chez l'adulte et les enfants dur\u00e9e recommand\u00e9e de sommeil chez l'enfant b\u00e9n\u00e9fices pour l'enfant d'une dur\u00e9e de sommeil respect\u00e9",
        "text": "\nUn temps de sommeil respect\u00e9 am\u00e9liore:\n\n- L'attention\n- Le comportement\n- L'apprentissage\n- La m\u00e9moire\n- La gestion des \u00e9motions\n- La qualit\u00e9 de vie\n- L'\u00e9tat de sant\u00e9 mentale et physique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_560",
        "title": "dur\u00e9e de sommeil recommand\u00e9e chez l'adulte et les enfants dur\u00e9e recommand\u00e9e de sommeil chez l'enfant cons\u00e9quences d'un temps de sommeil insuffisant chez l'enfant",
        "text": "\nUn temps de sommeil souvent inf\u00e9rieur aux dur\u00e9es recommand\u00e9es provoque:\n\n- des troubles\n  - de l'attention\n  - du comportement\n  - de l'apprentissage\n- une augmentation\n  - les accidents et blessures\n  - de l'hypertension art\u00e9rielle\n  - de l'ob\u00e9sit\u00e9\n  - du diab\u00e8te\n  - des d\u00e9pressions\n\nChez l'adolescent: risque augment\u00e9 d'automutilation, pens\u00e9es suicidaires et tentatives de suicide.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_561",
        "title": "cryptorchidie d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCryptorchidie: Localisation inaboutie du testicule soit par obstacle \u00e0 sa descente intra-abdominale, soit par descente incompl\u00e8te (alors situ\u00e9 \u00e0 la racine de la bourse ou devant le pubis). Probl\u00e8mes d'adh\u00e9rences pouvant le garder pi\u00e9g\u00e9.  \nElle est diff\u00e9rente de l'*ectopie testiculaire* o\u00f9 le testicule n'est pas sur le trajet attendu.: \u00c9volution: **la moiti\u00e9 descend spontan\u00e9ment sous 6 mois**, \u2154 \u00e0 1 an ont migr\u00e9 vers les bourses.: Enjeux: hypogonadisme, infertilit\u00e9 (30-40% si unilat\u00e9ral \u00e0 80% si bilat\u00e9ral), torsion du cordon spermatique, cancer du testicule (RR de 30-40).\n\nTesticule oscillant ou << testicule ascenseur >>: Testicule palp\u00e9 de fa\u00e7on intermittente entre la bourse et la r\u00e9gion inguinale.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_562",
        "title": "cryptorchidie d\u00e9finition \u00e9pid\u00e9miologie de la cryptorchidie",
        "text": "\n- Pr\u00e9valence: 2 \u00e0 4% des nouveaux-n\u00e9s, 1% des gar\u00e7ons \u00e0 1 an, 20 \u00e0 30% des pr\u00e9matur\u00e9s\n- L'atteinte est bilat\u00e9rale dans 20% des cas\n\n"
    },
    {
        "id": "document_563",
        "title": "cryptorchidie clinique",
        "text": "\n\nLe diagnostic de cryptorchidie est clinique par palpation des bourses.\n\n3 situations:\n\n- Testicule palp\u00e9 en inguinal au-dessus de la bourse, mais fix\u00e9 et impossible \u00e0 descendre\n- Testicule palp\u00e9 mais tr\u00e8s mobile et ne restant dans la bourse que par intermittence\n- Testicule jamais palp\u00e9  \n  Soit intra-abdominal, soit atrophique.\n\nRechercher d'autres anomalies associ\u00e9es:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux de cryptorchidie\n- Microp\u00e9nis (verge < 2 cm chez le nouveau-n\u00e9 \u00e0 terme)\n- Hypospadias\n- Autres anomalies: ligne m\u00e9diane, cardiaque, r\u00e9nale\n\nLa palpation de la bourse est plus facile avec le gar\u00e7on assis en tailleur.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_564",
        "title": "cryptorchidie examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n\u00c9chographie abdomino-scrotale\n\n\nAutres bilans d'une cryptorchidie: avis endocrinien, c\u0153lioscopie exploratrice.\n\nEn cas de cryptorchidie bilat\u00e9rale: caryotype si hypospade.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_565",
        "title": "cryptorchidie traitement de la cryptorchidie",
        "text": "\n\nLa prise en charge de la cryptorchidie est chirurgicale par *orchidopexie* **avant 2 ans** (premi\u00e8re consultation avant 6 mois, id\u00e9alement avant 1 an).\n\nIndications au traitement chirurgical d'un enfant cryptorchide:\n\n- Testicule palpable mais au-dessus de la bourse\n- Testicule cryptorchide: exploration par c\u0153lioscopie\n\nD\u00e9roulement:\n\n- Hospitalisation courte 1-2 jours\n- \u00c9viter piscine et v\u00e9lo pendant 15 jours\n- N\u00e9cessite toujours une surveillance sp\u00e9cialis\u00e9e \u00e0 distance  \n  Atrophie testiculaire secondaire dans 1-2% des cas \u00e0 6-12 mois post-chirurgie.\n- Pose de proth\u00e8se \u00e0 la pubert\u00e9\n\nSurveillance annuelle des testicules oscillants (30% n\u00e9cessiteront une intervention chirurgicale).\n\nEnsuite, suivi de la pubert\u00e9 et apprentissage de l'auto-palpation pour le d\u00e9pistage du cancer du testicule. Ne pas attendre en cas d'infertilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge adulte.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_566",
        "title": "cryptorchidie traitement de la cryptorchidie information des parents d'un gar\u00e7on cryptorchide",
        "text": "\nDocument d'information des parents de l'AFU et le document d'Ameli sur la cryptorchidie.\n\nRisque de d\u00e9couvrir un testicule atrophi\u00e9.  \nRisque d'atrophie testiculaire secondaire et ses retentissements sur la st\u00e9rilit\u00e9.  \nEn l'absence de testicule ou simple pr\u00e9sence d'un reliquat, ex\u00e9r\u00e8se de ce dernier et mise en place de proth\u00e8se \u00e0 l'adolescence.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_567",
        "title": "prise en charge de la cryptorchidie par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la cryptorchidie par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s Coll\u00e8ges 2021 et SFP\" >}}\ngraph TB\n  d\u00e9pistage[\"D\u00e9pistage de la cryptorchide chez<br>tous les nourrissons masculins\"] --> palpation(\"Palpations r\u00e9p\u00e9t\u00e9es des bourses\") --> pr\u00e9sent(Testicule en place)\n    palpation --> oscillant(Testicule oscillant) --> chirurgien(\"Avis du chirurgien<br>p\u00e9diatrique avant 6 mois:<br>- Chirurgie avant 2 ans<br>- Endocrinologue\") -- Adolescence --> pubert\u00e9(\"- Suivi pubertaire<br>- Auto-palpation testiculaire<br>- Risque infertilit\u00e9\")\n    palpation --> absent(\"Testicule(s) absent(s)<br>= cryptorchidie<br>\u2014<br>Recherche anomalie verge,<br>syndromique\") --> chirurgien\n  style d\u00e9pistage stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_568",
        "title": "cancer de l'estomac d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCancer de l'estomac: Tumeurs malignes de l'estomac de pronostic interm\u00e9diaire compos\u00e9es \u00e0 90% d'*ad\u00e9nocarcinomes* atteignant pr\u00e9f\u00e9rentiellement les hommes \u00e2g\u00e9s (2/3).  \nAutres types rares: lymphomes (du MALT, *Helicobacter pylori* +++) > stromales (GIST) > endocrine.: Les tumeurs sont class\u00e9es en 2 entit\u00e9s par facteurs de risque diff\u00e9rents: cancer du cardia (*jonction \u0153so-gastrique* *JOG*) et non-cardia (distal).: 80% des cancers de l'estomac sont caus\u00e9s par une *gastrite chronique \u00e0 *Helicobacter pylori** avec une survie \u00e0 5 ans de 30%.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_569",
        "title": "cancer de l'estomac d\u00e9finition \u00e9pid\u00e9miologie du cancer de l'estomac",
        "text": "\n#"
    },
    {
        "id": "document_570",
        "title": "cancer de l'estomac d\u00e9finition le cancer de l'estomac en france",
        "text": "\n- **Incidence**: 6600 cas (2017).  \n  La moiti\u00e9 apr\u00e8s 75 ans, 2/3 d'hommes.\n- Mortalit\u00e9: 4400 d\u00e9c\u00e8s (2017)\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_571",
        "title": "cancer de l'estomac d\u00e9finition le cancer de l'estomac dans le monde",
        "text": "\n- 1 million de cas annuels\n- 5<sup>e</sup> cancer le plus fr\u00e9quent chez la femme, 4<sup>e</sup> chez l'homme.\n- 5<sup>e</sup> cause de mortalit\u00e9 chez la femme, 3<sup>e</sup> chez l'homme.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_572",
        "title": "cancer de l'estomac d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nAE: Accord d'experts\n\nEOGD: Endoscopie \u0153so-gastro-duod\u00e9nale (ou fibroscopie / gastroscopie)\n\nHP: *Helicobacter pylori*\n\nINCa: Institut national du cancer\n\nIPP: Inhibiteurs de la pompe \u00e0 protons\n\nK: Cancer\n\nPremier degr\u00e9: parents, fratrie, enfants\n\nSNFGE: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale Fran\u00e7aise de Gastro-Ent\u00e9rologie\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_573",
        "title": "cancer de l'estomac facteurs de risque de cancer gastrique facteur de risque du cancer de l'estomac",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dent personnel de l\u00e9sion canc\u00e9reuse ou pr\u00e9-canc\u00e9reuse gastrique\n- L\u00e9sions pr\u00e9canc\u00e9reuses\n  - **Gastrite chronique \u00e0 *Helicobacter pylori**\n  - Gastrite atrophique auto-immune (maladie de **Biermer**)\n  - Ulc\u00e8re gastrique chronique\n  - Polype gastrique ad\u00e9nomateux\n  - Maladie de M\u00e9n\u00e9trier\n- Syndrome de Lynch (HNPCC)\n- **Ant\u00e9c\u00e9dent familial au premier degr\u00e9 de cancer de l'estomac**\n- **Traitement par IPP depuis plus d'un an** (consensus Maastricht IV/Florence 2012)\n- Ant\u00e9c\u00e9dent de gastrectomie partielle datant de +10 ans\n- Consommation d'alcool\n- Tabagisme\n- Alimentation sal\u00e9e/fum\u00e9e et faible apports en fruits/l\u00e9gumes\n- Infection \u00e0 EBV\n- Origine g\u00e9ographique: Asie, Am\u00e9rique latine\n\nPrincipaux facteurs de risque de cancer du cardia gastrique: surpoids et reflux gastro-\u0153sophagien.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_574",
        "title": "cancer de l'estomac clinique",
        "text": "\n\n> << Le plus souvent, les tumeurs gastriques sont asymptomatiques >>. \u2013 *CDU-HGE*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_575",
        "title": "cancer de l'estomac clinique sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs du cancer de l'estomac",
        "text": "\nUn cancer de l'estomac doit \u00eatre \u00e9voqu\u00e9 et explor\u00e9 devant:\n\n- Dyspepsie apr\u00e8s 40 ans\n- An\u00e9mie r\u00e9fractaire\n- Reflux gastro-\u0153sophagien apr\u00e8s 50 ans ou reflux atypique\n- Signes digestifs chroniques  \n  - \u00c9pigastralgies, naus\u00e9es/vomissements\n  - Dysphagie progressive\n  - H\u00e9mat\u00e9m\u00e8se, m\u00e9l\u00e9na\n  - Avec amaigrissement\n- Complications digestives\n  - Perforation\n  - Occlusion\n- AEG et m\u00e9tastases\n\n"
    },
    {
        "id": "document_576",
        "title": "cancer de l'estomac clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels et familiaux  \n  Spectre de Lynch: {{< clinique/cancer-spectre-lynch >}}\n- Explorations r\u00e9alis\u00e9es\n- Alcool, tabagisme, alimentation fum\u00e9e/sal\u00e9e\n- \u00c9volution et anciennet\u00e9 des sympt\u00f4mes\n- Score OMS\n- \u00c0 partir de 70 ans: d\u00e9pistage g\u00e9riatrique (G8, VES13, FOG ...)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_577",
        "title": "cancer de l'estomac clinique examen clinique",
        "text": "\nL'examen recherche:\n\n- Variations de poids, anorexie\n- Ascite\n- Sympt\u00f4mes d'an\u00e9mie\n- H\u00e9patom\u00e9galie\n- Ad\u00e9nopathies sus-claviculaires\n- Carcinose p\u00e9riton\u00e9ale (toucher rectal)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_578",
        "title": "cancer de l'estomac examens compl\u00e9mentaires bilan exploratoire d'une suspicion de cancer de l'estomac",
        "text": "\nLe bilan biologique recherche des signes de malignit\u00e9:\n\n- NFS\n- Albumin\u00e9mie\n- ASAT, ALAT, GGT, PAL, bilirubine totale\n- Ionogramme sanguin\n- Cr\u00e9atinin\u00e9mie\n\nEn cas de sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs d'un cancer de l'estomac, adresser directement au gastro-ent\u00e9rologue pour **endoscopie** \u0153so-gastro-duod\u00e9nale (EOGD) avec biopsies.\n\nSFED, SNFGE - informations m\u00e9dicales avant r\u00e9alisation d'une gastroscopie diagnostique (PDF)\n\nLe bilan compl\u00e9mentaire comporte toujours un **scanner** thoraco-abdomino-pelvien avec injection.\n\n> Les marqueurs tumoraux ACE et CA 19-9 ne sont pas utiles au diagnostic initial\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_579",
        "title": "cancer de l'estomac traitement du cancer de l'estomac",
        "text": "\n\nLa prise en charge du cancer de l'estomac est sp\u00e9cialis\u00e9e et pluridisciplinaire apr\u00e8s **r\u00e9union de concertation pluri-disciplinaire**.\n\nMesures g\u00e9n\u00e9rales associ\u00e9es au cancer:\n\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b030\n- Activit\u00e9 physique quotidienne\n- Soutien psychologique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_580",
        "title": "cancer de l'estomac traitement du cancer de l'estomac d\u00e9pistage de l'entourage",
        "text": "\nD\u00e9pistage d'*Helicobacter pylori* syst\u00e9matique chez l'entourage au premier degr\u00e9 du patient:\n\n- Symptomatique: EOGD\n- Asymptomatique < 45 ans: s\u00e9rologie *Helicobacter pylori*  \n  Alternative: test respiratoire \u00e0 l'ur\u00e9e marqu\u00e9e.\n- Asymptomatique \u2265 45 ans: EOGD\n\nLe traitement du cancer gastrique d\u00e9cid\u00e9 en RCP peut \u00eatre: traitement endoscopique, gastrectomie (des 4/5e, totale), chimio(radio)th\u00e9rapie.\n\nGuide patients de l'INCa sur les traitements des cancers de l'estomac.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_581",
        "title": "cancer de l'estomac surveillance surveillance apr\u00e8s le traitement d'un cancer de l'estomac",
        "text": "\n- Scanner/IRM pendant 5 ans  \n  - \n  - Scanner TAP /6 mois pendant 3 ans (AE) puis surveillance clinique + \u00e9chographique abdominale annuelle\n  - OU \u00e9chographie abdominale /6 mois pendant 3 ans puis 1/an et RxT annuelle pendant 3 ans (AE)\n- Gastrectomie totale\n  - Vitamine B12 1 mg IM 1/mois, surveillance folates\n  - \u00c9choendoscopie si haut risque de r\u00e9cidive\n- Gastrectomie partielle  \n  EOGD tous les 2 ans apr\u00e8s 10 ans de suivi.\n- Spl\u00e9nectomie  \n  Et la pr\u00e9vention associ\u00e9e.\n- Examen clinique tous les 6 mois pendant \u2265 5 ans  \n  Signes de r\u00e9cidive, signes de d\u00e9nutrition.\n- Abstinence tabac et alcool\n- Biologique  \n  NFS, folates x 1/an.\n- D\u00e9pistage de l'entourage au 1<sup>er</sup> degr\u00e9 (voir *Traitement*)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_582",
        "title": "cancer de l'estomac surveillance signes \u00e9vocateurs de r\u00e9cidive du cancer gastrique",
        "text": "\n- Reprise de l'amaigrissement\n- Douleurs abdominales\n- Dysphagie\n- Douleurs osseuses\n- Augmentation du volume de l'abdomen\n- Fi\u00e8vre prolong\u00e9e, douleur des mollets\n\n"
    },
    {
        "id": "document_583",
        "title": "prise en charge du cancer de l'estomac par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge du cancer de l'estomac par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Drs Alaedine Benani et JB Fron d'apr\u00e8s TNCD 2023 et INCa\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Suspicion de cancer<br>de l'estomac</b><br>\u2014<br>- Asymptomatique le + souvent<br>- Dyspepsie apr\u00e8s 40 ans<br>- An\u00e9mie r\u00e9fractaire<br>- Reflux apr\u00e8s 50 ans<br>- \u00c9pigastralgies,<br>dysphagie<br>- AEG\"] --> bilan(\"<b>Bilan</b><br>\u2014<br>- NFS, albumin\u00e9mie<br>- Bilan h\u00e9patique<br>- Iono, cr\u00e9atinine\") -- Semi-urgence --> gastro(\"Gastro-ent\u00e9rologue<br>pour EOGD\")\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_584",
        "title": "contraception d'urgence d\u00e9finition",
        "text": "\n\nContraception d'urgence: M\u00e9thode de rattrapage, con\u00e7ue pour \u00eatre utilis\u00e9e par une femme en situation d'urgence, apr\u00e8s un rapport non prot\u00e9g\u00e9 (voire un viol), un \u00e9chec ou un usage d\u00e9fectueux d'une m\u00e9thode contraceptive.  \nElle peut \u00eatre hormonale (l\u00e9vonorgestrel ou ulipristal ac\u00e9tate dite << pilule du lendemain >>) ou m\u00e9canique (st\u00e9rilet).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_585",
        "title": "contraception d'urgence d\u00e9finition \u00e9pid\u00e9miologie sur la pilule du lendemain en france",
        "text": "\n- Usage li\u00e9 \u00e0 30% d'oubli de pilule, 30% de rupture de pr\u00e9servatif, 17% d'absence de contraception\n- Principe bien connu: 95% des -30 ans\n- D\u00e9lai maximal inconnu: **1%** des -30 ans conna\u00eet le d\u00e9lai maximum de 5 jours\n- Peu utilis\u00e9e: 11,5% des 15-29 ans avec rapport \u00e0 risque y ont recours\n\n"
    },
    {
        "id": "document_586",
        "title": "contraception d'urgence d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nCNGOF: Coll\u00e8ge National des Gyn\u00e9cologues et Obst\u00e9triciens Fran\u00e7ais\n\nCPEF: centres de planification et d'\u00e9ducation familiale\n\nDIU: dispositif intra-ut\u00e9rin (ou st\u00e9rilet)\n\nPCU: pilule contraceptive d'urgence (ou << pilule du lendemain >>)\n\nUPA: ulipristal ac\u00e9tate\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_587",
        "title": "contraception d'urgence pr\u00e9vention",
        "text": "\n\nInt\u00e9r\u00eat d'une contraception efficace pendant toute la p\u00e9riode de vie sexuelle active\n\n\nInformer que la contraception d'urgence (orale) est accessible gratuitement directement en pharmacie pour toutes les femmes, notamment si: adolescente, pr\u00e9servatif, VIH, voyage \u00e0 l'\u00e9tranger, milieu rural.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_588",
        "title": "contraception d'urgence prise en charge par une contraception d'urgence",
        "text": "\n\nPrise en charge en urgence (le plus t\u00f4t possible) de tout rapport non prot\u00e9g\u00e9 et pr\u00e9paration de la prochaine contraception.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_589",
        "title": "contraception d'urgence prise en charge par une contraception d'urgence dispositif intra-ut\u00e9rin au cuivre (diu ou st\u00e9rilet)",
        "text": "\n**M\u00e9thode la plus efficace** et qui le reste durant au moins 4 ans.\n\nSt\u00e9rilet \u00e0 poser dans les 5 jours suivant le rapport non prot\u00e9g\u00e9. Privil\u00e9gier chez les ob\u00e8ses ou apr\u00e8s un cancer hormonosensible.\n\nAvant la pose, bilan en urgence: **auto-pr\u00e9l\u00e8vement vaginal** pour PCR Chlamydia trachomatis et *Neisseria gonorrhoeae* notamment en cas d'ant\u00e9c\u00e9dents d'infection sexuellement transmissible (IST), d'infection g\u00e9nitale haute en cours ou r\u00e9cente, d'\u00e2ge < 25 ans ou de partenaires multiples.\n\nConsultation de contr\u00f4le \u00e0 3 mois puis annuelle, ainsi qu'en complications possibles (douleurs pelviennes, saignements, fi\u00e8vre).\n\nLe st\u00e9rilet est rembours\u00e9 sur prescription de sage-femme ou m\u00e9decin (\u00e0 60%).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_590",
        "title": "contraception d'urgence prise en charge par une contraception d'urgence pilule contraceptive d'urgence (pcu)",
        "text": "\n\u00c0 prendre le plus t\u00f4t possible (de pr\u00e9f\u00e9rence dans les 12 heures) et jusqu'\u00e0 3 jours suivant le rapport.\n\n\n\nAucun risque d\u00e9crit, aucune contre-indication hormis la grossesse.  \n**D\u00e9conseill\u00e9 si:** risque de GEU (ant\u00e9c\u00e9dent de salpingite ou de grossesse extra-ut\u00e9rine), maladie h\u00e9patique grave (avis du sp\u00e9cialiste).  \n**Effets ind\u00e9sirables:** mod\u00e9r\u00e9s et de courte  dur\u00e9e. Troubles des r\u00e8gles(spotting, retard de r\u00e8gles ou r\u00e8gles en avance), fatigue, naus\u00e9es, vomissements, douleurs abdominales, diarrh\u00e9es, c\u00e9phal\u00e9es, vertiges, tension mammaire.\n\n**NB.** La PCU n'a aucun effet d\u00e9l\u00e9t\u00e8re si une grossesse est d\u00e9j\u00e0 en cours.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_591",
        "title": "contraception d'urgence prise en charge par une contraception d'urgence la pilule du lendemain en pratique",
        "text": "\n- Disponible gratuitement en pharmacie sans avance de frais et sans prescription pour toutes les femmes\n- \u00c9galement accessible en pharmacie, coll\u00e8ge/lyc\u00e9e/universit\u00e9, centres de sant\u00e9 sexuelle *ex* CPEF\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_592",
        "title": "contraception d'urgence prise en charge par une contraception d'urgence ulipristal ac\u00e9tate (upa)",
        "text": "\n\u00c0 prendre le plus t\u00f4t possible et jusqu'\u00e0 5 jours (120 heures) suivant le rapport. Pr\u00e9f\u00e9rer le LNG en cas de contraception hormonale au long cours.\n\nUlipristal ac\u00e9tate 30 mg en 1 prise (Ellaone\u00ae ou g\u00e9n).\n\nM\u00eames pr\u00e9cautions que pour la PCU (pr\u00e9servatif, contraception, si retard de r\u00e8gles, si vomissements).\n\n**Contre-indications:** grossesse, insuffisance h\u00e9patique s\u00e9v\u00e8re, asthme s\u00e9v\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9.  \n**Effets ind\u00e9sirables:** mod\u00e9r\u00e9s et de courte dur\u00e9e. Troubles des r\u00e8gles (spotting, retard de r\u00e8gles ou r\u00e8gles en avance), fatigue, naus\u00e9es, vomissements, douleurs abdominales, c\u00e9phal\u00e9es, vertiges, tension mammaire, troubles de l'humeur, myalgies, douleurs dorsales, douleurs pelviennes.\n\nM\u00eame d\u00e9livrance que le l\u00e9vonorgestrel.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_593",
        "title": "contraception d'urgence information de la patiente",
        "text": "\n\n- OnSexPrime. La contraception d'urgence\n- Fil sant\u00e9 jeunes: {{<phone>}}0 800 235 236{{</phone>}} (9:00-23:00)\n- Info sexualit\u00e9, contraception, IVG, violences: {{<phone>}}0800 08 11 11{{</phone>}} (9:00-23:00)\n- La contraception d'urgence n'est pas efficace \u00e0 100%\n- Elle est \u00e0 pratiquer le plus t\u00f4t possible apr\u00e8s un rapport \u00e0 risque  \n  Sans contraception ou oubli.\n- Utiliser le pr\u00e9servatif jusqu'au 1<sup>er</sup> jour des r\u00e8gles suivantes et d\u00e9buter la contraception efficace \u00e0 ce moment\n- Utiliser un test de grossesse si retard des r\u00e8gles > 5 jours\n- En cas de vomissements survenant dans les 3 heures suivant la prise du comprim\u00e9 ou en cas de fortes diarrh\u00e9es, reprendre imm\u00e9diatement un comprim\u00e9\n\n"
    },
    {
        "id": "document_594",
        "title": "conduite \u00e0 tenir et prise en charge par une contraception d'urgence",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Conduite \u00e0 tenir et prise en charge par une contraception d'urgence. Dr JB Fron d'apr\u00e8s HAS 2019\" >}}\ngraph TB\naccTitle: Conduite \u00e0 tenir et prise en charge par une contraception d'urgence d'apr\u00e8s HAS 2019\n  rapport[Rapport sans<br>contraception efficace] -- + t\u00f4t possible --> 3jours(&lt; 3 jours)\n  style rapport stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  rapport -- + t\u00f4t possible --> 5jours(\"&lt; 5 jours\")\n    3jours --> LN(<b>L\u00e9vonorgestrel 1,5 mg</b>)\n      LN --> preservatif(\"Pr\u00e9servatif jusqu'au<br>1<sup>er</sup> jours des r\u00e8gles\")\n        preservatif --> contraception(\"- Contraception efficace<br>le 1<sup>er</sup> jours des r\u00e8gles<br>&#177; PCU d'avance\")\n          contraception -. Retard &gt; 5j .-> retard(Test de grossesse)\n    3jours --> UPA(Ulipristal ac\u00e9tate 30 mg)\n      UPA --> preservatif\n    3jours --> DIU(\"<b>DIU cuivre</b><br>\u2014<br>Ob\u00e8se +++\")\n     DIU --> autoprlt(Autopr\u00e9l\u00e8vement vaginal<br>en urgence Gono + Chlam)\n       autoprlt --> controleDIU(Contr\u00f4le \u00e0 M3)\n         controleDIU --> controle(Contr\u00f4le annuel)\n    5jours --> UPA\n    5jours --> DIU\n{{< /mermaid >}}\n\n> **NB.** Le risque infectieux n'est pas trait\u00e9 ici\n\n"
    },
    {
        "id": "document_595",
        "title": "cortico\u00efdes inhal\u00e9s cortico\u00efdes inhal\u00e9s",
        "text": "\n\nListe des cortico\u00efdes inhal\u00e9s (CSI) disponibles en France pour le traitement de fond de l'asthme:\n\n{{< traitements/csi >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_596",
        "title": "cortico\u00efdes inhal\u00e9s cortico\u00efdes associ\u00e9s aux bronchodilatateurs bith\u00e9rapies cortico\u00efdes et \u00df2-agonistes (csi + laba)",
        "text": "\nCortico\u00efdes inhal\u00e9s associ\u00e9s aux b\u00eata<sub>2</sub>-agoniste de longue dur\u00e9e d'action (LABA).\n\n{{< traitements/laba-csi >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_597",
        "title": "cortico\u00efdes inhal\u00e9s cortico\u00efdes associ\u00e9s aux bronchodilatateurs trith\u00e9rapie cortico\u00efdes, \u00df2-agonistes et anticholinergiques (csi + laba + lama)",
        "text": "\nCortico\u00efdes inhal\u00e9s associ\u00e9s aux b\u00eata<sub>2</sub>-agoniste de longue dur\u00e9e d'action (LABA) et anticholinergique de longue dur\u00e9e d'action (LAMA = ).\n\n{{< traitements/laba-lama-csi >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_598",
        "title": "cortico\u00efdes inhal\u00e9s vid\u00e9os pour l'apprentissage de l'administration des cortico\u00efdes inhal\u00e9s",
        "text": "\n\nVid\u00e9os de la *SPLF* pour la ma\u00eetrise de la technique d'inhalation des cortico\u00efdes inhal\u00e9s.\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_599",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nBoulimie nerveuse: Trouble des conduites alimentaires (TCA) marqu\u00e9 par des **crises de boulimie** (absorption de grandes quantit\u00e9s de nourriture en un temps restreint avec sentiment de perte de contr\u00f4le) suivie de **comportements compensatoires** (vomissements provoqu\u00e9s, laxatifs, diur\u00e9tiques ou autres, je\u00fbne, exercice physique intensif) permettant g\u00e9n\u00e9ralement de maintenir un **IMC normal**.: La boulimie atteint le plus souvent les filles (90%) avec une installation en fin d'adolescence (18 ans).: Le retentissement est important tant individuel (physique, psychique) que familial et social, \u00e0 l'origine d'une surmortalit\u00e9 (troubles m\u00e9taboliques et suicides): La gu\u00e9rison compl\u00e8te est la cible de l'approche pluridisciplinaire qui doit \u00eatre la plus pr\u00e9coce possible.: Les comorbidit\u00e9s psychiatriques sont tr\u00e8s fr\u00e9quentes: d\u00e9pression, anxi\u00e9t\u00e9, addictions, troubles de la personnalit\u00e9 et autres TCA.\n\nHyperphagie boulimique: Trouble des conduites alimentaires (TCA) marqu\u00e9 par des crises de **boulimie sans les comportements compensatoires** associ\u00e9s \u00e0 la boulimie nerveuse, \u00e0 l'origine d'un surpoids ou d'une *ob\u00e9sit\u00e9*.: Le trouble d\u00e9bute un peu plus tard (jeune adulte) sans diff\u00e9rence de sexe.\n\nLe v\u00e9cu douloureux du trouble impose de faire preuve de bienveillance et d'empathie. \u00c9viter d'\u00eatre moralisateur et informer que la gu\u00e9rison est possible et le r\u00e9p\u00e9ter r\u00e9guli\u00e8rement.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_600",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique d\u00e9finitions diagnostic diff\u00e9rentiel de la boulimie nerveuse",
        "text": "\nAutres causes d'hyperphagie secondaire d'origine organique:\n\n- T\u00e9nia\n- Tumeur c\u00e9r\u00e9brale frontale\n- \u00c9pilepsie partielle\n- Syndrome d\u00e9mentiel\n- Endocrinopathie: hyperthyro\u00efdie, Cushing\n- Syndrome de Kleine-Levin  \n  Adolescent avec crises d'hyperphagie, hypersomnie et troubles du comportement sexuel.\n- Autres troubles psychiatriques  \n  Acc\u00e8s maniaque, schizophr\u00e9nie, psychose infantile.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_601",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie de la boulimie",
        "text": "\n- Pr\u00e9valence de la boulimie: 1,5% des 11-20 ans avec 90% de jeunes filles\n- Pr\u00e9valence de l'hyperphagie boulimique: 3-5% de la population, sex-ratio \u00e9quilibr\u00e9\n\n"
    },
    {
        "id": "document_602",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nFFAB: F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise Anorexie Boulimie (*ex* AFDAS-TCA)\n\nISRS (ou IRS): inhibiteur s\u00e9lectif de la recapture de la s\u00e9rotonine\n\nTCA: troubles des conduites alimentaires\n\nTDAH: trouble d\u00e9ficit de l'attention avec ou sans hyperactivit\u00e9\n\nTOC: trouble obsessionnel compulsif\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_603",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique quand \u00e9voquer une boulimie ?",
        "text": "\n\nLes personnes souffrant de *troubles des conduites alimentaires* (TCA) consultent plus fr\u00e9quemment, notamment pour des troubles digestifs.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_604",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique quand \u00e9voquer une boulimie ? facteurs de risque de boulimie",
        "text": "\nUn rep\u00e9rage cibl\u00e9 de la boulimie est recommand\u00e9 chez les groupes \u00e0 risque:\n\n- Adolescent (fille et jeune femme surtout)\n- \u00c9tudiant\n- Activit\u00e9s \u00e0 risque\n  - Mannequin\n  - Sportif avec cat\u00e9gories de poids  \n    Danse, gymnastique, athl\u00e9tisme, natation synchronis\u00e9e, culturisme, jockey.\n- Ant\u00e9c\u00e9dent personnel ou familial de TCA\n- Situations ou sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs\n  - Variations rapides de poids\n  - Surpoids ou ob\u00e9sit\u00e9 r\u00e9sistants \u00e0 la prise en charge\n  - Pathologie impliquant des r\u00e9gimes: diab\u00e8te type 1, diab\u00e8te type 2 ou maladie c\u0153liaque\n  - Troubles des menstruations (am\u00e9norrh\u00e9e), infertilit\u00e9, SOPK\n  - Sympt\u00f4mes digestifs inexpliqu\u00e9s\n  - Vomissements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s ou hypokali\u00e9mie inexpliqu\u00e9s\n  - Probl\u00e8mes dentaires (\u00e9rosions dentaires)\n- Manifestations psychologiques\n  - Tentative de suicide, automutilations\n  - Addictions\n  - Troubles anxieux ou bipolaire\n  - Troubles de la personnalit\u00e9 (personnalit\u00e9 limite)\n  - Troubles de d\u00e9ficit de l'attention avec hyperactivit\u00e9\n  - Abus sexuel, maltraitance\n\n"
    },
    {
        "id": "document_605",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique quand \u00e9voquer une boulimie ? facteurs devant faire rechercher une hyperphagique boulimique",
        "text": "\n- Surpoids, ob\u00e9sit\u00e9\n- Demande ou \u00e9chec de chirurgie bariatrique\n- Troubles bipolaires\n- Traitement antipsychotique (amplifie la prise de poids)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_606",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique clinique",
        "text": "\n\n**NB.** Chez les jeunes, il est recommand\u00e9 de r\u00e9aliser l'entretien avec, puis sans les accompagnants.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_607",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique clinique aborder la boulimie",
        "text": "\nChez les personnes \u00e0 risque (voir *Quand \u00e9voquer une boulimie*), rep\u00e9rage par questions sp\u00e9cifiques:\n\n- Avez-vous, avez-vous eu ou pensez-vous avoir un probl\u00e8me avec votre poids ou votre alimentation ?\n- Votre poids vous inqui\u00e8te-t-il de mani\u00e8re excessive ?\n- Votre poids influence-t-il la fa\u00e7on dont vous vous sentez ?\n- Est-ce que quelqu'un de votre entourage pense que vous avez un probl\u00e8me avec l'alimentation ?\n- Est-ce que vous vomissez ? Vous arrive-t-il de vous faire vomir ?\n\nLe rep\u00e9rage de la boulimie peut \u00e9galement \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 avec un questionnaire sp\u00e9cifique: questionnaire SCOFF ou ESP.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_608",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique clinique interrogatoire",
        "text": "\nUn rep\u00e9rage positif doit faire reprendre l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments cliniques d\u00e9taill\u00e9s plus haut (voir *Quand \u00e9voquer une boulimie*). Il permet une \u00e9valuation exhaustive des atteintes somatiques et psychiatriques.\n\nL'interrogatoire explore \u00e9galement:\n\n- Identifier la demande ou la plainte\n- Ant\u00e9c\u00e9dents (voir *Quand \u00e9voquer une boulimie*)\n- Autres situations \u00e0 d\u00e9pister\n  - Femme enceinte: naus\u00e9es/vomissements intenses, prise de poids insuffisante/excessive\n  - Diab\u00e8te type 1: variations importantes d'HbA1c ou poids (m\u00e9susage d'insuline). Questionnaires adapt\u00e9s (DEPS-R, m-EDI, m-SCOFF)\n- Traitements en cours\n- Signes cliniques \u00e9vocateurs de boulimie nerveuse\n  - Demande de perte de poids ou r\u00e9gime amaigrissant\n  - Pr\u00e9occupations autour du poids (surtout en IMC normal)\n  - Restrictions alimentaires, exclusions, d\u00e9tox\n  - Usage inappropri\u00e9 de laxatifs, diur\u00e9tiques, compl\u00e9ments alimentaires\n  - Inqui\u00e9tude de l'entourage pour le comportement alimentaire\n  - Exercice physique excessif\n- Histoire des troubles\n  - Anciennet\u00e9, installation\n  - Fr\u00e9quence et d\u00e9roulement des crises (o\u00f9, quand, comment, facteur d\u00e9clenchant)\n  - Quantit\u00e9, type d'aliments et de boissons\n  - Contr\u00f4le du poids: purge, r\u00e9gime, coupe-faim, sport\n  - Culpabilit\u00e9, honte\n  - Image du corps\n- **Retentissement des troubles**  \n  Somatique, sexuel (conduites \u00e0 risque), social, professionnel, financier.\n- Psychiatrique  \n  - Sommeil, humeur, anxi\u00e9t\u00e9, automutilations, id\u00e9es suicidaires, comportements impulsifs, TOC, troubles de la personnalit\u00e9, addictions et substances, TDAH\n  - Automutilations ou boulimie s\u00e9v\u00e8re: rechercher des ant\u00e9c\u00e9dents d'abus ou de troubles de la personnalit\u00e9\n  - Ob\u00e9sit\u00e9 et crises boulimiques: rechercher un trouble bipolaire\n  - Homme: envisager la recherche de signes de schizophr\u00e9nie\n- \u00c9tayer le diagnostic diff\u00e9rentiel: signes de t\u00e9nia, hyperthyro\u00efdie, syndrome de Cushing ...\n\nEnvisager la recherche de schizophr\u00e9nie chez tout homme atteint de TCA.\n\n\nFreins aux soins les plus souvent observ\u00e9s: la honte, la peur, la m\u00e9connaissance, le d\u00e9ni, la recherche de solutions imm\u00e9diates, l'acc\u00e8s aux soins, la chronicisation ...\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_609",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique clinique examen clinique",
        "text": "\nBilan \u00e0 la recherche de complications somatiques:\n\n- Poids, taille, IMC et leurs variations (\u00b1 courbes de croissance)\n- Pression art\u00e9rielle, fr\u00e9quence cardiaque\n- Cardiovasculaire  \n  Palpitations, douleur thoracique, dyspn\u00e9e.\n- Digestif  \n  Reflux, douleurs abdominales, troubles du transit, h\u00e9morragie digestive.\n- Dermatologique  \n  Scarifications, callosit\u00e9s dorsales des mains (signe de Russell li\u00e9 aux vomissements fr\u00e9quents), signes de carences (alop\u00e9cie, ongles cassants, perl\u00e8che)\n- Musculaire  \n  Fatigabilit\u00e9, crampes, fasciculations.\n- ORL  \n  Hypertrophie parotidienne (li\u00e9e aux vomissements), perl\u00e8che.\n- \u00c9tat dentaire et endobuccal\n- Troubles menstruels\n- Ob\u00e9sit\u00e9: bilan du retentissement\n\n"
    },
    {
        "id": "document_610",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique examens compl\u00e9mentaires bilan de premi\u00e8re intention de la boulimie",
        "text": "\nExamens propos\u00e9s pour \u00e9valuer le retentissement de la boulimie:\n\n- Bilan biologique  \n  - NFS, TP, TCA\n  - Ionogramme sanguin, cr\u00e9atinin\u00e9mie, bicarbonates\n  - Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun\n  - Surpoids: Bilan lipidique\n  - Vitamine D\n  - V\u00e9g\u00e9tarien: vitamine B12\n- Consultation dentaire\n- Consultation gyn\u00e9cologique\n- Consultation di\u00e9t\u00e9tique pour bilan nutritionnel\n- Ost\u00e9odensitom\u00e9trie si:\n  - Boulimie et am\u00e9norrh\u00e9e +6 mois\n  - Boulimie et ant\u00e9c\u00e9dent d'anorexie mentale\n  - Facteur de risque d'ost\u00e9oporose\n  - Examen r\u00e9p\u00e9t\u00e9 apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es\n- Si vomissements\n  - Vitamine B1\n  - Consultation ophtalmologique\n  - Suivi dentaire tous les 6 mois\n  - ECG\n\n"
    },
    {
        "id": "document_611",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique traitement de la boulimie",
        "text": "\n\n**Objectifs majeurs de la prise en charge de la boulimie:** r\u00e9duire les crises de boulimie et de purge et un retour \u00e0 une scolarit\u00e9/vie professionnelle stables.  \nPrise en charge concomitante du TCA et de l'**ob\u00e9sit\u00e9**.\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_612",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique traitement de la boulimie initiation des soins par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n- Nommer le trouble des conduites alimentaires avec tact et sans stigmatisation et de souligner qu'il est un mode d'adaptation comportementale \u00e0 un mal-\u00eatre\n- Informer sur les risques li\u00e9s au trouble (chronicit\u00e9, cons\u00e9quences potentiellement graves \u00e0 court et long terme) qui n\u00e9cessitent des soins somatiques et psychiques\n- Informer sur les possibilit\u00e9s de gu\u00e9rison avec une prise en charge adapt\u00e9e (quelque soit le nombre d'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9es et les d\u00e9ceptions pr\u00e9c\u00e9dentes)\n- Expliquer l'objectif des soins: traiter les dysr\u00e9gulations \u00e9motionnelles et les dimensions psychiques associ\u00e9es, restaurer un comportement alimentaire adapt\u00e9, diminuer les crises, avec des objectifs th\u00e9rapeutiques plus larges : complications somatiques, psychiques, sociales et relationnelles\n\nS'appuyer sur des \u00e9l\u00e9ments motivant le patient pour avancer dans les soins (projets, loisirs, \u00e9tudes/travail).  \n**Valoriser** la personne sur ses points forts, ses efforts, ses succ\u00e8s.\n\nLes entretiens motivationnels sont recommand\u00e9s en cas d'adh\u00e9sion intermittente aux soins.  \nUn trouble borderline augmente le risque d'abandon pr\u00e9matur\u00e9. Rester disponible m\u00eame en adh\u00e9sion intermittente.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_613",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique traitement de la boulimie prise en charge ambulatoire de la boulimie",
        "text": "\nLa prise en charge de la boulimie est pluridisciplinaire et chronique, ambulatoire en premi\u00e8re intention:\n\n- Trouble s\u00e9v\u00e8re: ALD n\u00b023\n- Impliquer la famille\n- Le coordonnateur du parcours doit \u00eatre clairement identifi\u00e9\n- \u00c9quipe: \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e (annuaire FFAB), psychiatre, nutritionniste\n- Suivi psychologique\n  - Apr\u00e8s le bilan initial pluridisciplinaire\n  - Techniques: auto-support (guides FFAB), th\u00e9rapies cognitivo-comportementales (TCC), th\u00e9rapies comportementales dialectiques, th\u00e9rapies interpersonnelles, psychoth\u00e9rapies psychodynamiques ou d'inspiration analytique, th\u00e9rapies familiales.\n- En 2<sup>e</sup> ligne: Antid\u00e9presseur ISRS associ\u00e9 \u00e0 la psychoth\u00e9rapie\n- Di\u00e9t\u00e9ticien  \n  Veiller \u00e0 l'absence de recours \u00e0 des r\u00e9gimes ou coupes-faim.\n- Insertion sociale, aides voire MDPH\n- Association de patients: Association Autrement\n- Information du patient (voir chapitre suivant)\n\nLes soins sont poursuivis au moins 1 an apr\u00e8s l'obtention d'une am\u00e9lioration significative.\n\nApproches compl\u00e9mentaires sans efficacit\u00e9 d\u00e9montr\u00e9e mais inoffensives: th\u00e9rapies de pleine conscience, art-th\u00e9rapie, th\u00e9rapies \u00e0 m\u00e9diation corporelle et psychocorporelle.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_614",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique traitement de la boulimie traitement des affections somatiques",
        "text": "\nInformer et traiter les risques li\u00e9s \u00e0 chaque atteinte:\n\n- Vomissements\n  - Kali\u00e9mie r\u00e9guli\u00e8re \u00b1 suppl\u00e9mentation orale, suivi dentaire\n  - Risque de carences, troubles de fertilit\u00e9\n  - Hygi\u00e8ne: ne pas brosser les dents imm\u00e9diatement apr\u00e8s et \u00e9viter le brossage compulsif, rincer \u00e0 l'eau, \u00e9viter les aliments acides, finir le repas avec des aliments alcalins (lait, fromage)\n  - Prendre les m\u00e9dicaments \u00e0 distance\n  - Selon b\u00e9n\u00e9fice en cas de RGO ou vomissements fr\u00e9quents: IPP\n- Traitements\n  - Laxatifs: arr\u00eat progressif\n  - Diur\u00e9tiques: arr\u00eat\n- Suppl\u00e9mentations vitamino-calciques adapt\u00e9es \u00e0 l'\u00e2ge, r\u00e9gime et dosages\n- Ob\u00e9sit\u00e9: prise en charge sp\u00e9cifique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_615",
        "title": "boulimie et hyperphagie boulimique information du patient et \u00e9ducation th\u00e9rapeutique",
        "text": "\n\nAnorexie-Boulimie Info {{<phone>}}0 810 037 037{{</phone>}} et Association Autrement.  \nAutres ressources: F\u00e9d\u00e9ration FNA-TCA {{<phone>}}06 87 41 86 66{{</phone>}}, guides FFAB et annuaire des centres FFAB.\n\n> << Il n'est jamais trop tard pour consulter : la gu\u00e9rison est toujours possible m\u00eame apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es d'\u00e9volution des troubles >> \u2013 *HAS 2019*\n\n\n- Alimentation saine et comportement alimentaire pour la sant\u00e9\n- Brossage des dents au moins 2 minutes apr\u00e8s les repas\n- Conna\u00eetre les complications somatiques\n  - Vomissements: \u0153sophagite, hypokali\u00e9mie, l\u00e9sions bucco-dentaires\n  - Troubles digestifs: li\u00e9s au TCA et am\u00e9lior\u00e9s par leur arr\u00eat\n  - Laxatifs: sans efficacit\u00e9 sur la perte de poids car n'emp\u00eache pas l'absorption, dommages coliques. Arr\u00eat progressif.\n  - Diur\u00e9tiques: sans efficacit\u00e9 sur la perte de poids\n  - Malabsorption ou r\u00e9gimes: carences en vitamines D, B1, B12\n  - Gyn\u00e9cologiques  \n    L'am\u00e9norrh\u00e9e ne prot\u00e8ge pas d'une grossesse. Prise de la pilule \u00e0 distance des vomissements ou autre m\u00e9thode contraceptive.\n- Conna\u00eetre les dimensions psychologiques associ\u00e9es\n  - Faible estime de soi\n  - Troubles de l'humeur et anxieux\n  - Addictions\n  - Troubles de la personnalit\u00e9\n\n"
    },
    {
        "id": "document_616",
        "title": "prise en charge de la boulimie par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la boulimie par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s HAS/FFAB 2019\" >}}\ngraph TB\n  risque[\"<b>Sujet \u00e0 risque de boulimie</b><br>\u2014<br>- Adolescente, \u00e9tudiant<br>- Mannequin<br>- Sportif \u00e0 cat\u00e9gorie de poids<br>Danse, gym, athl\u00e9tisme ...<br>- ATCD perso/familial de TCA\"] --> d\u00e9pistage(\"D\u00e9pistage par questionnaire SCOFF<br>ou interrogatoire sp\u00e9cifique\") -- Positif --> clinique(\"<b>Clinique</b><br>\u2014<br>- Plainte<br>- Signes cliniques<br>- Histoire des troubles<br>- Retentissement ++<br>- Comorbidit\u00e9s psychiatriques<br>- Risque suicidaire<br>- Homme: envisager schizophr\u00e9nie<br>- Examen physique\") --> hospitalisation(\"\u2265 1 parmi ?<br>- Hypokali\u00e9mie majeure<br>- \u00c9tat de mal boulimique<br>- Risque suicidaire\") -- Non --> bilan(\"<b>Bilan</b><br>\u2014<br>- Biologique<br>- Dentaire<br>- Gyn\u00e9cologique<br>- Di\u00e9t\u00e9tique<br>\u00b1 Ost\u00e9odensitom\u00e9trie<br>- Autres si vomissements\") --> traitement(\"<b>Traitement de la boulimie</b><br>\u2014<br>- Suivi sp\u00e9cialis\u00e9: FFAB,<br>nutritionniste, psychiatre<br>- Somatique<br>- Impliquer la famille<br>- Suivi psychologique<br>- Di\u00e9t\u00e9ticien<br>- Associations<br>- Information<br>- S\u00e9v\u00e8re: ALD 23\")\n    hospitalisation -- Oui --> urgence(Hospitalisation)\n    d\u00e9pistage -- Diagnostic diff\u00e9rentiel --> diff\u00e9rentiel(\"- T\u00e9nia<br>- Tumeur c\u00e9r\u00e9brale, d\u00e9mence<br>- \u00c9pilepsie partielle<br>- Endocrinopathie<br>- Sd Kleine-Levin<br>- Trouble psychiatrique\")\n  sympt\u00f4mes[\"<b>Suspicion de boulimie<br>nerveuse</b><br>\u2014<br>Femme surtout:<br>- Variations rapides du poids<br>- Surpoids/ob\u00e9sit\u00e9 r\u00e9sistant<br>- DT1, DT2, c\u0153liaque<br>- Am\u00e9norrh\u00e9e, infertilit\u00e9<br>- SOPK<br>- Sympt\u00f4mes digestifs,<br>vomissements<br>hypokali\u00e9mie inexpliqu\u00e9s<br>- Manifestations psychiatriques<br>TS, automutilations,<br>addictions, tble anxieux,<br>maltraitance ...\"] --> d\u00e9pistage\n  hyperphagie[\"<b>Suspicion d'hyperphagie<br>boulimique</b><br>\u2014<br>- Surpoids, ob\u00e9sit\u00e9<br>- Demande ou \u00e9chec<br>chirurgie bariatrique<br>- Trouble bipolaire<br>- Traitement antipsychotique\"] --> d\u00e9pistage\n  style risque stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  style sympt\u00f4mes stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  style hyperphagie stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_617",
        "title": "certificat d'absence de contre-indication \u00e0 la pratique du sport (caci) d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nCertificat m\u00e9dical d'absence de contre-indication \u00e0 la pratique sportive (CACI): R\u00e9glement\u00e9 par les dispositions du code du sport (L. 231-2 et L. 231-2-3) qui pr\u00e9voient la pr\u00e9sentation d'un license de moins d'un an pour l'inscription \u00e0 une f\u00e9d\u00e9ration sportive.: La pr\u00e9sentation du certificat m\u00e9dical est exig\u00e9e tous les 3 ans pour les adultes.  \nLes autres ann\u00e9es, le licenci\u00e9 (ou son repr\u00e9sentant l\u00e9gal) renseigne un questionnaire de sant\u00e9 QS-SPORT.: Les mineurs compl\u00e8tent un questionnaire de sant\u00e9 sauf sport \u00e0 risque (voir *Disciplines n\u00e9cessitant un certificat...*) ou r\u00e9ponse positive au *questionnaire de sant\u00e9*.\n\n\n\nMort subite du sportif: Environ 1000 cas/an (sur 40.000 morts subites annuelles). Elle atteint quasi exclusivement des hommes (95%) d'\u00e2ge moyen (50 ans en moyenne) avec une pratique de loisir (5% de jeunes athl\u00e8tes, 15-20/an).: Le risque de mort subite d'une femme (5% des cas) est infime (30x inf\u00e9rieure \u00e0 45-54 ans).: La cause n'est pas retrouv\u00e9e dans 75% des cas (manque d'autopsies). Elle est principalement coronaire (75%) et inaugurale pour la moiti\u00e9; et aussi cardiopathie non isch\u00e9mique (15-20%), troubles du rythme (5-10%). Avant 35 ans, la 1<sup>re</sup> cause est la cardiomyopathie hypertrophique.  \n\\> 50% avaient eu des sympt\u00f4mes typiques dans le mois qui pr\u00e9c\u00e8de.: 93% des cas surviennent en pr\u00e9sence d'un t\u00e9moin mais il ne r\u00e9anime que dans 31% des cas.  \nLa survie sans s\u00e9quelles d\u00e9pend \u00e9norm\u00e9ment de la formation de la population au massage cardiaque (> 90% dans le Nord, 10-20% en France). 300-400 d\u00e9c\u00e8s pourraient \u00eatre \u00e9vit\u00e9s chaque ann\u00e9e avec les gestes de 1<sup>er</sup> secours.\n\n> \u2013 *Marijon 2021*\n\n{{< figure-chart title=\"Incidence moyenne annuelle de la mort subite du sportif par million de sportifs de 15 \u00e0 75 ans selon l'\u00e2ge et le sexe. Se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 l'article pour l'intervalle de confiance. Dr JB Fron d'apr\u00e8s Marijon 2013\" >}}\n\n<script>\nconst chartOptions1 = {\n  series: [{\n    name: 'Femmes',\n    data: [0.39, 0.47, 0.5, 0.49, 0.67, 0.62]\n  }, {\n    name: 'Hommes',\n    data: [4.01, 6.53, 10.18, 14.81, 17.46, 8.5]\n  }],\n  colors:['#ff0581', '#4150f5'],\n  chart: { height: 280 },\n  title: { text: 'Incidence annuelle de la mort subite chez le sportif' },\n  subtitle: { text: 'Par million de participants par tranche d\u2019\u00e2ge' },\n  xaxis: { categories: ['15-24', '25-34', '35-44', '45-54', '55-64', '65-75'] },\n  yaxis: { decimalsInFloat: 0, min: 0 },\n  tooltip: {\n    y: { formatter: function (val) { return val + ' morts subites/million' } }\n  }\n}\n</script>\n\n"
    },
    {
        "id": "document_618",
        "title": "certificat d'absence de contre-indication \u00e0 la pratique du sport (caci) d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nCACI: certificat d'absence de contre-indication\n\nEE: \u00e9preuve d'effort\n\nFMT: fr\u00e9quence maximale th\u00e9orique\n\nFRCV: facteur de risque cardiovasculaire\n\nMS: mort subite\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_619",
        "title": "certificat d'absence de contre-indication \u00e0 la pratique du sport (caci) disciplines n\u00e9cessitant un certificat de sport annuel",
        "text": "\n\nDites << disciplines \u00e0 contraintes particuli\u00e8res >> n\u00e9cessitant un certificat m\u00e9dical annuel:\n\n- Plong\u00e9e subaquatique\n- Comp\u00e9titions avec risque de choc \"rendant incapable de se d\u00e9fendre\"  \n  Arts martiaux, boxe.\n- Utilisation d'arme \u00e0 feu ou \u00e0 air comprim\u00e9  \n  Tir, ball-trap, biathlon.\n- *Comp\u00e9titions* avec conduite de v\u00e9hicule terrestre \u00e0 moteur  \n  Sport auto, motocyclisme ... sauf karting ou mod\u00e9lisme radioguid\u00e9.\n- Disciplines motonautiques\n\n> D\u00e9cret 2023-853 du 31 ao\u00fbt 2023\n\nL'inscription \u00e0 une *comp\u00e9tition* n\u00e9cessite la pr\u00e9sente d'une license sportive datant de moins de 3 ans. En l'absence de license, d'un certificat m\u00e9dical de moins d'un an.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_620",
        "title": "certificat d'absence de contre-indication \u00e0 la pratique du sport (caci) consid\u00e9rations cliniques",
        "text": "\n\n\n\n- Activit\u00e9  \n  Type, fr\u00e9quence, intensit\u00e9, niveau.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux  \n  Cardiopathie, mort subite.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels\n- Facteurs de risque cardiovasculaire et risque cardiovasculaire\n- Vaccinations\n- Examen clinique rachis et cardio-vasculaire +++\n  - Pression art\u00e9rielle aux 2 bras, fr\u00e9quence cardiaque\n  - Souffle cardiaque, palpation des f\u00e9morales\n  - Signes de Marfan\n  - Examen couch\u00e9 et debout\n- Contre-indications\n  - Cardiomyopathie, myocardite (temporaire)\n  - Sport de combat. Myopie forte, organe pair unique. Avis ophtalmo.\n  - Plong\u00e9e. Ant\u00e9c\u00e9dent de pneumothorax, troubles ORL\n- \u00c9ducation (voir *Information des sportifs*)\n- Enqu\u00eate familiale  \n  Indications: mort subite chez \u2264 45 ans ou cause h\u00e9r\u00e9ditaire av\u00e9r\u00e9e.\n- Porteur de d\u00e9fibrillateur  \n  Seuls les sports de type 1A sont autoris\u00e9s (bowling, golf, p\u00e9tanque).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_621",
        "title": "certificat d'absence de contre-indication \u00e0 la pratique du sport (caci) bilans chez les sportifs indications \u00e0 l'\u00e9lectrocardiogramme chez le sportif",
        "text": "\nCrit\u00e8res de r\u00e9alisation d'un \u00e9lectrocardiogramme (ECG) 12 d\u00e9rivations chez le sportif de haut niveau ou licenci\u00e9 (comp\u00e9tition ou non):\n\n- 12-25 ans: tous les 3 ans\n- 25-35 ans: un ECG si jamais eu\n- Adulte de haut niveau: une \u00e9chocardiographie\n\n> \u2013 *SFC 2022*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_622",
        "title": "certificat d'absence de contre-indication \u00e0 la pratique du sport (caci) bilans chez les sportifs indications au test d'effort maximal",
        "text": "\n- Homme +40 ans ou femme m\u00e9nopaus\u00e9e s\u00e9dentaire reprenant une activit\u00e9 intense\n- Sportif symptomatique (angor, perte de performances)\n- Sportif \u00e0 risque cardiovasculaire \u00e9lev\u00e9 ou tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9\n\n> \u2013 *SFC 2022*\n\nListe nationale de centres de tests d'effort recommand\u00e9s par le Club des Cardiologues du Sport (non exhaustive)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_623",
        "title": "certificat d'absence de contre-indication \u00e0 la pratique du sport (caci) information des sportifs",
        "text": "\n  \n> << Appeler - masser - d\u00e9fibriller >> (93% des morts subites au sport arrivent devant t\u00e9moin) \u2013 F\u00e9d\u00e9Cardio: Savez-vous sauver ?\n\nInformer sur les 10 r\u00e8gles d'or pour le sportif:\n\n1. Signaler toute douleur dans la poitrine ou essoufflement anormal \u00e0 l'effort\n2. Signaler toute palpitation cardiaque survenant \u00e0 l'effort ou juste apr\u00e8s\n3. Signaler tout malaise survenant \u00e0 l'effort ou juste apr\u00e8s\n4. Respecter un \u00e9chauffement et une r\u00e9cup\u00e9ration de 10 minutes lors des activit\u00e9s sportives\n5. Boire 3-4 gorg\u00e9es d'eau toutes les 30 minutes (exercice et comp\u00e9tition)\n6. \u00c9viter les activit\u00e9s intenses en temp\u00e9ratures extr\u00eames (< 5\u00b0C ou > 30\u00b0C) ou pics de pollution\n7. Ne pas fumer et jamais dans les 2h qui suivent le sport\n8. Jamais de dope et \u00e9viter l'autom\u00e9dication\n9. Pas de sport intense si fi\u00e8vre ou dans les 8 jours suivant un \u00e9pisode grippal  \n  Informer: les microbes ne sont pas \u00e9limin\u00e9s par la sueur.\n1.  Bilan m\u00e9dical avant de reprendre une activit\u00e9 sportive \u00e0 partir de 35 ans si homme, 45 ans si femme\n\n> \u2013 ClubCardioSport. Les 10 r\u00e8gles d'or. Argumentaire. (PDF)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_624",
        "title": "prise en charge du d\u00e9pistage cardiovasculaire du sportif par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge du d\u00e9pistage cardiovasculaire du sportif par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s SFC 2022\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Sportif de haut niveau<br>ou licenci\u00e9 ?</b>\"] -- Oui --> ECG(\"<b>ECG</b><br>\u2014<br>- 12-25 ans:<br>tous les 3 ans<br>- 25-35 ans: 1 ECG<br>si jamais eu\") --> testEffort(\"<b>Test d'effort</b><br>\u2014<br>Indications:<br>- S\u00e9dentaire (H +40 ans<br>ou F m\u00e9nopaus\u00e9e)<br>reprenant activit\u00e9 intense<br>- Sportif symptomatique<br>- Sportif \u00e0 risque<br>cardiovasculaire \u00e9lev\u00e9\") --> ETT(\"<b>ETT</b> chez l'adulte<br>de haut niveau\")\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_625",
        "title": "an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale (aaa) d\u00e9finition",
        "text": "\n\nAn\u00e9vrisme de l'aorte abdominale (AAA): Dilatation localis\u00e9e (1,5 x le diam\u00e8tre attendu) d'un segment de l'aorte abdominale (le plus souvent sous-r\u00e9nale) amenant \u00e0 une perte de parall\u00e9lisme des bords, des turbulences du flux sanguin et ainsi la formation d'un caillot.: 80% des an\u00e9vrismes (ou an\u00e9vrysmes) sont de forme fusiforme, parfois sacciforme.: **80% de mortalit\u00e9** en cas de rupture d'un AAA contre 5% en intervention programm\u00e9e.  \n2000 morts/an et 10.000 hospitalisations annuelles.: Pour l'histoire: *Einstein* et *de Gaulle* en sont morts.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_626",
        "title": "an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale (aaa) d\u00e9finition facteurs de risque d'an\u00e9vrysme de l'aorte abdominale",
        "text": "\n- Facteurs de risque majeurs\n  - Tabagisme (\u2265 100 cigarettes, risque vie enti\u00e8re 10,5%)\n  - \u00c2ge +65 ans\n  - Homme (ratio 13/1, risque vie enti\u00e8re 8,2%)\n  - Ant\u00e9c\u00e9dent familial au premier degr\u00e9 d'an\u00e9vrysme de l'aorte abdominale\n- Autres facteurs de risque: hypertension, dyslipid\u00e9mie, origines Caucasiennes, connectivite vasculaire, ath\u00e9roscl\u00e9rose\n\n"
    },
    {
        "id": "document_627",
        "title": "an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale (aaa) d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nAAA: an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale\n\nACC\n\n\nAHA\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_628",
        "title": "an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale (aaa) clinique",
        "text": "\n\n**Fissuration an\u00e9vrismale:** douleur brutale sur le trajet de l'aorte avec irradiation (dos-abdomen, dos-aine, dos-jambe) ou des vomissements, r\u00e9sistante aux antalgiques.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_629",
        "title": "an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale (aaa) d\u00e9pistage de l'an\u00e9vrysme de l'aorte abdominale",
        "text": "\n\nLe d\u00e9pistage de l'an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale est \u00e0 r\u00e9aliser une seule fois par \u00e9chodoppler art\u00e9riel aortique chez:\n\n1. Homme de plus de 65 ans ayant fum\u00e9\n2. Sujet de plus de 65 ans avec ant\u00e9c\u00e9dent familial d'AAA au 1<sup>er</sup> degr\u00e9 (parents/fratrie)\n3. Consid\u00e9rer chez la femme de plus de 65 ans ayant fum\u00e9\n4. Consid\u00e9rer avant 65 ans si ant\u00e9c\u00e9dent familial d'AAA au 1<sup>er</sup> degr\u00e9 ou facteurs de risques multiples d'AAA (tabac, homme, \u00e2ge, ant\u00e9c\u00e9dent familial, facteurs de risque cardiovasculaires)\n5. En cas d'art\u00e9riopathie des membres inf\u00e9rieurs (*ESC 2017*)\n\nCompl\u00e9ter l'imagerie par **angioscanner ou angio-IRM** si images anormales.\n\nEn cas de mesures \u00e9chographiques limites et de plusieurs facteurs de risque d'AAA, il est possible de consid\u00e9rer la r\u00e9p\u00e9tition d'\u00e9chodopplers aortiques.\n\n> Ne pas r\u00e9p\u00e9ter l'\u00e9chodoppler aortique chez le sujet asymptomatique de plus de 75 ans avec \u00e9chographie initiale normale.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_630",
        "title": "an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale (aaa) traitement de l'an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale",
        "text": "\n\nPrise en charge de l'an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale (AAA):\n\n- Arr\u00eat du tabac +++\n- Correction d'une hypertension art\u00e9rielle  \n  Cible g\u00e9n\u00e9rale 120-129 / 70-79 mmHg (*ESH 2023*).\n- Correction d'une hypercholest\u00e9rol\u00e9mie, consid\u00e9rer une statine\n- Si ath\u00e9rome, consid\u00e9rer de l'aspirine faible dose\n- Correction d'un surpoids ou ob\u00e9sit\u00e9\n- Exercice physique r\u00e9gulier\n- D\u00e9pistage annuel ou contr\u00f4le d'un diab\u00e8te\n- Surveillance sp\u00e9cialis\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re par angiologue ou cardiologue\n- D\u00e9pistage de l'entourage de plus de 65 ans  \n  Consid\u00e9rer un d\u00e9pistage avant 65 ans.\n- Avis de chirurgien vasculaire quand **diam\u00e8tre > 50 mm**\n  - Le traitement est chirurgical (r\u00e9f\u00e9rence) ou endovasculaire\n  - Indications op\u00e9ratoires bas\u00e9es sur: diam\u00e8tre > 5 cm, croissance > 10 mm/an, AAA symptomatique\n\nLe traitement des an\u00e9vrismes de l'aorte abdominale de moins de 50 mm n'a montr\u00e9 aucun b\u00e9n\u00e9fice par rapport \u00e0 l'abstention.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_631",
        "title": "acrom\u00e9galie d\u00e9finition",
        "text": "\n\nAcrom\u00e9galie: Ensemble des manifestations cliniques induites par une exposition chronique \u00e0 un exc\u00e8s endog\u00e8ne d'hormone de croissance (GH), principalement par tumeur hypophysaire (9% des ad\u00e9nomes hypophysaires).: Maladie rare (pr\u00e9valence 60/million) avec l\u00e9g\u00e8re pr\u00e9dominance f\u00e9minine et pic de survenue vers 40-50 ans.: Complications de l'acrom\u00e9galie: surmortalit\u00e9 (cardiovasculaire ++) et morbidit\u00e9 significative.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_632",
        "title": "acrom\u00e9galie d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nHYPO: Centre de r\u00e9f\u00e9rence des maladies rares de l'hypophyse\n\nIGF-1:  ou somatom\u00e9dine C\n\nPNDS: protocole national de diagnostic et de soins\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_633",
        "title": "acrom\u00e9galie clinique de l'acrom\u00e9galie",
        "text": "\n\nLe diagnostic est souvent retard\u00e9 (~5 ans) devant l'installation progressive des signes et sympt\u00f4mes de l'acrom\u00e9galie.\n\nAdresser au centre de comp\u00e9tence ou de r\u00e9f\u00e9rence HYPO en cas de suspicion d'acrom\u00e9galie:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux d'acrom\u00e9galie\n- **Syndrome dysmorphique**\n  - Augmentation de taille des mains et pieds (bagues, chaussures)\n  - Faci\u00e8s caract\u00e9ristique  \n    Prognathisme, nez \u00e9paissi, \u00e9paississement des rides, macroglossie.\n  - Gigantisme si survenue durant la croissance\n  - Chez l'enfant  \n    Acc\u00e9l\u00e9ration lin\u00e9aire de la vitesse de croissance staturale, de l'IMC et macroc\u00e9phalie.\n- Syndrome tumoral\n  - C\u00e9phal\u00e9es\n  - Troubles visuels\n- Signes g\u00e9n\u00e9raux\n  - Fatigue, syndrome d\u00e9pressif\n  - Sueurs (nocturnes malodorantes ++)\n  - Paresth\u00e9sies des mains avec syndrome du canal carpien\n  - Arthralgies\n- Complications de la maladie\n  - Ost\u00e9o-articulaires: arthropathies, fractures vert\u00e9brales\n  - Cardiovasculaires: hypertension art\u00e9rielle (30%), insuffisance cardiaque\n  - Pneumologique: apn\u00e9es du sommeil (47-87%)\n  - Dentaires avec d\u00e9chaussements\n  - M\u00e9taboliques avec pr\u00e9diab\u00e8te ou diab\u00e8te (20-35%)\n  - Endocriniens: hypothyro\u00efdie, dysfonction \u00e9rectile, spaniom\u00e9norrh\u00e9e\n  - Autres: nodules thyro\u00efdiens et cancers, polypes coliques (27-55%) et cancer colorectal (risque \u00e9lev\u00e9, x 2-3)\n- Risque cardiovasculaire: calcul du {{< scores/heartscore >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_634",
        "title": "acrom\u00e9galie examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\nLe bilan compl\u00e9mentaire d'une d\u00e9couverte d'acrom\u00e9galie rel\u00e8ve du centre sp\u00e9cialis\u00e9 des maladies rares de l'hypophyse\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_635",
        "title": "acrom\u00e9galie examens compl\u00e9mentaires pour en savoir plus: le diagnostic biologique d'acrom\u00e9galie",
        "text": "\nLe diagnostic d'acrom\u00e9galie est biologique: IGF-1 \u00e9lev\u00e9e et GH non frein\u00e9e lors de l'hyperglyc\u00e9mie provoqu\u00e9e par voie orale. Les autres axes hypophysaires sont \u00e9galement \u00e9tudi\u00e9s afin de d\u00e9tecter une autre anomalie.\n\nL'**IRM hypophysaire** retrouve souvent une tumeur.\n\n\u00c9tude du **champ visuel** lors d'un macroad\u00e9nome.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_636",
        "title": "acrom\u00e9galie examens compl\u00e9mentaires autres bilans d'une acrom\u00e9galie",
        "text": "\n- Radiographies des 2 \u00e9paules (face 3 rotations), hanches (face et faux profil) et genoux (face, schuss, profil, d\u00e9fil\u00e9 30-60\u00b0).\n- Coloscopie au diagnostic si +40 ans puis selon les recommandations g\u00e9n\u00e9rales\n- Palpation thyro\u00efdienne et TSH annuelle, \u00e9chographie cervicale au diagnostic puis tous les 5 ans\n\n"
    },
    {
        "id": "document_637",
        "title": "acrom\u00e9galie traitement de l'acrom\u00e9galie",
        "text": "\n\nLa prise en charge de l'acrom\u00e9galie d\u00e9pend du centre sp\u00e9cialis\u00e9 et le suivi doit \u00eatre annuel\n\n\n- D\u00e9clarer une ALD 31\n- Dossier MDPH\n- Prise en charge sp\u00e9cialis\u00e9e des complications\n- Soutien psychologique\n- Lutte contre le risque cardiovasculaire\n- Programmes d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique au sein des centres de r\u00e9f\u00e9rence\n- Association de patients: Acrom\u00e9gales Pas Seulement\n\n"
    },
    {
        "id": "document_638",
        "title": "acrom\u00e9galie traitement de l'acrom\u00e9galie pour en savoir plus: traitement hormonal de l'acrom\u00e9galie",
        "text": "\nLe traitement de premi\u00e8re intention est chirurgical avec ex\u00e9r\u00e8se de la tumeur hypophysaire somatotrope.\n\nUn traitement m\u00e9dical peut \u00eatre adjoint lorsque la chirurgie est insuffisante: analogues de la somatostatine (octr\u00e9otide, lanr\u00e9otide, pasir\u00e9otide), agonistes dopaminergiques (cabergoline per os), antagonistes de la GH (pegvisomant SC) \u00b1 associ\u00e9s.  \nLe traitement est arr\u00eat\u00e9 en cas de grossesse.\n\nLa radioth\u00e9rapie de la tumeur hypophysaire est exceptionnelle.\n\nAttendre un an de traitement avant toute prise en charge maxillo-faciale.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_639",
        "title": "prise en charge d'une suspicion d'acrom\u00e9galie",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge d'une suspicion d'acrom\u00e9galie. Dr JB Fron d'apr\u00e8s HYPO 2021\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"Quand suspecter<br>une acrom\u00e9galie ?\"] --> clinique(\"<b>Clinique</b><br>\u2014<br>- Ant\u00e9c\u00e9dent familial<br>- Changement de bague, pointure<br>- Faci\u00e8s caract\u00e9ristique<br>- Enfant: acc\u00e9l\u00e9ration de la<br>vitesse de croissance<br>- Autres: sueurs, fatigue,<br>canal carpien, arthralgies<br>- Complications: c\u00e9phal\u00e9es,<br>troubles visuels, HTA,<br>apn\u00e9es du sommeil\") --> centre(\"Adresser au centre<br>de comp\u00e9tence HYPO\")\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_640",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nTabagisme: Usage de tabac quelle que soit la forme: fum\u00e9 (cigarette, cigare, tabac \u00e0 rouler, pipe, narguil\u00e9), pris\u00e9, m\u00e2ch\u00e9 (snus), associ\u00e9 ou non \u00e0 d'autres substances (joint), etc. Le tabagisme d\u00e9bute \u00e0 l'**adolescence**.: Risque de complications quelque soit la forme, la dur\u00e9e et la quantit\u00e9: BPCO, maladie cardiovasculaire (x20), cancer. Les risques sont identiques pour le **tabagisme passif**.\nLe tabagisme est la deuxi\u00e8me cause de mortalit\u00e9 mondiale (5,1 millions de d\u00e9c\u00e8s/an) et la premi\u00e8re cause \u00e9vitable de mortalit\u00e9.: **Notes:** Ne pas utiliser les termes bien/mal mais plut\u00f4t bon/mauvais pour la sant\u00e9. Rappeler que l'arr\u00eat du tabac n'est pas une question de volont\u00e9 mais qu'il s'agit d'une addiction n\u00e9cessitant le suivi d'un professionnel.\n\n> << Il n'existe pas de seuil au-dessous duquel fumer ne repr\u00e9sente pas de risque >> \u2013 *SPF*\n\nFumeur actif: Fumeur non sevr\u00e9 depuis 12 mois (*Coll\u00e8ge*).\n\nCraving: Besoin irr\u00e9pressible de consommer. Le craving est un sympt\u00f4me de la d\u00e9pendance.\n\nCSAPA: Centres de soins, d'accompagnement et de pr\u00e9vention en addictologie\n\nD\u00e9pendance (ou addiction): Perte de la libert\u00e9 de s'abstenir. Elle se caract\u00e9rise par un d\u00e9sir compulsif de consommer associ\u00e9 \u00e0 la perte de contr\u00f4le de la consommation.\n\nFaux pas: Prise isol\u00e9e de tabac chez un sujet abstinent dans une d\u00e9marche d'arr\u00eat. On distingue le faux pas (lapse en anglais) de la rechute (relapse en anglais) par le fait que le faux pas est ponctuel.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_641",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique d\u00e9finitions b\u00e9n\u00e9fices de l'arr\u00eat",
        "text": "\n> << Il n'est jamais trop tard pour arr\u00eater (*HAS 2014*) >>  \nArr\u00eater \u00e0 40 ans augmente l'esp\u00e9rance de vie de 7 ans, \u00e0 50 ans de 4 ans, \u00e0 60 ans de 3 ans\n\n\nB\u00e9n\u00e9fices importants sur la morbi-mortalit\u00e9 (cardiovasculaire et cancer du poumon ++).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_642",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie du tabagisme en france",
        "text": "\n- **D\u00e9c\u00e8s annuels:** 75.000 (2019 soit 205 morts/j)  \n  R\u00e9partition: 47.000 cancers, 20.000 cardiovasculaires et 11.000 par maladies respiratoires.\n- 20% des cancers attribuables au tabac (90% des cancers bronchopulmonaires) et 80% des BPCO\n- Premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 cardiovasculaire \u00e9vitable\n- **Fumeurs quotidiens:** 25% (4<sup>e</sup> rang de l'OCDE)\n- Pr\u00e9valence du tabagisme pendant la grossesse: 30% (la moiti\u00e9 arr\u00eate)  \n  Dont 20% affirment n'avoir re\u00e7u aucune information.\n- 1 fumeur sur 2 meurt pr\u00e9matur\u00e9ment de son tabagisme\n- 1 hospitalisation cardiovasculaire sur 5\n- 1100 morts/an suite au tabagisme passif\n- Co\u00fbt pour la soci\u00e9t\u00e9: 120 milliards d'euros/an (*OFDT*)\n- 1 euro investi dans la lutte antitabac en \u00e9conomise 4 (OCDE 2023)\n\nUn d\u00e9but dans l'adolescence est pr\u00e9dictif d'une d\u00e9pendance adulte et d'autres d\u00e9pendances.\n\nLe prix du paquet est la mesure la plus efficace pour r\u00e9duire le tabagisme dans la population (*Jha 2014* et *Hill 2018*).\n\n> Donn\u00e9es *Sant\u00e9 Publique France*\n\nDans le monde, la culture du tabac occupe 4,3 Mha de terres, responsable de 2 \u00e0 4% de la d\u00e9forestation (*OMS*).\n\n{{< figure-chart title=\"Pr\u00e9valence du tabagisme quotidien parmi les 18-75 ans en France de 2000 \u00e0 2020 (<em>SPF 2021</em>). NB: \u00c9chelle non lin\u00e9aire ann\u00e9es en abscisse\" >}}\n\n<script>\nconst chartOptions1 = {\n  series: [{\n    name: 'Moyenne',\n    data: [30, 27.5, 29.7, 28.5, 29.4, 29.4, 26.9, 25.4, 24, 25.5]\n  }],\n  chart: { type: 'line', height: 280 },\n  markers: { size: 0 },\n  stroke: { colors: ['#4150f5'], curve: 'smooth', width: 4 },\n  title: { text: 'Pr\u00e9valence du tabagisme quotidien parmi les 18-75 ans' },\n  xaxis: { categories: [2000, 2005, 2010, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020] },\n  yaxis: [\n    {\n      title: { text: 'Pr\u00e9valence (%)'},\n      labels: { style: { colors: '#757575' }},\n      decimalsInFloat: 1,\n      tickAmount: 4,\n      min: 0\n    }\n  ],\n  tooltip: { y: [{ formatter: function(value) { return `${value} %` }}] },\n}\n</script>\n\n"
    },
    {
        "id": "document_643",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nCNGOF: Coll\u00e8ge national des gyn\u00e9cologues et obst\u00e9triciens fran\u00e7ais\n\nHCSP: Haut Conseil de la sant\u00e9 publique.\n\nSEDEN: syst\u00e8mes \u00e9lectroniques de d\u00e9livrance de la nicotine (ou cigarette \u00e9lectronique - CE)\n\nTCC: th\u00e9rapie cognitive et comportementale\n\nTNS: traitement nicotinique de substitution () ou traitements de substitution nicotinique (TSN) ou th\u00e9rapies de substitution nicotinique (TSN)\n\nSFT: Soci\u00e9t\u00e9 Francophone de\u00a0Tabacologie\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_644",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique d\u00e9finitions complications du tabac",
        "text": "\nCommander les brochures *SPF* Pourquoi arr\u00eater de fumer\n\nComplications du tabagisme:\n\n- Cancers\n- Maladies cardiovasculaires\n- Insulinor\u00e9sistance\n- Maladies respiratoires\n- Parodontopathies (x 2,5-6 ; NHANES III)\n- [DMLA]{{< relref \"degenerescence-maculaire-age-dmla.md\" >}}\n- Troubles de cicatrisation et vieillissement cutan\u00e9\n- Complications p\u00e9riop\u00e9ratoires\n- R\u00e9duit la fertilit\u00e9 chez les deux sexes, les chances en AMP\n- Femmes: ost\u00e9oporose, m\u00e9nopause pr\u00e9coce, AVC par contraception combin\u00e9e\n- Grossesse: GEU x2 (35% des GEU), fausse-couche pr\u00e9coce x3, MFIU (+47%), accouchement pr\u00e9matur\u00e9, RCIU et petit poids de naissance (-300g), augmente morbi-mortalit\u00e9 p\u00e9ri-natales, r\u00e9duction des capacit\u00e9s scolaires et cognitives de l'enfant, malformations cong\u00e9nitales, allonge le d\u00e9lai de conception, aggrave l'effet d'\u00e2ge sur la f\u00e9condit\u00e9\n- Hommes: Dysfonction \u00e9rectile\n- Tabagisme passif\n  - IDM, AVC (x2), cancer du poumon (+25% si conjoint fume) ou maladie respiratoire, cancer des sinus\n  - Nourrisson: mort subite x2\n  - Enfant: otites, asthme, pneumopathie\n\nAutres maladies avec sur-repr\u00e9sentation de fumeurs: Algies vasculaires de la face, maladie de Verneuil, gastrite, ulc\u00e8re gastro-duod\u00e9nal, cataracte.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_645",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique d\u00e9pistage et \u00e9valuation de la d\u00e9pendance au tabac",
        "text": "\n\n1\\) D\u00e9pister 2) \u00c9valuer la d\u00e9pendance 3) Conseil d'arr\u00eat  \n4) Motivation \u00e0 l'arr\u00eat\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_646",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique d\u00e9pistage et \u00e9valuation de la d\u00e9pendance au tabac 1) d\u00e9pistage du tabagisme",
        "text": "\nLe d\u00e9pistage doit \u00eatre syst\u00e9matique pour tous: **<< Fumez-vous ? >>**\n\nSi oui: **<< Avez-vous d\u00e9j\u00e0 essay\u00e9 de fumer ? >>**  \nProlonger l'interrogatoire avec l'arbre d\u00e9cisionnel en bas de la page.\n\nDemander l'accord du patient pour parler de sa consommation.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_647",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique d\u00e9pistage et \u00e9valuation de la d\u00e9pendance au tabac 2) \u00e9valuation de la d\u00e9pendance \u00e0 la nicotine",
        "text": "\n\u00c9valuer la d\u00e9pendance par le test de Fagerstr\u00f6m simplifi\u00e9 voire le Fagerstr\u00f6m complet.\n\nRechercher \u00e9galement un syndrome de sevrage, une perte de contr\u00f4le, un d\u00e9sir persistant ou une incapacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire ou arr\u00eater sa consommation.\n\nLa d\u00e9pendance est certaine en pr\u00e9sence d'au moins 1 crit\u00e8re parmi:\n\n- Rechute apr\u00e8s une tentative d'arr\u00eat\n- Complications (BPCO, art\u00e9rite, cancer ...) ou risques encourus dans certaines situations sp\u00e9cifiques (intervention chirurgicale, grossesse ...)\n- Souci constant d'approvisionnement de tabac\n\n"
    },
    {
        "id": "document_648",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique d\u00e9pistage et \u00e9valuation de la d\u00e9pendance au tabac 3) conseil d'arr\u00eat",
        "text": "\nLe conseil consiste \u00e0 indiquer \u00e0 un fumeur qu'il est b\u00e9n\u00e9fique pour sa sant\u00e9 d'arr\u00eater de fumer. Il s'adresse \u00e0 tous les fumeurs, m\u00eame en cas de cancer.\n\nRappeler que l'arr\u00eat du tabac n'est pas qu'une question de volont\u00e9 mais qu'il s'agit d'une addiction qui peut n\u00e9cessiter une prise en charge th\u00e9rapeutique par un professionnel.\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_649",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique d\u00e9pistage et \u00e9valuation de la d\u00e9pendance au tabac 4) \u00e9valuation de la motivation \u00e0 l'arr\u00eat",
        "text": "\n\u00c9tapes par lesquelles passe le fumeur selon le mod\u00e8le descriptif des changements de comportements d\u00e9velopp\u00e9 par Prochaska et DiClemente et prise en charge propos\u00e9e:\n\n1. Pr\u00e9-intention: le patient n'a pas encore envisag\u00e9 d'arr\u00eater de fumer  \n  Conseiller d'arr\u00eater, comprendre les avantages qu'il en retire, proposer une \u00e9valuation du niveau de d\u00e9pendance, proposer une r\u00e9duction avec TNS et un soutien th\u00e9rapeutique par un soignant.\n2. Intention: il pense \u00e0 arr\u00eater de fumer mais est encore ambivalent  \n  Encourager \u00e0 arr\u00eater avec les traitements recommand\u00e9s, envisager une r\u00e9duction.  \n  Explorer l'ambivalence et la motivation (\u00e9chelle PDF), les soutiens.\n3. D\u00e9cision: il prend la d\u00e9cision d'arr\u00eater de fumer et \u00e9labore une strat\u00e9gie d'arr\u00eat  \n  Conseiller de fixer une date d'arr\u00eat, encourager.\n4. Action: il est activement engag\u00e9 dans le changement, il arr\u00eate de fumer  \n  Prise en charge adapt\u00e9e, anticiper les faux pas.\n5. Maintien/libert\u00e9: il a recouvr\u00e9 sa libert\u00e9 face \u00e0 la d\u00e9pendance, mais reconna\u00eet qu'il doit demeurer vigilant pour \u00e9viter une rechute  \n  Aider \u00e0 g\u00e9rer les sympt\u00f4mes de sevrage, valoriser les efforts, comprendre les nouvelles difficult\u00e9s.\n\n**Rechute:** d\u00e9dramatiser sans banaliser, analyser les raisons, aider \u00e0 le r\u00e9engager.\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_650",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Statut tabagique de tous les patients et leur entourage\n  - Tous les modes de consommation du tabac\n  - Paquets-ann\u00e9es et **anciennet\u00e9**\n  - D\u00e9pendance: Fagerstr\u00f6m-2\n- Autres toxiques (alcool CAGE-DETA, cannabis CAST), addictions comportementales\n- Facteurs de risque cardiovasculaires  \n  Dont contraception, hypertension art\u00e9rielle, diab\u00e8te, h\u00e9r\u00e9dit\u00e9 cardiovasculaire ...\n- Ant\u00e9c\u00e9dents  \n  Cancer, migraine, cardiovasculaires, respiratoires et signes \u00e9vocateurs.\n- Risque cardiovasculaire  \n  Pr\u00e9vention secondaire ou primaire ({{< scores/heartscore >}})\n- D\u00e9pister anxi\u00e9t\u00e9 et d\u00e9pression: questionnaire PHQ-4\n\nInformer sur les **signes de sevrage** en nicotine: troubles de l'humeur, insomnie, irritabilit\u00e9, frustration, col\u00e8re, anxi\u00e9t\u00e9, difficult\u00e9s de concentration, augmentation de l'app\u00e9tit, f\u00e9brilit\u00e9.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_651",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique examens compl\u00e9mentaires chez un fumeur",
        "text": "\n\nExamens \u00e0 envisager chez le fumeur:\n\n- D\u00e9pistages des cancers recommand\u00e9s (colorectal, sein, col de l'ut\u00e9rus)\n- D\u00e9pistages: BPCO, coronaropathie, pathologie vasculaire\n- D\u00e9pistage du cancer du poumon\n- D\u00e9pistage de l'an\u00e9vrysme de l'aorte abdominale (AAA): Homme de 65 \u00e0 75 ans avec tabagisme actif ou sevr\u00e9 depuis < 20 ans  \n  et Homme de 50 \u00e0 75 ans avec ant\u00e9c\u00e9dent familial d'AAA au 1<sup>er</sup> degr\u00e9 (parents/fratrie)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_652",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique traitements du sevrage tabagique",
        "text": "\n\nPrivil\u00e9gier des **consultations d\u00e9di\u00e9es avec un suivi hebdomadaire** puis mensuel pendant 3 \u00e0 6 mois.\n\nPrise en charge du patient souhaitant arr\u00eater de fumer:\n\n- Suivi par un professionnel de sant\u00e9\n- Tabacologue (annuaire)  \n  Indications: demande du patient, rechutes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, accompagnement psychologique sp\u00e9cifique, poly-addictions, comorbidit\u00e9s psychiatriques.\n- Soutien psychologique \u00b1 **th\u00e9rapie cognitive et comportementale** (TCC)  \n  Voir remboursement Mon soutien psy.\n- Suivi bucco-dentaire rigoureux\n- Voire traitement m\u00e9dicamenteux\n- Auto-support: Tabac Info Service, appli Kwit\n- Cigarette \u00e9lectronique (voir chapitre suivant)\n- Prise de poids (brochure (PDF))  \n  Surveillance du poids. Action: di\u00e9t\u00e9tique, activit\u00e9 physique, aide psychologique sp\u00e9cifique, TNS\n- Suivi\n  - Facteurs de risque de rechute: envie de consommer, sympt\u00f4mes de sevrage\n  - Consommation de cigarette et TNS, autres substances\n  - Anxi\u00e9t\u00e9\n  - Variations dues au sevrage: clozapine, warfarine, fl\u00e9ca\u00efne, propranolol, th\u00e9ophylline.\n\n{{< references/tabac-info-service >}}\n\nNon recommand\u00e9s (efficacit\u00e9 non d\u00e9montr\u00e9e) mais inoffensifs si le patient y tient: activit\u00e9 physique, acupuncture, hypnose.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_653",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique traitements du sevrage tabagique traitements m\u00e9dicamenteux pour l'arr\u00eat du tabac",
        "text": "\nLes traitements m\u00e9dicamenteux permettant de soulager les sympt\u00f4mes de sevrage en nicotine, de r\u00e9duire l'envie de fumer et de pr\u00e9venir les rechutes.\n\nEn premi\u00e8re intention: *substituts nicotiniques* pour l'arr\u00eat ou la r\u00e9duction de consommation (pour tous).\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_654",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique traitements du sevrage tabagique substituts nicotiniques (tns)",
        "text": "\nPromouvoir les substituts nicotiniques pour tous afin de r\u00e9duire la consommation: D\u00e9buter avec 1 cigarette = 1 mg de nicotine. Liste des substituts nicotiniques rembours\u00e9s\n\n\n\u00c0 savoir sur les traitements nicotiniques de substitution (TNS):\n\n- Il n'existe aucune contre-indication aux substituts nicotiniques\n- Informer  \n  Le TNS aide \u00e0 r\u00e9duire la consommation, augmente les chances d'arr\u00eat, innocuit\u00e9 prouv\u00e9e sur des ann\u00e9es, ne n\u00e9cessite pas un sevrage total.\n- Toujours associer patch + forme orale en cas de manque\n- Essayer pendant **au moins 3 mois \u00e0 dose efficace**\n- Si besoin appliquer plusieurs patchs  \n  En cas d'intol\u00e9rance cutan\u00e9e, changer de site tous les jours ou changer de marque.\n- Possibles d\u00e8s 15 ans, aucune limitation pendant la grossesse\n- Promouvoir en post-partum afin de r\u00e9duire le nombre \u00e9lev\u00e9 de rechutes (80% dans l'ann\u00e9e)\n- Arr\u00eat du tabac imm\u00e9diat pr\u00e9conis\u00e9 mais une r\u00e9duction progressive sous TNS est possible\n- Peuvent \u00eatre prescrits par les infirmiers\n\n##"
    },
    {
        "id": "document_655",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique traitements du sevrage tabagique adapter les doses de nicotine",
        "text": "\nSignes de sous-dosage en nicotine: Continue \u00e0 fumer ou pulsions, troubles de l'humeur, insomnie, irritabilit\u00e9, frustration, col\u00e8re, anxi\u00e9t\u00e9, difficult\u00e9s de concentration, augmentation de l'app\u00e9tit, f\u00e9brilit\u00e9.\n\nSignes de surdosage: Palpitations, c\u00e9phal\u00e9es, bouche << p\u00e2teuse >>, diarrh\u00e9e, naus\u00e9es, lipothymies, insomnie.\n\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_656",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique traitements du sevrage tabagique var\u00e9nicline (champix\u00ae)",
        "text": "\nIndications \u00e0 la var\u00e9nicline: \u00e9chec du sevrage tabagique par substitution nicotinique et d\u00e9pendance\nforte \u00e0 la nicotine.\n\nAgoniste partiel des r\u00e9cepteurs nicotiniques \u00e0 l'ac\u00e9tylcholine **contre-indiqu\u00e9 en cas de grossesse et allaitement**.\n\nEffets secondaires principaux de la var\u00e9nicline: naus\u00e9es, c\u00e9phal\u00e9es, cauchemars, insomnie, **d\u00e9pression**, risque cardio-vasculaire.  \nPossible en cas d'ant\u00e9c\u00e9dents neuro-psychiatriques.\n\n##"
    },
    {
        "id": "document_657",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique traitements du sevrage tabagique prescrire la var\u00e9nicline",
        "text": "\nVar\u00e9nicline 1 mg x 2/j (Champix\u00ae) pendant 12 semaines, renouvelable 1 fois:\n\n- Apr\u00e8s une titration pendant 1 semaine  \n  0,5 mg/j pendant 3 jours puis 0,5 mg x 2/j pendant 4 jours\n- D\u00e9but\u00e9 1-2 semaines avant le jour de l'arr\u00eat  \n  ou r\u00e9duction de la consommation pendant les 12 premi\u00e8res semaines de traitement.\n- Un 3<sup>e</sup> cycle de traitement de 12 semaines envisageable\n- R\u00e9duire la dose \u00e0 0,5 mg x 2/j en cas d'effets ind\u00e9sirables\n- Possibilit\u00e9 de faire un arr\u00eat progressif en cas de sympt\u00f4mes mal tol\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'arr\u00eat\n- Arr\u00eater imm\u00e9diatement le traitement et consulter en cas de sympt\u00f4mes neuropsychiatriques\n\n"
    },
    {
        "id": "document_658",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique place de la cigarette \u00e9lectronique",
        "text": "\n\n\n\nSynth\u00e8se des 13 recommandations du *Haut Conseil de la Sant\u00e9 Publique* pour la prise en charge par cigarette \u00e9lectronique (SEDEN) du sevrage tabagique (les 5 premi\u00e8res nous concernent):\n\n1. Utiliser les traitements ayant prouv\u00e9 leur efficacit\u00e9.  \n   Les cigarettes \u00e9lectroniques ont un niveau de preuve insuffisant.\n2. L'absence de preuves n'exclut pas que le rapport b\u00e9n\u00e9fices/risques puisse \u00eatre favorable pour la sant\u00e9 de certains consommateurs.\n3. Son utilisation est d\u00e9conseill\u00e9e pendant la grossesse. Recourir aux substituts nicotiniques.\n4. La cigarette \u00e9lectronique pourrait \u00eatre utilis\u00e9e pour certaines personnes vuln\u00e9rables (co-addiction, comorbidit\u00e9s, facteurs sociaux) fortement d\u00e9pendants ayant une faible adh\u00e9sion aux traitements valid\u00e9s.\n5. N\u00e9cessit\u00e9 de la mise en place d'un syst\u00e8me de << vapovigilance >>  \n   Accessible sur Signalement-Sant\u00e9 > Vous \u00eates un professionnel de sant\u00e9 > Vapotage & pneumopathie.\n6. Interdiction de vente aux mineurs.\n   L'initiation au tabac au travers de la cigarette \u00e9lectronique est document\u00e9e.\n7. Maintien des mesures r\u00e9glementaires pour en limiter l'attractivit\u00e9 et l'accessibilit\u00e9.\n8. \u00c9laborer des recommandations d'utilisation selon les analyses de l'Anses\n9. Informer la population:\n    1. Les b\u00e9n\u00e9fices et risques \u00e0 long terme ne sont pas connus\n    2. Le sevrage tabagique est recommand\u00e9 avec l'aide d'un professionnel et des traitements ayant prouv\u00e9 leur efficacit\u00e9\n    3. L'arr\u00eat du tabac est important lors du recours aux SEDEN pour le sevrage tabagique\n    4. Le double tabagisme avec cigarette et cigarette \u00e9lectronique (vapofumage) est formellement d\u00e9conseill\u00e9 dans toutes les situations\n    5. Par principe de pr\u00e9caution, il est recommand\u00e9 de ne pas r\u00e9aliser soi-m\u00eame les m\u00e9langes ()\n    6. Un dispositif de signalement des sympt\u00f4mes, probl\u00e8mes et maladies existe\n10. Il est recommand\u00e9 que les interventions d'\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9 pour les adolescents reprennent ces \u00e9l\u00e9ments\n11. Des \u00e9tudes cliniques bien conduites sont n\u00e9cessaires\n12. Des \u00e9tudes de cohorte sont n\u00e9cessaires pour analyser le r\u00f4le initiateur des SEDEN\n13. Les connaissances sur le r\u00f4le des saveurs sur l'attractivit\u00e9 des jeunes doivent \u00eatre analys\u00e9es\n\n> \u2013 *HCSP 2022*; **SEDEN** = syst\u00e8mes \u00e9lectroniques de d\u00e9livrance de la nicotine (cigarette \u00e9lectronique)\n\nPour en savoir plus, regarder le webinaire SPLF dans la section suivante (*Pour en savoir plus*).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_659",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique pour en savoir plus: l'entretien motivationnel entretien motivationnel",
        "text": "\nApproche relationnelle centr\u00e9e sur le patient, dont le but est de susciter ou renforcer la motivation au changement, pour aider le patient \u00e0 changer son comportement.\n\nIl se fonde sur l'id\u00e9e qu'une personne n'arrivera \u00e0 des changements que si la motivation vient de la personne elle-m\u00eame.  \nL'attitude du professionnel consistera donc en une exploration empathique de l'ambivalence de la personne face au changement.\n\nL'entretien motivationnel n'est pas une confrontation ou une persuasion.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_660",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique pour en savoir plus: l'entretien motivationnel exemple de m\u00e9thode d'entretien motivationnel",
        "text": "\n- << Que vous apporte le fait de fumer ? >>\n- << Pour quelles raisons souhaiteriez-vous cesser de fumer ? >>\n- << Avez-vous peur d'arr\u00eater de fumer ? Si oui, pour quelles raisons ? >>\n- << Si vous d\u00e9cidez d'arr\u00eater de fumer, quelle confiance auriez-vous dans votre capacit\u00e9 \u00e0 y parvenir ? >>\n\n\u00c9chelle de l'\u00e9valuation du sentiment d'efficacit\u00e9 (PDF)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_661",
        "title": "arr\u00eat du tabac ou sevrage tabagique fmc gratuites vid\u00e9os de formation",
        "text": "\n*Pour la plan\u00e8te, sur la vid\u00e9o faites: clic droit > Enregistrer la vid\u00e9o sous*\n\n{{< video poster=\"https://splf.fr/wp-content/uploads/2021/11/Webinaire-2021-11-16-v2-1300-500.png\" mp4=\"https://docs.splf.fr/videos/Webinaires/2021/Webinaire-SPLF-2021-11-16.mp4\" description=\"Webinaire SPLF: Tabac comment aider nos patients \u00e0 arr\u00eater de fumer\" >}}\n\n{{< video mp4=\"https://docs.splf.fr/videos/Jeudis-de-la-SPLF/jeudis2022/j2022-06.mp4\" description=\"Webinaire SPLF: Actualit\u00e9s sur le sevrage tabagique : place de la cigarette \u00e9lectronique\" >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_662",
        "title": "recommandations pour le d\u00e9pistage syst\u00e9matique du tabagisme et prise en charge de l'arr\u00eat du tabac (hors bilan des complications)",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Recommandations pour le d\u00e9pistage syst\u00e9matique du tabagisme et prise en charge de l'arr\u00eat du tabac (hors bilan des complications). Dr JB Fron d'apr\u00e8s HAS 2014\" >}}\ngraph TB\naccTitle: Prise en charge de l'arr\u00eat du tabac d'apr\u00e8s HAS 2014\n  tabagisme[\"<b>\u00ab Fumez-vous ? \u00bb</b>\"]\n  style tabagisme stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  tabagisme -- Oui --> essai(\"\u00ab Avez-vous d\u00e9j\u00e0 envisag\u00e9<br>d'arr\u00eater de fumer ?<br>Voulez-vous qu'on<br>prenne le temps d'en parler ? \u00bb<br>Proposer une brochure\") -- Oui --> debut(\"<b>Intention</b><br>\u2014<br>- Croyances, d\u00e9pendance<br>- Conseiller d'arr\u00eater<br>- \u00c9valuer la motivation\") --> arr\u00eat(\"<b>Action</b><br>\u2014<br>- Substituts nicotiniques<br>- Suivi hebdomadaire<br>- Appli Tabac Info<br>- Soutien psychologique\")\n    essai -- Non --> refus(\"<b>Pr\u00e9-intention</b><br>\u2014<br>- Conseiller d'arr\u00eater:<br>\u00ab Savez-vous qu'il existe<br>des moyens pour vous aider<br>\u00e0 arr\u00eater de fumer et<br>\u00e0 soulager les<br>sympt\u00f4mes de sevrage ?\u00bb<br>- Rappeler votre disponibilit\u00e9<br>- Proposer une r\u00e9duction<br>\u00b1 patchs nicotiniques\")\n  tabagisme -- Non --> antecedent(\"\u00ab Avez-vous<br>d\u00e9j\u00e0 fum\u00e9 ? \u00bb\")\n    antecedent -- Oui --> ancien(\"\u00ab - Combien de temps ?<br>- Quand avez-vous<br>arr\u00eat\u00e9 ? \u00bb\")\n      ancien -- Arr\u00eat r\u00e9cent --> ancien1(\"\u00ab Vous avez pris une d\u00e9cision<br>b\u00e9n\u00e9fique pour votre sant\u00e9 \u00bb<br>\u00c9valuer les envies et leur gestion\") --> ouvert(\"\u00ab Sachez que je suis<br>disponible pour vous aider<br>si vous craignez de rechuter \u00bb\")\n      ancien -- Arr\u00eat ancien --> ancien2(Y penser lors<br>d'\u00e9v\u00e9nements de vie) --> ouvert\n    antecedent -- Non --> non(Non fumeur)\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_663",
        "title": "dyspepsie d\u00e9finition",
        "text": "\n\nDyspepsie: Syndrome d\u00e9fini par une douleur ou un inconfort chronique centr\u00e9 sur l'\u00e9pigastre.  \nLes sympt\u00f4mes de la dyspepsie sont peu sp\u00e9cifiques: br\u00fblures \u00e9pigastriques, sati\u00e9t\u00e9 pr\u00e9coce, pesanteur \u00e9pigastrique post-prandiale, ballonnement abdominal, pl\u00e9nitude gastrique, naus\u00e9es, \u00e9ructations voire vomissements.: En cas de pyrosis ou de r\u00e9gurgitations pr\u00e9dominants, le diagnostic de reflux gastrique est le plus probable.  \nToujours rechercher un diab\u00e8te et des *troubles du comportement alimentaire*.\n\nLa classification de Rome IV distingue 2 grands syndromes dyspeptiques:\n\n1. Syndrome de douleur \u00e9pigastrique (EPS)  \n\n1. Syndrome de d\u00e9tresse post-prandial (PDS)  \n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_664",
        "title": "dyspepsie d\u00e9finition \u00e9tiologie de la dyspepsie",
        "text": "\nLes causes principales de la dyspepsie sont proches de celles de l'intestin irritable (qui est souvent associ\u00e9): anomalies de la sensibilit\u00e9 et des contr\u00f4les r\u00e9flexes des fonctions digestives, inflammation, infections gastro-intestinales, facteurs g\u00e9n\u00e9tiques, dysautonomie, troubles psychologiques.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_665",
        "title": "dyspepsie d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nEOGD: endoscopie \u0153so-gastro-duod\u00e9nale (ou gastroscopie)\n\nIPP: inhibiteurs de la pompe \u00e0 protons\n\nRGO: reflux gastro-\u0153sophagien\n\nRHD: r\u00e9gime hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tique (ou mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques)\n\nSNFGE: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale Fran\u00e7aise de Gastro-Ent\u00e9rologie\n\nTCA: trouble des conduites alimentaires\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_666",
        "title": "dyspepsie examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\nLe bilan est cibl\u00e9 devant une dyspepsie.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_667",
        "title": "dyspepsie examens compl\u00e9mentaires endoscopie \u0153so-gastro-duod\u00e9nale (eogd)",
        "text": "\nIndications \u00e0 la fibroscopie gastrique:\n\n- Signes d'alarme\n- \u00c2ge +50 ans\n- \u00c2ge < 50 ans avec r\u00e9sistance au traitement m\u00e9dical\n- Ant\u00e9c\u00e9dent familial ou personnel de cancer digestif\n\n"
    },
    {
        "id": "document_668",
        "title": "dyspepsie examens compl\u00e9mentaires recherche d'*helicobacter pylori*",
        "text": "\nChez le moins de 50 ans en premi\u00e8re intention (sauf indication \u00e0 la fibroscopie): s\u00e9rologie *Helicobacter pylori* ou test respiratoire.  \nAlternative: inhibiteur de la pompe \u00e0 protons (IPP) simple dose 4-8 semaines.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_669",
        "title": "dyspepsie examens compl\u00e9mentaires imagerie abdominale",
        "text": "\nL'imagerie est r\u00e9alis\u00e9e lorsque les sympt\u00f4mes sont r\u00e9sistants au traitement m\u00e9dical.\n\u00c9chographie abdominale voire scanner thoraco-abdominal ou IRM.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_670",
        "title": "dyspepsie traitement de la dyspepsie",
        "text": "\n\nPrise en charge de la dyspepsie:\n\n- \u00c2ge +50 ans: traitement guid\u00e9 par les r\u00e9sultats de la fibroscopie gastrique\n- \u00c2ge < 50 ans\n  - Test th\u00e9rapeutique avec IPP simple dose 4-8 semaines  \n    Om\u00e9prazole 20 mg/j, \u00e9som\u00e9prazole 40 mg/j.\n  - Si bilans rassurants et r\u00e9ponse insuffisante: essai IPP simple dose x 2/j avant le repas\n- Pas de r\u00e9gime alimentaire sp\u00e9cifique\n  - \u00c9viter les aliments gras (ralentissent vidange gastrique)\n  - \u00c9viction des aliments identifi\u00e9s comme g\u00eanants\n  - Test d'\u00e9viction s\u00e9quentiel des aliments acides (duod\u00e9num), \u00e9pic\u00e9s (intestins), hypercaloriques ou riches en fibres\n- \u00c9radication d'Helicobacter pylori si positif\n\n"
    },
    {
        "id": "document_671",
        "title": "dyspepsie traitement de la dyspepsie pour en savoir plus - autres traitements possibles de la dyspepsie",
        "text": "\nAutres traitements de la dyspepsie, sur avis sp\u00e9cialis\u00e9 uniquement:\n\n- Prokin\u00e9tiques gastriques  \n  Domp\u00e9ridone, \u00e9rythromycine faible dose, prucalopride.\n- Anti-\u00e9m\u00e9tiques  \n  M\u00e9toclopramide, halop\u00e9ridol.\n- Accomodation gastrique  \n  Buspirone.\n- Amitryptiline, mirtazapine, sulpiride\n- Hypnose, psychoth\u00e9rapie\n- Chirurgie d'intervention du pylore\n\n"
    },
    {
        "id": "document_672",
        "title": "conduite \u00e0 tenir et prise en charge d'une dyspepsie",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Conduite \u00e0 tenir et prise en charge d'une dyspepsie. Dr JB Fron d'apr\u00e8s SNFGE 2019\" >}}\ngraph TB\n  Dyspepsie\n  style Dyspepsie stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n    Dyspepsie --> gravite(\"- Signes d'alarme ?<br>- \u00c2ge \u2265 50 ans ?\")\n      gravite -- Non --> bilan(\"- Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun<br>- Troubles du comportement alimentaire<br>- Recherche Helicobacter\")\n        bilan --> traitement(\"- \u00c9viter les aliments gras<br>- IPP simple dose 4-8 semaines\")\n          traitement -. \u00c9chec .-> EOGD\n      gravite -- Oui --> EOGD\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_673",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCholangite scl\u00e9rosante primitive (CSP): Maladie cholestatique chronique rare et complexe atteignant l'adulte (homme jeune ++) et l'enfant et associ\u00e9e dans 2/3 des cas \u00e0 une maladie inflammatoire chronique de l'intestin (MICI, RCH surtout). Elle peut \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 une h\u00e9patite auto-immune (dit *syndrome de chevauchement*).: Elle est caract\u00e9ris\u00e9e par une atteinte inflammatoire et fibrosante des voies biliaires intra et/ou extra-h\u00e9patiques (probablement dysimmunitaire). L'\u00e9volution est tr\u00e8s variable mais potentiellement **grave**.: La gravit\u00e9 de la cholangite scl\u00e9rosante primitive est li\u00e9e au risque \u00e9lev\u00e9 de cirrhose et de **cholangiocarcinome** (CCK, 1 %/an et possible au diagnostic) dont le diagnostic pr\u00e9coce est difficile. Enfin, la MICI fr\u00e9quemment associ\u00e9e ajoute un risque \u00e9lev\u00e9 de cancer du c\u00f4lon.: Les crit\u00e8res de gravit\u00e9 de la CSP sont: cliniques (cirrhose), biologiques (thrombop\u00e9nie, PAL > 1,3, **hyperbilirubin\u00e9mie**, hypoalbumin\u00e9mie, TP bas), radiologiques (dysmorphie, HTP, \u00e9lastom\u00e9trie > 10 kPa). Survie de 18 voire 21 ans apr\u00e8s le diagnostic dans les s\u00e9ries r\u00e9centes (voir Amsterdam-Oxford PSC Score).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_674",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nAUDC: acide ursod\u00e9soxycholique\n\nCCK: cholangiocarcinome\n\nCSP: cholangite scl\u00e9rosante primitive\n\nEASL: \n\nHTP: hypertension portale\n\nMICI: maladie inflammatoire chronique de l'intestin\n\nPAL: phosphatases alcalines\n\nPBH: ponction-biopsie h\u00e9patique\n\nPNDS: protocole national de diagnostic et de soins\n\nRCH: rectocolite h\u00e9morragique\n\nTH: transplantation h\u00e9patique\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_675",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) clinique",
        "text": "\n\n> << le diagnostic de CSP doit \u00eatre \u00e9voqu\u00e9 devant toute anomalie chronique des tests h\u00e9patiques d'\u00e9tiologie ind\u00e9termin\u00e9e apr\u00e8s le bilan habituel >> \u2013 *PNDS 2022*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_676",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) clinique interrogatoire",
        "text": "\nLes signes et sympt\u00f4mes de la cholangite scl\u00e9rosante primitive sont tr\u00e8s variables.\n\n- Homme jeune ++\n- Ant\u00e9c\u00e9dents: mucoviscidose, auto-immuns, h\u00e9patopathie, angiocholite, pancr\u00e9atite, chirurgie ou endoscopie biliaire\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux: h\u00e9patopathie, auto-immuns\n- Traitements, autom\u00e9dication\n- Alcool, tabac, toxiques (k\u00e9tamine)\n- Bilans h\u00e9patiques ant\u00e9rieurs\n- **Cholestase biologique**: augmentation de la gamma-GT (> 3N) + **PAL** (> 1,5 N, absentes chez 10%) \u00b1 bilirubine\n- Cytolyse h\u00e9patique mod\u00e9r\u00e9e souvent associ\u00e9e: ASAT et ALAT 2-3 N  \n  Rechercher une h\u00e9patite auto-immune si > 5N (et IgG > 20 g/L).\n- Sympt\u00f4mes\n  - **Asymptomatique**\n  - Fatigue  \n    Non corr\u00e9l\u00e9e \u00e0 la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 initiale de la maladie.\n  - Prurit\n  - Ict\u00e8re (maladie avanc\u00e9e)\n  - Pesanteur ou douleurs de l'hypochondre droit\n  - Sympt\u00f4mes de MICI: douleurs abdominales, diarrh\u00e9e chronique\n- Qualit\u00e9 de vie\n- Rechercher des comorbidit\u00e9s:  \n  Raynaud, syndrome de Gougerot-Sj\u00f6gren (s\u00e9cheresses muqueuses), scl\u00e9rodermie (CREST syndrome), hypothyro\u00efdie, maladie c\u0153liaque.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_677",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) clinique examen clinique",
        "text": "\n> << L'examen clinique est le plus souvent normal dans les formes d\u00e9butantes. >> \u2013 *PNDS 2022*\n\n- Poids, taille, IMC\n- Pression art\u00e9rielle, fr\u00e9quence cardiaque\n- Palpation abdominale\n- Signes d'hypertension portale  \n  {{< clinique/hypertension-portale >}}\n- Signes d'insuffisance h\u00e9patocellulaire  \n  {{< clinique/insuffisance-hepato-cellulaire >}}\n- Spl\u00e9nom\u00e9galie\n- Examen g\u00e9n\u00e9ral\n\n"
    },
    {
        "id": "document_678",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n\n\nAdresser \u00e0 l'h\u00e9pato-gastroent\u00e9rologue du **centre de comp\u00e9tence** avec le bilan initial pour affirmer le diagnostic de cholangite scl\u00e9rosante primitive.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_679",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) examens compl\u00e9mentaires bilan compl\u00e9mentaire apr\u00e8s le diagnostic de csp",
        "text": "\nLe bilan compl\u00e9mentaire apr\u00e8s le diagnostic de cholangite scl\u00e9rosante primitive par **cholangio-IRM 3D** comprend:\n\n- **\u00c9lastom\u00e9trie h\u00e9patique** (ou \u00e9lastom\u00e9trie impulsionnelle, \u00e9lastographie)\n- TSH\n- IgG4 s\u00e9riques, anticorps anti-mitochondries\n- S\u00e9rologie c\u0153liaque: IgA totales, IgA anti-transglutaminase\n- Vitamine D\n- Ost\u00e9odensitom\u00e9trie\n- Coloscopie avec biopsies  \n  Si MICI absente, recherche de cholangite scl\u00e9rosante secondaire: IgG, IgM, anticorps anti-nucl\u00e9aires, anti-muscle lisse (*SNFGE*).\n- Si thrombop\u00e9nie: EOGD\n- Si suspicion de cholangiocarcinome (CSP des gros canaux avec d\u00e9t\u00e9rioration clinique ou st\u00e9nose biliaire serr\u00e9e): IRM biliaire avec injection et CA 19-9\n- Polype v\u00e9siculaire \u2265 8 mm: chol\u00e9cystectomie\n- Si ALAT > 5N et/ou IgG > 1,5 N: rechercher une h\u00e9patite auto-immune\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_680",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) examens compl\u00e9mentaires cholangio-irm 3d",
        "text": "\nLa **cholangio IRM 3D** avec \u00e9tude du pancr\u00e9as est l'<mark>examen diagnostique de r\u00e9f\u00e9rence</mark> de la cholangite scl\u00e9rosante primitive (Se 86%, Spe 94%). Elle doit \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e par un radiologue exp\u00e9riment\u00e9 et un avis d'un centre expert est n\u00e9cessaire pour le diagnostic.\n\nDans 10% des cas, l'atteinte est sur les petites voies biliaires et la cholangio-IRM ne suffit pas au diagnostic.\n\nL'\u00e9choendoscopie peut aider \u00e0 pr\u00e9ciser l'\u00e9paississement de la paroi des voies biliaires extra-h\u00e9patiques.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_681",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) examens compl\u00e9mentaires ponction-biopsie h\u00e9patique (pbh)",
        "text": "\nLa **ponction-biopsie h\u00e9patique** est le plus souvent dispensable sauf suspicion d'h\u00e9patite auto-immune associ\u00e9e (transaminases > 5 N et IgG > 20 g/L), cholangite des petits canaux (cholangio-IRM normale) ou de doute diagnostique.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_682",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) examens compl\u00e9mentaires coloscopie",
        "text": "\nLa **coloscopie** est syst\u00e9matique car 2/3 des patients pr\u00e9sentent une maladie inflammatoire chronique de l'intestin (**MICI**) associ\u00e9e.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_683",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) traitement de la cholangite scl\u00e9rosante primitive",
        "text": "\n\nLa prise en charge de la cholangite scl\u00e9rosante primitive est sp\u00e9cialis\u00e9e par le gastro-ent\u00e9rologue: annuaire des centres de comp\u00e9tence de la fili\u00e8re des maladies rares *Filfoie*.\n\n\nMesures g\u00e9n\u00e9rales de prise en charge de la cholangite scl\u00e9rosante primitive (CSP):\n\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b06\n- H\u00e9patoprotection\n  - Arr\u00eat du tabac et de l'alcool\n  - Correction d'un surpoids\n  - Contr\u00f4le des m\u00e9dicaments h\u00e9patotoxiques\n- Acide ursod\u00e9soxycholique 15-20 mg/kg/j (AUDC)  \n  Int\u00e9r\u00eat d\u00e9battu mais les effets ind\u00e9sirables sont rares. Dose initiale de 13-15 mg/kg/j en 1-2 prises/j.\n- Prurit: lev\u00e9e d'une st\u00e9nose biliaire accessible, b\u00e9zafibrate (400 mg/j), rifampicine 150-600 mg/j, phototh\u00e9rapie UVB\n- Fatigue\n  - D\u00e9pistage hypothyro\u00efdie, d\u00e9pression, an\u00e9mie, maladie auto-immune\n  - Activit\u00e9 physique, \u00e9viter l'isolement social\n- Grossesse: elle n'est pas contre-indiqu\u00e9e en l'absence de cirrhose avec HTP, pr\u00e9par\u00e9e avec les sp\u00e9cialistes\n- Association de patients: albi France\n- {{< references/compare >}}\n- Si syndrome de chevauchement: corticoth\u00e9rapie\n\nAutres traitements possibles: endoscopies biliaires, \u00e9tudes (b\u00e9zafibrate, acide nor-ursod\u00e9soxycholique).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_684",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) traitement de la cholangite scl\u00e9rosante primitive transplantation h\u00e9patique (th)",
        "text": "\nLa transplantation h\u00e9patique est le seul traitement efficace mais ses indications sont limit\u00e9es:\n\n- Cirrhose d\u00e9compens\u00e9e\n- Insuffisance h\u00e9patique s\u00e9v\u00e8re (score de Child-Pugh B/C ou MELD \u2265 15)\n- Cholestase majeure avec ict\u00e8re chronique: hyperbilirubin\u00e9mie \u2265 80 \u00b5mol/L\n- Angiocholites \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition\n\nLa survie est bonne (91% \u00e0 1 an et 85% \u00e0 5 ans) mais les r\u00e9cidives sont fr\u00e9quentes (20-30 %).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_685",
        "title": "cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) suivi de la cholangite scl\u00e9rosante primitive",
        "text": "\n\nLe suivi de la cholangite scl\u00e9rosante primitive est sp\u00e9cialis\u00e9 au centre de comp\u00e9tence (annuaire des centres de comp\u00e9tence), il est au moins annuel:\n\n- Sympt\u00f4mes: fatigue, prurit, ict\u00e8re\n- Biologie: ASAT, ALAT, GGT, **PAL**, **bilirubine** totale et conjugu\u00e9e, TP\n- Radiologie: cholangio-IRM annuelle\n- \u00c9lastom\u00e9trie: annuelle (tous les 2 ans si peu \u00e9volu\u00e9e)\n- Coloscopie: chromo-coloscopie annuelle si MICI, tous les 5 ans sans MICI\n- Ost\u00e9odensitom\u00e9trie: tous les 2 \u00e0 4 ans et dosage de la vitamine D\n\nLa surveillance est intensifi\u00e9e en cas de cirrhose.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_686",
        "title": "prise en charge de la suspicion de cholangite scl\u00e9rosante primitive (csp) par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la suspicion de cholangite scl\u00e9rosante primitive (CSP) par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s PNDS et EASL 2022\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Suspicion de cholangite<br>scl\u00e9rosante primitive</b><br>\u2014<br>Homme jeune ++ avec<br>cholestase: PAL + GGT et/ou bilirubine \u2191\"] --> clinique(\"<b>Clinique</b><br>\u2014<br>- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels<br>et familiaux<br>- Traitements<br>- Toxiques<br>- Bilans ant\u00e9rieurs<br>- Sympt\u00f4mes<br>- Examen clinique\") -- Bilan --> \u00e9chographie(\"\u00c9chographie h\u00e9patique\") -- Normale --> anticorps(\"Selon EASL 2022: anticorps<br>anti-mitochondries,<br>\u00b1 anti-gp210 ou anti-sp100\") -- Absents --> cholangioIRM(Cholangio-IRM) --> comp\u00e9tence(\"H\u00e9patologue du<br>centre de comp\u00e9tence\")\n    \u00e9chographie -- Autre diagnostic --> autre(\"Voies biliaires visibles,<br>tumeur\")\n      anticorps -- Pr\u00e9sents --> CBP(\"Cholangite biliaire<br>primitive (CBP)\")\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_687",
        "title": "cancer du poumon d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCancer bronchopulmonaire (CBP): Les cancers du poumon sont principalement de type histologique non \u00e0 petites cellules (CBNPC, 85%, ad\u00e9nocarcinome surtout, carcinome \u00e9pidermo\u00efde ou carcinome \u00e0 grandes cellules) ou \u00e0 petites cellules (15%).: Principaux facteurs de risque: tabagisme actif ou passif (85-90%) et amiante (x5, x50 si tabac), \u00e9chappement de diesel, radon, arsenic, nickel, cobalt, chrome, hydrocarbure \u00e0 cycle aromatique, rayonnements ionisants, silice, cadmium. Aussi: ant\u00e9c\u00e9dent de CBP, BPCO, pneumopathies interstitielles diffuses fibrosantes.  \nLa nocivit\u00e9 de la cigarette d\u00e9pend plus de la dur\u00e9e d'exposition que du paquet-ann\u00e9e (PA).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_688",
        "title": "cancer du poumon d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nCBP: cancer bronchopulmonaire\n\nCBPC: cancer bronchopulmonaire \u00e0 petites cellules\n\nCBNPC: cancer bronchopulmonaire non \u00e0 petites cellules\n\nCLCC: centre de lutte contre le cancer\n\nDFGe: d\u00e9bit de filtration glom\u00e9rulaire estim\u00e9\n\nPA: paquets-ann\u00e9es\n\nSPLF: Soci\u00e9t\u00e9 de Pneumologie de Langue Fran\u00e7aise\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_689",
        "title": "cancer du poumon d\u00e9finition \u00e9pid\u00e9miologie du cancer du poumon en france",
        "text": "\n- Incidence: 52.777 nouveaux cas annuels (2e de l'homme, 3e de la femme)\n- D\u00e9c\u00e8s: 33.000/an (2018. 1<sup>re</sup> cause de mortalit\u00e9 par cancer)\n- \u00c2ge m\u00e9dian au diagnostic: 66 ans pour les femmes, 68 pour les hommes\n- Survie \u00e0 5 ans (tous stades): 20 % (+11 points en 25 ans)\n- Le tabagisme passif causerait 1/4 des cancers broncho-pulmonaires des non fumeurs (*Coll\u00e8ge*)\n\n\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_690",
        "title": "cancer du poumon d\u00e9finition \u00e9tudes du d\u00e9pistage du cancer du poumon",
        "text": "\n\u00c9tude NELSON: R\u00e9duction de la mortalit\u00e9 par cancer du poumon \u00e0 10 ans de 26%/61% (H/F) chez les personnes \u00e0 haut risque de CBP. La r\u00e9duction de la mortalit\u00e9 \u00e0 10 ans n'est que 3,2% (6,7% dans l'\u00e9tude NSLT).\n\nLa Commission europ\u00e9enne recommande ce d\u00e9pistage depuis son communiqu\u00e9 de septembre 2022.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_691",
        "title": "cancer du poumon clinique",
        "text": "\n\nLe diagnostic de cancer broncho-pulmonaire est \u00e9voqu\u00e9 devant les sympt\u00f4mes suivants (**fumeur** ou ancien fumeur ++):\n\n- **H\u00e9moptysie**\n- Signes respiratoires chroniques\n  - Toux\n  - Dyspn\u00e9e\n  - Infection respiratoire basse r\u00e9cidivante\n- AEG: fatigue, amaigrissement, anorexie\n- Envahissement locor\u00e9gional\n  - Syndrome cave sup\u00e9rieur  \n    \u0152d\u00e8me de la base du cou, circulation veineuse collat\u00e9rale, turgescence jugulaire, \u0153d\u00e8me palp\u00e9bral le matin.\n  - Dysphonie\n  - Douleur thoracique\n  - Syndrome de Pancoast Tobias  \n    N\u00e9vralgie cervico-brachiale C8-D1 avec myosis - ptosis - \u00e9nophtalmie (syndrome de Claude Bernard Horner homolat\u00e9ral)\n- M\u00e9tastase du syst\u00e8me nerveux, os, foie, peau\n- Syndrome paran\u00e9oplasique  \n  - Thrombose veineuse profonde\n  - Hippocratisme digital r\u00e9cent avec arthralgies inflammatoires (syndrome de Pierre-Marie)\n  - Hyponatr\u00e9mie (s\u00e9cr\u00e9tion inappropri\u00e9e d'ADH)\n  - Fi\u00e8vre isol\u00e9e\n  - Pseudo-myasth\u00e9nie, neuropathie p\u00e9riph\u00e9rique\n\nLe diagnostic de cancer du poumon est anatomopathologique\n\n\nPour la suite de la prise en charge, relever:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents et comorbidit\u00e9s  \n  Dont cancers et maladies respiratoires.\n- Tabagisme et expositions professionnelles\n- Allergie au produit de contraste iod\u00e9\n- Sympt\u00f4mes autres ou g\u00e9n\u00e9raux\n- +75 ans: d\u00e9pistage g\u00e9riatrique (G8, VES13, FOG ...)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_692",
        "title": "cancer du poumon examens compl\u00e9mentaires bilan biologique",
        "text": "\n- NFS\n- Cr\u00e9atinin\u00e9mie, DFG\n- Bilan h\u00e9patique\n- TP, TCA\n\nLe dosage des marqueurs tumoraux n'a aucune indication pour le d\u00e9pistage du cancer du poumon\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_693",
        "title": "cancer du poumon examens compl\u00e9mentaires imageries en semi-urgence devant une suspicion de cancer du poumon",
        "text": "\nBilan syst\u00e9matique en cas de signes d'alerte ou de sympt\u00f4mes atypiques:\n\n- Radiographie thoracique face et profil\n- Scanner thoracique avec injection\n\nPuis adresser en semi-urgence en Centre de Lutte contre le Cancer (CLCC).\n\nLe scanner n'\u00e9limine pas formellement le diagnostic en cas de forte suspicion diagnostique de cancer du poumon. Int\u00e9r\u00eat d'avis pneumologique ou oncologique en semi-urgence.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_694",
        "title": "cancer du poumon d\u00e9pistage du cancer du poumon",
        "text": "\n\nAucun d\u00e9pistage du cancer du poumon n'est actuellement recommand\u00e9 en France.\n\nAucun int\u00e9r\u00eat du d\u00e9pistage par: radiographie thoracique, ECBC, fibroscopie ou TEP-TDM \u2013 *SPLF 2021*\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_695",
        "title": "cancer du poumon d\u00e9pistage du cancer du poumon pr\u00e9conisations splf 2021 pour le d\u00e9pistage du cancer du poumon",
        "text": "\nLa SPLF, au vu des donn\u00e9es de recherche, est favorable au d\u00e9pistage cibl\u00e9 du cancer du poumon par scanner faible dose.\n\n- Recommandations en faveur d'un d\u00e9pistage individuel du cancer bronchopulmonaire\n- Apr\u00e8s information pr\u00e9cise sur l'int\u00e9r\u00eat, les risques de surdiagnostic et le sevrage tabagique\n- N\u00e9cessit\u00e9 de larges \u00e9tudes\n- Le d\u00e9pistage du CBP repose sur scanner thoracique \u00e0 faible dose d'irradiation sans injection\n- R\u00e9alis\u00e9 max tous les 2 ans  \n  2 TDM \u00e0 1 an puis tous les 2 ans (si premiers normaux et tabac isol\u00e9 sans BPCO ni emphys\u00e8me), sinon annuel\n- Pendant 5,5 \u00e0 10 ans\n\n\n\nEt pour une personne vivant avec le VIH (PVVIH) avec sympt\u00f4me parmi:\n\n- Toux persistante\n- H\u00e9moptysie\n- Douleur chronique\n- Alt\u00e9ration de l'\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral\n\n> \u2013 *CNS 2017*\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_696",
        "title": "cancer du poumon d\u00e9pistage du cancer du poumon information sur le d\u00e9pistage destin\u00e9e aux personnes \u00e9ligibles (splf)",
        "text": "\n##"
    },
    {
        "id": "document_697",
        "title": "cancer du poumon d\u00e9pistage du cancer du poumon votre m\u00e9decin vous a propos\u00e9 d'effectuer un d\u00e9pistage du cancer du poumon. pourquoi ?",
        "text": "\nParce que des \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es chez des personnes de votre tranche d'\u00e2ge et ayant un tabagisme comparable au v\u00f4tre ont montr\u00e9 que le d\u00e9pistage permet de r\u00e9duire le risque de d\u00e9c\u00e8s par cancer du poumon de plus de 20%.\n\n##"
    },
    {
        "id": "document_698",
        "title": "cancer du poumon d\u00e9pistage du cancer du poumon comment se d\u00e9roule ce d\u00e9pistage ?",
        "text": "\nVous passerez un examen tomodensitom\u00e9trique (le plus souvent appel\u00e9 scanner) \u00e0 faible irradiation une fois par an pendant les deux premi\u00e8res ann\u00e9es, puis le rythme sera d\u00e9termin\u00e9 par votre m\u00e9decin, entre une fois tous les ans ou une fois tous les deux ans. Ces examens sont tout \u00e0 fait indolores et non invasifs.  \nComme dans les d\u00e9pistages de toutes formes de cancer, il arrive qu'une anomalie soit d\u00e9tect\u00e9e, \u00e0 la lecture de l'examen, pouvant \u00eatre source d'inqui\u00e9tude. Le m\u00e9decin vous proposera alors des examens compl\u00e9mentaires. Toutefois, dans la plupart des cas, ces anomalies ne sont pas canc\u00e9reuses.\n\n##"
    },
    {
        "id": "document_699",
        "title": "cancer du poumon d\u00e9pistage du cancer du poumon quel est l'int\u00e9r\u00eat de ce d\u00e9pistage ?",
        "text": "\nAlors qu'un cancer, d\u00e9couvert par des sympt\u00f4mes, est souvent \u00e0 un stade avanc\u00e9, le d\u00e9pistage permet de d\u00e9couvrir pr\u00e9cocement un cancer, de traiter et de gu\u00e9rir huit malades sur dix, et donc de r\u00e9duire consid\u00e9rablement le nombre de d\u00e9c\u00e8s par cancer du poumon.  \nLa mise en \u0153uvre de ce d\u00e9pistage, si elle est accompagn\u00e9e d'un arr\u00eat du tabac, contribue \u00e0 une diminution encore plus cons\u00e9quente de la mortalit\u00e9. C'est un moment privil\u00e9gi\u00e9 pour arr\u00eater de fumer si vous fumez encore. Votre m\u00e9decin peut vous accompagner dans cette d\u00e9marche. Vous pouvez \u00e9galement consulter les centres anti-tabac dont vous trouverez le num\u00e9ro d'appel au 39 89 ou sur le site : <https://www.tabac-info-service.fr>.  \nVotre m\u00e9decin est \u00e0 votre disposition pour discuter de tous ces \u00e9l\u00e9ments.\n\n> \u2013 *SPLF 2021*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_700",
        "title": "cancer du poumon d\u00e9pistage du cancer du poumon pour en savoir plus: le d\u00e9pistage du cancer du poumon aux \u00e9tats-unis d'am\u00e9rique",
        "text": "\nL'*ACS* recommande le d\u00e9pistage chez les sujets \u00e9ligibles de 50 \u00e0 80 ans avec au moins 20 paquets-ann\u00e9e par scanner faible dose annuel.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_701",
        "title": "cancer du poumon traitement",
        "text": "\n\nAdresser en semi-urgence \u00e0 l'\u00e9quipe hospitali\u00e8re d'oncologie ou pneumologie pour la suite de la prise en charge du cancer du poumon. Annuaire des Centres de Lutte contre le Cancer (CLCC).\n\nLe traitement curatif du cancer bronchopulmonaire d\u00e9pend de la RCP (chirurgie, radioth\u00e9rapie, chimioth\u00e9rapie, immunoth\u00e9rapie \u00b1 associ\u00e9es). Il doit \u00eatre d\u00e9marr\u00e9 dans les 6 semaines qui suivent la r\u00e9alisation du bilan d'extension.\n\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b030\n- Rechercher une exposition professionnelle (amiante ...)\n  - Tableaux des maladies professionnelles\n  - R\u00e9diger un certificat m\u00e9dical initial \u00e9tablissant le lien possible. C'est le patient qui l'adresse \u00e0 sa CPAM pour la reconnaissance en Maladie Professionnelle.\n- Guide patient: la prise en charge du cancer du poumon (PDF)\n- Arr\u00eat du tabac  \n  Am\u00e9liore la survie \u00e0 tous les stades (voir vid\u00e9o dans les *Sources*).\n- Association de patients: De l'Air\n- Soins de support, directives anticip\u00e9es\n\n"
    },
    {
        "id": "document_702",
        "title": "prise en charge du cancer du poumon par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge du cancer du poumon par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s HAS 2022, SPLF 2021 et ERS\" >}}\ngraph TB\n  risque[\"<b>Patient \u00e0 haut risque de<br>cancer du poumon</b><br>\u2014<br>Tous les crit\u00e8res remplis:<br>1. 50-74 ans<br>2. Tabac &gt; 10 cig/j 30 ans<br>ou 15 cig/j &gt; 25 ans<br>3. Actif ou sevr\u00e9 \u2264 10 ans<br>4. Accord \u00e9clair\u00e9<br>5 Volontaire pour sevrage<br>6. Sans comorbidit\u00e9 s\u00e9v\u00e8re<br>(voir D\u00e9pistage)\"] -- Selon SPLF --> d\u00e9pistage(\"<b>D\u00e9pistage</b><br>\u2014<br>Scanner faible dose.<br>Non recommand\u00e9 par HAS\")\n  suspicion[\"<b>Suspicion de<br>cancer du poumon</b><br>\u2014<br>(Fumeur actif ou sevr\u00e9 ++)<br>- Toux<br>- Dyspn\u00e9e<br>- H\u00e9moptysie<br>- Pneumonies r\u00e9cidivantes<br>- AEG<br>- Dysphonie<br>- Syndromes d'envahissement<br>- Syndrome paran\u00e9oplasique\"] --> bilan(\"<b>Bilan semi-urgent</b><br>\u2014<br>- Biologie<br>- Radiographie thoracique<br>- Scanner thoracique inject\u00e9\") --> CLCC(Avis CLCC)\n  style risque stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_703",
        "title": "dermatite atopique d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nDermatite atopique (DA): Dermatose inflammatoire chronique et prurigineuse survenant chez des sujets g\u00e9n\u00e9tiquement pr\u00e9dispos\u00e9s et favoris\u00e9e par des facteurs environnementaux.  \nMaladie chronique \u00e9voluant par *pouss\u00e9es* avec intervalles libres.: Elle touche 10-15% des nourrissons, incidence en nette progression.  \nElle \u00e9volue le plus souvent vers une r\u00e9mission compl\u00e8te apr\u00e8s plusieurs mois ou ann\u00e9es (5% persistent chez l'adulte).: La moiti\u00e9 pr\u00e9sente \u00e9galement d'autres manifestations atopiques: rhinite allergique > asthme > conjonctivite > allergie alimentaire.  \nComorbidit\u00e9s chez l'adulte: cardiovasculaires (HTA, AVC, IDM), r\u00e9nales, diab\u00e8te, d\u00e9pression et suicide.: Pas de seuil pour d\u00e9finir une *dermatite atopique s\u00e9v\u00e8re*, mais \u00e9valu\u00e9e sur le nombre et la gravit\u00e9 des pouss\u00e9es, le retentissement psychologique, la qualit\u00e9 de vie.\n\nAtopie: Pr\u00e9disposition d'origine g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 produire des anticorps d'isotype IgE lors de l'exposition \u00e0 des allerg\u00e8nes environnementaux. (*CEDEF 2017*): Famille compos\u00e9e par l'asthme, la rhinite allergique, les allergies alimentaires (\u00e9voquer devant r\u00e9gurgitations, diarrh\u00e9es, ecz\u00e9ma).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_704",
        "title": "dermatite atopique d\u00e9finitions diagnostic diff\u00e9rentiel de l'ecz\u00e9ma",
        "text": "\nAutres pathologies ecz\u00e9matiformes:\n\n- Nourrisson: dermatite s\u00e9borrh\u00e9ique, gale\n- Autres population: dermite/ecz\u00e9ma de contact, psoriasis, lymphome cutan\u00e9, gale\n\n"
    },
    {
        "id": "document_705",
        "title": "dermatite atopique d\u00e9finitions complications de la dermatite atopique",
        "text": "\n- Syndrome de Kaposi-Juliusberg  \n  \u00c9voquer devant la modification rapide de l'aspect des l\u00e9sions et/ou pr\u00e9sence de v\u00e9sico-pustules ombiliqu\u00e9es avec AEG/fi\u00e8vre. Traitement en urgence.\n- Imp\u00e9tiginisation  \n  Rare mais devant \u00eatre \u00e9voqu\u00e9e devant des l\u00e9sions cro\u00fbteuses jaun\u00e2tres ou purulentes.\n- Complications ophtalmologiques  \n  Rares, ne doivent pas \u00eatre recherch\u00e9es syst\u00e9matiquement.\n- Ecz\u00e9ma de contact  \n  \u00c9voquer devant une localisation inhabituelle, persistance/aggravation malgr\u00e9 le traitement.\n- Retard de croissance par DA s\u00e9v\u00e8re  \n  Rattrapage quand traitement efficace.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_706",
        "title": "dermatite atopique d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nCEDEF: Coll\u00e8ge des enseignants de dermatologie de France\n\nDA: dermatite atopique (ex ecz\u00e9ma atopique)\n\nDC: dermocortico\u00efde\n\nEADV: \n\nEDF\n\n\nSCORAD: \n\nSFD: Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de Dermatologie\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_707",
        "title": "dermatite atopique clinique crit\u00e8res diagnostiques de williams de la dermatite atopique (*us working party 1994*)",
        "text": "\n- Prurit  \n  ou troubles du sommeil chez le nourrisson.\n- et \u2265 3 crit\u00e8res parmi:\n  - D\u00e9but avant 2 ans\n  - Ant\u00e9c\u00e9dent de l\u00e9sions des convexit\u00e9s\n  - Ant\u00e9c\u00e9dent personnel d'asthme ou de rhinite allergique\n  - X\u00e9rose g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e\n  - L\u00e9sions d'ecz\u00e9ma des plis (chez l'enfant)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_708",
        "title": "dermatite atopique clinique rappels s\u00e9miologiques sur la dermatite atopique",
        "text": "\nLe diagnostic de dermatite atopique est clinique:\n\n- Dermatose v\u00e9siculeuse prurigineuse r\u00e9cidivante avec atteinte privil\u00e9gi\u00e9e des plis de flexion (*UK Working Party*)\n  - L\u00e9sions \u00e9l\u00e9mentaires de l'ecz\u00e9ma aigu: \u0153d\u00e8me, \u00e9ryth\u00e8me, v\u00e9sicules.\n  - V\u00e9sicules rarement visibles remplac\u00e9es par *suintement* et *cro\u00fbtes*.\n- Les l\u00e9sions sont aigu\u00ebs, mal limit\u00e9es, \u00e9ryth\u00e9mateuses, suintantes puis cro\u00fbteuses\n- Lich\u00e9nification si grattage\n- Interrogatoire policier pour \u00e9liminer un facteur aggravant allergique\n- Terrain atopique (70%)  \n  Allergie alimentaire, asthme du nourrisson, ant\u00e9c\u00e9dents familiaux atopiques (allergie alimentaire, asthme, DA, rhinite allergique).\n- D\u00e9butant d\u00e8s le bas \u00e2ge\n- \u00c9volution par pouss\u00e9es avec intervalles libres (x\u00e9rose persistante)\n- Respect la r\u00e9gion m\u00e9dio-faciale (nez ++)\n- Signe de Dennie-Morgan: double pli sous-palp\u00e9bral\n- Facteurs favorisants  \n  Irritants: savon, d\u00e9tergents, tissus r\u00eaches, chaleur, sueur, air sec.\n\n**NB.** Les v\u00e9sicules ne sont qu'exceptionnellement visibles macroscopiquement.\n\nDermatite atopique s\u00e9v\u00e8re: score SCORAD.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_709",
        "title": "dermatite atopique clinique aspect de la dermatite atopique selon l'\u00e2ge",
        "text": "\n\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_710",
        "title": "dermatite atopique clinique premi\u00e8res semaines de vie",
        "text": "\nAtteinte sym\u00e9trique pr\u00e9dominant sur les convexit\u00e9s du visage (joues, front, menton) et des faces externes des membres avec x\u00e9rose cutan\u00e9e, prurit constant apr\u00e8s 3 mois \u00b1 troubles du sommeil.\n\nSi\u00e8ge g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9pargn\u00e9, parfois sur le cuir chevelu: squames et cro\u00fbtes jaun\u00e2tres (\u00e0 diff\u00e9rencier des << cro\u00fbtes de lait >> d'une dermatite s\u00e9borrh\u00e9ique).\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_711",
        "title": "dermatite atopique clinique dermatite atopique de l'enfant apr\u00e8s 2 ans",
        "text": "\nL\u00e9sions aux plis (cou, coudes, poplit\u00e9s) et extr\u00e9mit\u00e9s (mains, poignets, chevilles, mamelons). Lich\u00e9nification fr\u00e9quente (\u00e9paississement par grattage li\u00e9 au prurit). Souvent **aggravation automno-hivernale**, am\u00e9lioration estivale.\n\nAu visage, parfois des l\u00e9sions hypopigment\u00e9es, parfois ros\u00e9es finement squameuses (\u00e9t\u00e9 ++): ecz\u00e9matides/dartres achromiantes/pytiriasis alba.  \nR\u00e9gressent toujours, attribu\u00e9es \u00e0 tort aux DC.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_712",
        "title": "dermatite atopique clinique adolescent",
        "text": "\nRare persistance \u00e0 l'adolescence, mais p\u00e9riode d'aggravation. Conserve le m\u00eame aspect que chez le > 2 ans.  \nSouvent avec lich\u00e9nification et *x\u00e9rose*.  \nAtteinte visage et cou par \u00e9ryth\u00e8me caract\u00e9ristique. Parfois aspect \u00e9rythrodermique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_713",
        "title": "dermatite atopique examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\nAucun examen n'est n\u00e9cessaire devant un tableau de dermatite atopique dans la plupart des cas.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_714",
        "title": "dermatite atopique examens compl\u00e9mentaires bilan allergologique",
        "text": "\nIndications au bilan allergologique pour ecz\u00e9ma:\n\n- Suspicion d'allergie (alimentaire, environnement)\n- DA avec \u00e9chec au traitement adapt\u00e9 bien conduit (m\u00eame chez nourrissons en allaitement maternel exclusif)\n- DA avec stagnation ou cassure de la croissance staturo-pond\u00e9rale\n- DA avec signes \u00e9vocateurs d'allergie alimentaire  \n  Apr\u00e8s ingestion: syndrome oral, asthme, rhinite, urticaire, angio-\u0153d\u00e8me, vomissements, diarrh\u00e9e.\n- DA avec signes \u00e9vocateurs d'allergie de contact  \n  Ecz\u00e9ma localis\u00e9 en zone inhabituelle (si\u00e8ge, paumes, plantes)\n- Autres  \n  RGO, pleurs, coliques r\u00e9sistantes, ant\u00e9c\u00e9dents familiaux d'atopie s\u00e9v\u00e8re, apparition pr\u00e9coce avant 3 mois.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_715",
        "title": "dermatite atopique traitement de fond de la dermatite atopique",
        "text": "\n\nLa prise en charge de la dermatite atopique est symptomatique avec **lutte contre la x\u00e9rose** cutan\u00e9e par les \u00e9mollients pendant et en dehors des pouss\u00e9es.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_716",
        "title": "dermatite atopique traitement de fond de la dermatite atopique \u00e9mollients rembours\u00e9s",
        "text": "\nApplication 1 \u00e0 **2 fois/j** au long cours en couche \u00e9paisse apr\u00e8s le bain (1 kg/mois chez l'adulte, pr\u00e9voir 30 minutes d'application, doubler la dose par temps froid et sec):\n\n- Niveau 1  \n  - \u00c9mollients: lait, gel, cr\u00e8me ou pommade\n  - Seul rembours\u00e9 en France: Glyc\u00e9rol/Vaseline/Paraffine 15%/8%/2% cr\u00e8me.\n- Niveau 2: Pr\u00e9paration*  \n  Glyc\u00e9rol\u00e9 d'amidon 35 g + Cold Cream Fluide 300 mL sur tout le corps (*CHRU Lille*)\n- Niveau 3: C\u00e9rat de Galien ou pr\u00e9paration*:  \n  Apr\u00e8s 30 mois: Cire blanche 26 g + Huile de paraffine 107 g + Eau st\u00e9rile 66 g + Borate de sodium 1 g (*CHRU Lille*)\n- Niveau 4  \n  Blanc de baleine synth\u00e9tique 11,75 g + Cire blanche d'abeille 13,5 g + Huile paraffine 63,25 g (*CHRU Lille*)\n- Nourrisson: 150-200 g/sem\n\nIntol\u00e9rance (prurit, br\u00fblure, rougeur) de zone l\u00e9s\u00e9e: arr\u00eat et changement d'\u00e9mollient.\n\n> \\* Pr\u00e9paration: << Prescription \u00e0 but th\u00e9rapeutique en l'absence de sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e9quivalentes disponibles, renouvelable >>\n\n"
    },
    {
        "id": "document_717",
        "title": "dermatite atopique traitement de fond de la dermatite atopique mesures g\u00e9n\u00e9rales pour la prise en charge de la dermatite atopique et \u00e9ducation th\u00e9rapeutique",
        "text": "\n- \u00c9viter les facteurs favorisants  \n  - Stress, d\u00e9tergents, savons, laine. Pr\u00e9f\u00e9rer coton, soie, polyesters \u00e0 fibres fines\n  - Bain court (ou douche) avec temp\u00e9rature ti\u00e8de, pains ou gels surgras sans savon\n  - S\u00e9cher en tamponnant plut\u00f4t que frottant\n  - Pas d'int\u00e9r\u00eat de lessive sp\u00e9cifique\n  - Ongles courts\n  - Rincer et hydrater apr\u00e8s la natation\n  - Aspirateur hebdomadaire\n  - Laver la literie \u00e0 55\u00b0C tous les 10 jours, \u00e9viter les peluches non lavables\n  - Housses Gore-Tex ou \u00e9quivalent\n  - \u00c9viter les chats\n- V\u00e9rifier l'auto-m\u00e9dication\n- Arr\u00eat du tabac\n- 19\u00b0C dans la chambre\n- Lutte contre les id\u00e9es re\u00e7ues  \n  Usage des dermocortico\u00efdes, la dermatite atopique n'est pas allergique-psychologique-infectieuse-contagieuse.\n- Centres d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique pour la dermatite atopique (ETP)\n- Suivi m\u00e9dical r\u00e9gulier (courbe de croissance ++)\n- Vigilance en cas de contact avec l'herp\u00e8s\n- Soutien psychologique\n- Vaccins\n  - Allergie \u00e0 l'\u0153uf associ\u00e9e: avis sp\u00e9cialis\u00e9 avant grippe ou fi\u00e8vre jaune\n  - \u00c9viter durant une pouss\u00e9e s\u00e9v\u00e8re\n- \u00c9viter les animaux domestiques\n- Encourager l'allaitement maternel exclusif +3 mois\n- Information du patient: appli HappyReso, guide SFD (PDF)\n\n**NB.** Les anti-histaminiques ont << un int\u00e9r\u00eat tr\u00e8s limit\u00e9 dans la dermatite atopique >> (*EADV* et Pr D. Staumont *Dermato-Info*) car sans efficacit\u00e9 sur le prurit. En vis\u00e9e s\u00e9dative, recours \u00e0 l'hydroxyzine.\n\nAcupuncture, hom\u00e9opathie et phytoth\u00e9rapie d\u00e9conseill\u00e9es par la *SFD* et l'*EDF*, pas d'efficacit\u00e9 des eaux thermales.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_718",
        "title": "dermatite atopique traitement de fond de la dermatite atopique suivi de la dermatite atopique s\u00e9v\u00e8re",
        "text": "\n- Suivi dermatologique\n- Suivi m\u00e9dical r\u00e9gulier\n- \u00c9cole de l'atopie\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_719",
        "title": "dermatite atopique traitement de fond de la dermatite atopique pour en savoir plus: traitements sp\u00e9cialis\u00e9s de l'ecz\u00e9ma s\u00e9v\u00e8re",
        "text": "\nTraitements de la dermatite atopique sur prescription sp\u00e9cialis\u00e9e uniquement:\n\n- Inhibiteur de la calcineurine: tacrolimus topique (Takrozem\u00ae, Protopic\u00ae)\n- Phototh\u00e9rapie UVA ou UVB\n- R\u00e9tino\u00efdes (alitr\u00e9tino\u00efne)\n- Ciclosporine, m\u00e9thotrexate, azathioprine\n- Anticorps monoclonaux dupilumab (Dupixent\u00ae), tralokinumab (Adtralza\u00ae)\n- Inhibiteur des Janus kinases: abrocitinib (Cibinqo\u00ae), baricitinib (Olumiant\u00ae), upadacitinib (Rinvoq\u00ae)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_720",
        "title": "dermatite atopique traitement des pouss\u00e9es de dermatite atopique",
        "text": "\n\nTraiter d\u00e8s le d\u00e9but la pouss\u00e9e d'ecz\u00e9ma atopique:\n\n- \u00c9mollients quotidiens 2-4/j (voir *Traitement de fond*)\n- Dermocortico\u00efde le soir jusqu'\u00e0 disparition de l'inflammation (souvent 3-5 jours)\n  - Classe selon la localisation\n  - Quantit\u00e9: unit\u00e9 de la phalangette (PDF)\n  - Compter le nombre de tubes\n  - Arr\u00eat brutal\n  - Avis dermatologique si r\u00e9sistance au traitement\n- Consultation de suivi\n\nLes cortico\u00efdes par voie orale ou injectable n'ont aucune indication dans la dermatite atopique.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_721",
        "title": "dermatite atopique vid\u00e9os de formation",
        "text": "\n\n{{< youtube id=\"TCWEFYd3GWY\" title=\"DA - La prise en charge patients (Pr JF Nicolas)\" >}}\n\n{{< youtube id=\"aqFisNwwTPQ\" title=\"SCORAD (Dr JF Stalder)\" >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_722",
        "title": "conduite \u00e0 tenir devant une suspicion de dermatite atopique et prise en charge de l'ecz\u00e9ma",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Conduite \u00e0 tenir devant une suspicion de dermatite atopique et prise en charge de l'ecz\u00e9ma. Dr JB Fron d'apr\u00e8s EADV 2020, CEDEF 2021 et SFD 2005\" >}}\ngraph TB\naccTitle: Conduite \u00e0 tenir devant une suspicion de dermatite atopique et prise en charge de l'ecz\u00e9ma d'apr\u00e8s EADV 2020, CEDEF 2021 et SFD 2005\n  suspicion[Suspicion de dermatite atopique]\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n    suspicion --> criteres(\"<b>Crit\u00e8res diagnostiques</b><br>\u2014<br>Prurit et \u2265 3 parmi:<br>- D\u00e9but &lt; 2 ans<br>- L\u00e9sions des convexit\u00e9s<br>- ATCD personnel d'asthme/rhinite allergique<br>- X\u00e9rose g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e<br>- L\u00e9sions d'ecz\u00e9ma des plis (enfant)\") --> diagnostic[Dermatite atopique]\n    style diagnostic stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n      diagnostic --> fond(\"- \u00c9mollients 1-2/j (1 kg/mois)<br>- \u00c9viter les facteurs favorisants<br>- Arr\u00eat du tabac<br>- Suivi clinique et croissance<br>- Soutien psychologique\")\n        fond -- Pouss\u00e9e --> dc(\"- Dermocortico\u00efdes<br>- Augmenter les \u00e9mollients\")\n          dc -. \u00c9chec .-> echecs(\"- R\u00e9sistance au traitement<br>- DA s\u00e9v\u00e8re\")\n            echecs --> spe(\"- Suivi sp\u00e9cialis\u00e9<br>- Bilan allergologique<br>- \u00c9cole de l'atopie\")\n    suspicion -- Diagnostic diff\u00e9rentiel --> differentiel(\"Dermite de contact, psoriasis,<br>lymphome cutan\u00e9, gale<br>\u2014<br>Nourrisson: dermatite s\u00e9borrh\u00e9ique, gale\")\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_723",
        "title": "constipation d\u00e9finition",
        "text": "\n\nConstipation: Crit\u00e8res diagnostiques de *Rome IV*, au moins 2 des sympt\u00f4mes suivants depuis au moins 6 mois: selles peu fr\u00e9quentes (< 3 par semaine), selles dures, efforts de pouss\u00e9e, sensation d'\u00e9vacuation incompl\u00e8te, sensation de blocage ano-rectal, man\u0153uvres digitales ou autres pour faciliter l'exon\u00e9ration (pour au moins 25% des d\u00e9f\u00e9cations).: Lorsque les douleurs abdominales sont fr\u00e9quentes, le diagnostic de syndrome de l'intestin irritable avec constipation peut \u00eatre retenu.: La << fausse diarrh\u00e9e >> qui suit l'\u00e9vacuation ne doit pas faire interrompre l'\u00e9vacuation.\n\nDysch\u00e9sie: Difficult\u00e9 \u00e0 \u00e9vacuer le contenu rectal dans des conditions simples. (*SNFCP*)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_724",
        "title": "constipation d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nCC: constipation chronique\n\nCDU-HGE: Coll\u00e8ge Des Universitaires d'H\u00e9pato-GastroEnt\u00e9rologie\n\nSNFCP: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale Fran\u00e7aise de Colo-Proctologie\n\nSNFGE: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale Fran\u00e7aise de Gastro-Ent\u00e9rologie\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_725",
        "title": "constipation clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents\n  - Syndrome de l'intestin irritable, hypothyro\u00efdie, neurologique (Parkinson, SEP, AVC ...), prolapsus g\u00e9nital ...\n  - Enfant: retard d'\u00e9mission du m\u00e9conium (> 48 heures), \u00e9nur\u00e9sie primaire\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux (intestinaux, cancer)\n- Traitements en cours et essay\u00e9s  \n  Fer, antalgiques, antidiarrh\u00e9iques, anticholinergiques, antid\u00e9presseur, furos\u00e9mide ...\n- R\u00e9gime alimentaire, apports hydriques\n- D\u00e9pistages des cancers recommand\u00e9s\n- Transit\n  - Anciennet\u00e9 des troubles\n  - Rythme hebdomadaire (calendrier des selles)\n  - Consistance type 1 ou 2 selon l'\u00e9chelle de Bristol\n  - Efforts de pouss\u00e9es\n  - Sensation d'\u00e9vacuation incompl\u00e8te\n  - Sensation de blocage ano-rectal\n  - Man\u0153uvres digitales\n  - Alternance diarrh\u00e9es-constipation\n- Autres sympt\u00f4mes\n  - Douleurs abdominales\n  - Fissure anale, incontinence f\u00e9cale ou h\u00e9morro\u00efdaires\n  - Incontinence urinaire (chapitre de l'IU de la femme)\n- **Signes d'alarmes** (drapeaux rouges)  \n  AEG, rectorragies, m\u00e9l\u00e9na, constipation s\u00e9v\u00e8re persistante et r\u00e9sistante sans cause \u00e9vidente, syndrome rectal (\u00e9preinte, t\u00e9nesme, faux besoins), masse abdominale ou rectale.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_726",
        "title": "constipation clinique examen clinique",
        "text": "\n- Poids et variations, taille, IMC\n- Examen abdominal  \n  Douleurs en fosse iliaque gauche, m\u00e9t\u00e9orisme abdominal.\n- Examen p\u00e9rin\u00e9al  \n  Inspection (h\u00e9morro\u00efdes, fissure anale), toucher rectal (f\u00e9calome, rectoc\u00e8le, tonus sphinct\u00e9rien).\n- Enfant: courbes de croissance\n\n"
    },
    {
        "id": "document_727",
        "title": "constipation examens compl\u00e9mentaires bilan d'une constipation",
        "text": "\nLe bilan vise \u00e0 \u00e9liminer une cause m\u00e9tabolique et une an\u00e9mie chez l'adulte:\n\n- NFS, CRP\n- Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun\n- \u00b1 TSH\n- \u00b1 Cr\u00e9atinin\u00e9mie, ionogramme sanguin\n- \u00b1 Calc\u00e9mie\n- \u00b1 Ferritine (NDLR)\n\nRecherche de maladie c\u0153liaque selon le tableau clinique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_728",
        "title": "constipation examens compl\u00e9mentaires coloscopie",
        "text": "\nIndications \u00e0 la coloscopie pour constipation: apparition ou modification r\u00e9cente des sympt\u00f4mes apr\u00e8s 50 ans, AEG, rectorragies ou an\u00e9mie, haut risque de cancer colorectal.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_729",
        "title": "constipation traitement de la constipation",
        "text": "\n\nEn cas de constipation secondaire, la prise en charge est principalement \u00e9tiologique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_730",
        "title": "constipation traitement de la constipation mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques",
        "text": "\nMesures \u00e0 mettre en place chez le sujet constip\u00e9:\n\n- Calendrier des selles\n- Adaptation des traitements aggravants\n- Augmentation progressive (sur 2 semaines) des apports en fibres (min 25 g/j)\n- Apports hydriques adapt\u00e9s, eaux min\u00e9rales riches en magn\u00e9sium\n- Activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re (n'am\u00e9liore pas la constipation)\n- Respecter le r\u00e9flexe gastro-intestinal\n- Pr\u00e9vention des h\u00e9morro\u00efdes  \n  Ne pas se retenir, \u00e9viter les efforts de pouss\u00e9e, position adapt\u00e9e (marchepied), limiter le temps aux toilettes, si\u00e8ge de WC adapt\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge.\n- Psychoth\u00e9rapie en cas de comorbidit\u00e9\n\nPrise en charge d'un prolapsus pelvien.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_731",
        "title": "constipation traitement de la constipation les laxatifs pour la prise en charge de la constipation",
        "text": "\nLes **laxatifs osmotiques** de poly\u00e9thyl\u00e8nes glycol (**PEG**) sont recommand\u00e9s en premi\u00e8re intention: macrogol. Ils sont autoris\u00e9s pendant la grossesse.\n\nLes **laxatifs de lest** sont \u00e9galement recommand\u00e9s en premi\u00e8re intention: ispaghul (graine de psyllium: Psylia\u00ae, psyllium, Spagulax\u00ae). Ils sont autoris\u00e9s pendant la grossesse.\n\nLes laxatifs par voie rectale (lavements et suppositoires) sont recommand\u00e9s en premi\u00e8re intention pour la constipation d'\u00e9vacuation: Eductyl\u00ae\n\n"
    },
    {
        "id": "document_732",
        "title": "constipation traitement de la constipation traitements de deuxi\u00e8me intention de la constipation",
        "text": "\n- Constipation d'\u00e9vacuation: **r\u00e9\u00e9ducation** abdo-p\u00e9rin\u00e9ale par biofeedback\n  - Patient neurologique: **irrigation trans-anale** Peristeen\u00ae. Peut \u00eatre propos\u00e9e en l'absence de pathologie neurologique (*SNFCP*)\n- Traitement sp\u00e9cialis\u00e9: **toxique botulique** du sphincter anal\n- La chirurgie (colectomie) est exceptionnelle et rel\u00e8ve d'un centre expert\n\n> **Probiotiques** et **th\u00e9rapies non m\u00e9dicamenteuses**: << Il n'existe pas de preuve convaincante de l'efficacit\u00e9 de ces th\u00e9rapies dans le traitement de la constipation chronique (*SNFGE 2018*). Ils peuvent \u00eatre recommand\u00e9s chez des sujets en \u00e9chec ayant une forte << sensibilit\u00e9 >> et << confiance >> dans de telles approches (*SNFCP*)\n\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_733",
        "title": "constipation traitement de la constipation les laxatifs de deuxi\u00e8me intention",
        "text": "\n- Laxatif lubrifiant: huile de paraffine buvable  \n  Contre-indications: troubles de d\u00e9glutition ou de la motricit\u00e9 \u0153sogastrique.\n- Laxatif stimulant: s\u00e9n\u00e9 (Agiolax\u00ae ou autre), bisacodyl, picosulfate de sodium\n- Laxatif prokin\u00e9tique (non rembours\u00e9s): pyridostigmine, prucalopride (Resolor\u00ae)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_734",
        "title": "prise en charge de la constipation par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la constipation par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Drs Alaedine Benani et JB Fron d'apr\u00e8s SNFGE 2018 et SNFCP 2017\" >}}\ngraph TB\n  constipation[\"<b>Constipation</b><br>\u2014<br>Depuis \u2265 6 mois, \u2265 2 parmi:<br>- &lt; 3 selles/semaine<br>- Selles dures<br>- Efforts de pouss\u00e9e<br>- \u00c9vacuation incompl\u00e8te<br>- Blocage ano-rectal<br>- Man\u0153uvres d'exon\u00e9ration\"] --> examen(\"<b>Clinique</b><br>\u2014<br>- ATCD perso/fam<br>- Transit<br>- \u00c9chelle Bristol<br>- Autres sympt\u00f4mes\") --> bilan(\"<b>Bilan</b><br>\u2014<br>- NFS, CRP<br>- Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun<br>- Autres selon clinique\") --> alarme(\"<b>Signe d'alarme ?</b><br>\u2014<br>\u2265 1 parmi:<br>- An\u00e9mie<br>- Haute risque CCR<br>- AEG<br>- Rectorragies apr\u00e8s 50 ans<br>- Constipation r\u00e9sistante<br>- Masse abdominale\") -- Oui --> coloscopie(\"Gastro-ent\u00e9rologue<br>pour coloscopie\") -- Normale --> traitement(\"<b>Traitement</b><br>\u2014<br>- RHD: adaptation ttt,<br>fibres 25 g/j,<br>apports hydriques ...<br>- Laxatifs macrogol<br>et/ou ispaghul<br>- \u00c9vacuation: suppositoire\") -. \u00c9chec .-> deuxi\u00e8me(\"<b>Deuxi\u00e8me ligne</b><br>\u2014<br>- \u00c9vacuation: r\u00e9\u00e9ducation<br>- Laxatifs lubrifiant,<br>stimulant, prokin\u00e9tique\") -. \u00c9chec .-> Gastro-ent\u00e9rologue\n  alarme -- Non --> traitement\n  style constipation stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_735",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nCoViD-19 (la): Coronavirus Disease 2019 ou Maladie \u00e0 Coronavirus 2019.\n\nCas possible: Personne pr\u00e9sentant des signes cliniques \u00e9vocateurs de la Covid-19.\n\nCas probable: Personne pr\u00e9sentant des signes cliniques et des signes scanographiques \u00e9vocateurs de la Covid-19.\n\nCas confirm\u00e9: Personne, symptomatique ou non, avec un r\u00e9sultat biologique confirmant l'infection par le SARS-CoV-2, par RT-PCR ou s\u00e9rologie.\n\nContact: En l'absence de mesures de protection efficaces pendant toute la dur\u00e9e du contact (hygiaphone, vitre, masque chirurgical ou FFP2, masque grand public norme AFNOR ou \u00e9quivalent)\n\nContact \u00e0 risque: Contact avec:\n    - Personne ayant partag\u00e9 le m\u00eame lieu de vie que le cas\n    - Contact direct avec un cas, en face \u00e0 face, \u00e0 moins d'un m\u00e8tre, quelle que soit la dur\u00e9e.  \n      \n    - Ayant prodigu\u00e9 ou re\u00e7u des actes d'hygi\u00e8ne ou de soins\n    - Espace confin\u00e9 pendant > 15 minutes avec un cas ou face \u00e0 un cas ayant plusieurs \u00e9pisodes de toux/\u00e9ternuement.\n    - \u00c9l\u00e8ve ou enseignant de la m\u00eame classe scolaire.: **Cette d\u00e9finition va \u00eatre r\u00e9vis\u00e9e suite aux faibles transmissions r\u00e9alis\u00e9es par les enfants (HCSP 17.09).**: **Ne pas consid\u00e9rer comme contact un adulte encadrant \u00e9quip\u00e9 d'un masque AFNOR/m\u00e9dical au contact d'un enfant < 11 ans Covid+ (HCSP 17.09)**\n\nContact \u00e0 risque n\u00e9gligeable: Toutes les autres situations de contact: ou Covid-19 d\u00e9j\u00e0 identifi\u00e9 confirm\u00e9 par s\u00e9rologie ou RT-PCR, gu\u00e9ri ou symptomatique depuis > 7 jours (et apyr\u00e9tique depuis > 48 heures).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_736",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) personnes \u00e0 risque de forme grave",
        "text": "\n\n> La vaccination anti-SARS-CoV-2 est recommand\u00e9e \u00e0 toutes les femmes enceintes quel que soit le terme de la grossesse. (*CNGOF*), 3 doses\n\n\nRisque d\u00e9multipli\u00e9 de forme grave de Covid-19 si polypathologique. Doit tenir compte des comorbidit\u00e9s, \u00e2ge, sexe, facteurs socio-\u00e9conomiques. L'\u00e2ge est le facteur majeur.\n\n{{< clinique/covid-forme-grave >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_737",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) antiviraux paxlovid",
        "text": "\n- Plateforme d'aide \u00e0 la prescription: {{<phone>}}0800 130 000{{</phone>}}\n- Ameli: Prescription du Paxlovid en ville\n- Document HAS officiel (RCP)\n\n**Administrer d\u00e8s que possible.** Son efficacit\u00e9 est comparable avec tous les variants (*DGS Urgent 2022-66*)\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_738",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) antiviraux indications au paxlovid",
        "text": "\nToutes les conditions doivent \u00eatre remplies pour la prescription de Paxlovid:\n\n1. Personne \u00e0 (tr\u00e8s) haut risque de forme grave ou **+65 ans**  \n  Quelque soit leur \u00e2ge et leur statut vaccinal.\n2. Test antig\u00e9nique ou RT-PCR positif\n3. Pas d'oxyg\u00e9noth\u00e9rapie n\u00e9cessaire\n4. D\u00e9but des sympt\u00f4mes depuis \u2264 5 jours (id\u00e9alement)\n5. Absence de contre-indication au traitement\n    - Grossesse\n    - Insuffisance h\u00e9patique s\u00e9v\u00e8re (Child C)\n    - Insuffisance r\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re (clairance < 30 mL/min)\n    - M\u00e9dicaments contre-indiqu\u00e9s li\u00e9s au CYP3A (voir ci-dessous item 6)\n6. Contr\u00f4le obligatoire des interactions du Paxlovid (alternative: Liverpool)\n\n> En cas de contre-indication au Paxlovid, adresser \u00e0 l'h\u00f4pital pour administration d'Evusheld (*DGS Urgent 2022-66*)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_739",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) antiviraux prescrire le paxlovid",
        "text": "\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_740",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) vaccination contre le covid-19",
        "text": "\n\n> << Il n'y a aujourd'hui pas de seuil \u00e9tabli qui permette de corr\u00e9ler la r\u00e9ponse humorale \u00e0 la protection contre les formes graves d'infection. Il est donc inutile de faire une s\u00e9rologie avant un nouveau rappel. >> \u2013 *HAS 2023*\n\nVaccination annuelle ARNm \u00e0 l'automne des +65 ans et des personnes \u00e0 risque de forme grave de plus de 6 mois:\n\n- +65 ans\n- D\u00e9mence\n- Hypertension art\u00e9rielle compliqu\u00e9e\n- Pathologie cardiaque, vasculaire, h\u00e9patique, r\u00e9nale, pulmonaire, psychiatrique\n- Diab\u00e8te\n- Ob\u00e9sit\u00e9\n- Trisomie 21\n- Immunod\u00e9pression ou greffe\n- Grossesse\n- R\u00e9sident en EHPAD et USLD\n- Entourage de personne immunod\u00e9prim\u00e9e ou \u00e0 haut risque\n- M\u00e9decins\n\n> *Calendrier vaccinal 2024*\n\nD\u00e9lai de 6 mois avec le dernier Covid ou vaccin (3 mois si +80 ans, immunod\u00e9pression ou tr\u00e8s haut risque).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_741",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) vaccination contre le covid-19 lieux de vaccination",
        "text": "\n- Pharmacie habituelle\n- Centres de vaccination\n- Trouver une dose d'ARNm\n- Imprimer son attestation de vaccination\n- Obtenir une attestation en cas de vaccination \u00e0 l'\u00e9tranger\n\n"
    },
    {
        "id": "document_742",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) vaccination contre le covid-19 contre-indications \u00e0 la vaccination contre le covid-19",
        "text": "\nPour les professionnels concern\u00e9s par l'obligation vaccinale, le Certificat m\u00e9dical de contre-indication \u00e0 la vaccination COVID-19, Cerfa 52361#3\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_743",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) vaccination contre le covid-19 contre-indication m\u00e9dicale faisant obstacle \u00e0 la vaccination contre la covid-19 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 2-4",
        "text": "\n1. Les contre-indications inscrites dans les derni\u00e8res versions des r\u00e9sum\u00e9s des caract\u00e9ristiques du produit (RCP) :\n    1. Contre-indications pour tous les vaccins autoris\u00e9s en France\n        - Ant\u00e9c\u00e9dent d'allergie document\u00e9e \u00e0 un des composants du vaccin, produit actif ou excipients tels que mentionn\u00e9s dans le RCP\n        - R\u00e9action anaphylactique au moins de grade 2 (atteinte au moins de 2 organes) secondaire \u00e0 une injection d'un vaccin contre la covid-19, confirm\u00e9e par une apr\u00e8s expertise allergologique\n    2. Contre-indications aux vaccins Vaxzevria (Astra Zeneca) et JCovden (Janssen)\n        - Personnes ayant d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9 un ou plusieurs \u00e9pisodes de syndrome de fuite capillaire (contre-indication commune au vaccin Vaxzevria (AstraZeneca) et au vaccin JCovden (Janssen))\n        - Personnes ayant pr\u00e9sent\u00e9 un syndrome thrombotique et thrombocytop\u00e9nique (STT) \u00e0 suite d'une vaccination par le vaccin Vaxzevria (AstraZeneca) ou le vaccin JCovden (Janssen)\n2. Une recommandation m\u00e9dicale de ne pas initier une vaccination (premi\u00e8re dose):  \n  Myocardites ou myo-p\u00e9ricardites associ\u00e9es \u00e0 une infection par SARS-CoV2.\n3. Une recommandation \u00e9tablie apr\u00e8s concertation m\u00e9dicale pluridisciplinaire de ne pas effectuer une dose suppl\u00e9mentaire de vaccin (deuxi\u00e8me dose ou dose de rappel) suite \u00e0 la survenue d'un effet ind\u00e9sirable d'intensit\u00e9 s\u00e9v\u00e8re ou grave attribu\u00e9 \u00e0 une pr\u00e9c\u00e9dente injection de vaccin signal\u00e9 au syst\u00e8me de pharmacovigilance (par exemple : la survenue de myocardite, de syndrome de Guillain-Barr\u00e9, de syndrome inflammatoire multisyst\u00e9mique p\u00e9diatrique (PIMS)\u2026).\n4. Une recommandation \u00e9tablie par un centre de r\u00e9f\u00e9rence maladies rares (CRMR) ou un centre de comp\u00e9tence maladies rares (CCMR) apr\u00e8s concertation m\u00e9dicale pluridisciplinaire (avis coll\u00e9gial document\u00e9) de ne pas initier la vaccination contre la covid-19.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_744",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) vaccination contre le covid-19 contre-indication m\u00e9dicale temporaire faisant obstacle \u00e0 la vaccination contre la covid-19 mentionn\u00e9s \u00e0 l'article 2-4",
        "text": "\n1. Traitement par anticorps monoclonaux anti-SARS-CoV-2\n2. Myocardites ou p\u00e9ricardites d'\u00e9tiologie non li\u00e9e \u00e0 une infection par SARS-CoV-2 survenues ant\u00e9rieurement \u00e0 la vaccination et toujours \u00e9volutives\n3. Syndrome inflammatoire multi-syst\u00e9mique p\u00e9diatrique (PIMS) post-infection par le SARS-CoV-2, pendant 3 mois suivant la survenue du PIMS. La vaccination peut avoir lieu pass\u00e9 ce d\u00e9lai, apr\u00e8s r\u00e9cup\u00e9ration d'une fonction cardiaque normale, et en l'absence de tout syndrome inflammatoire.\n\n> \u2013 *DGS Urgent 2022-72*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_745",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) s\u00e9quelles du covid",
        "text": "\n\nAtteintes possibles apr\u00e8s une infection \u00e0 Sars-Cov-2.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_746",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) s\u00e9quelles du covid de phase aigu\u00eb non r\u00e9versibles",
        "text": "\n- Fibrose pulmonaire interstitielle et HTAP\n- Myocardite inflammatoire\n- Insuffisance cardiaque par HTAP, embolie pulmonaire ou infarctus du myocarde\n- Insuffisance r\u00e9nale\n- AVC, enc\u00e9phalomy\u00e9lite aigu\u00eb\n\n"
    },
    {
        "id": "document_747",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) s\u00e9quelles du covid post-gu\u00e9rison et mal connus",
        "text": "\n- R\u00e9surgence de sympt\u00f4mes apr\u00e8s une p\u00e9riode de r\u00e9mission\n- Malaise g\u00e9n\u00e9ral\n- Myalgies et arthralgies\n- Fatigue au moindre effort\n- Perte de m\u00e9moire\n- Psychiques\n\n"
    },
    {
        "id": "document_748",
        "title": "coronavirus disease 2019 (covid-19) certificats",
        "text": "\n\n> << L'Ordre rappelle que les m\u00e9decins n'ont pas \u00e0 \u00e9tablir de certificat m\u00e9dical pour le retour \u00e0 l'\u00e9cole. >> CNOM 11/09/2020\n\n"
    },
    {
        "id": "document_749",
        "title": "prise en charge par paxlovid par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge par Paxlovid par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr Alaedine Benani d'apr\u00e8s HAS 2023 et DGS-Urgent\" >}}\ngraph TB\n  covid[\"<b>Covid symptomatique<br>depuis \u2264 5 jours</b><br>\u2014<br>\u00c2ge ?\"] -- \"&lt; 18\" --> mineur(\"Paxlovid non test\u00e9<br>chez les mineurs\")\n  covid -- \"\u2265 18\" --> gravit\u00e9(\"Risque de forme grave ?\") -- Oui --> test(\"Test antig\u00e9nique ou<br>PCR positif\") --> contre-indication(\"Contre-indication au Paxlovid ?\") -- Oui --> h\u00f4pital(\"Hospitalisation pour<br>administration d'Evusheld\")\n    gravit\u00e9 -- Non --> absence(Pas de traitement)\n      contre-indication -- Non --> paxlovid(Prescription de Paxlovid)\n  style covid stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_750",
        "title": "cancer de la prostate d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nCancer de la prostate (CaP): D\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence tumorale prostatique en **ad\u00e9nocarcinome**: sporadique (80%), h\u00e9r\u00e9ditaire (10%) ou familial (10%).: L'\u00e9volution initiale est intra-prostatique (cancer localis\u00e9) puis **m\u00e9tastatique ganglionnaire et osseuse** (foie et poumon rares). Moins de 20% des patients ont des m\u00e9tastases \u00e0 10 ans.\n\nCancer de la prostate h\u00e9r\u00e9ditaire: Au moins 2 cas au premier ou second degr\u00e9 de la m\u00eame branche familiale ou ant\u00e9c\u00e9dents de cancers du spectre de Lynch ({{< clinique/cancer-spectre-lynch >}}).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_751",
        "title": "cancer de la prostate d\u00e9finitions facteurs de risque de cancer de la prostate",
        "text": "\n> Aucun moyen pr\u00e9ventif alimentaire ou pharmacologique du cancer de la prostate n'a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 (*EAU 2024*)\n\n\n- Principal facteur de risque: \u00e2ge +50 ans\n- Forme h\u00e9r\u00e9ditaire (voir plus haut)\n- Origine africaine\n- Dans une moindre mesure: hypertension art\u00e9rielle, ob\u00e9sit\u00e9 abdominale, consommation excessive d'alcool\n\n**NB.** En cas d'hypogonadisme, la suppl\u00e9mentation en testost\u00e9rone n'augmente pas le risque de cancer de la prostate.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_752",
        "title": "cancer de la prostate d\u00e9finitions facteurs pronostiques",
        "text": "\nLe pronostic du cancer de la prostate d\u00e9pend des scores TNM, PSA, **scores de Gleason et ISUP** (\u00e9volution du Gleason) au diagnostic.\n\n{{< table title=\"Risque de cancer de prostate (CaP) selon le taux de PSA. Agressif = CaP ISUP \u2265 2. EAU 2024\" class=\"table-sm\" >}}\n| PSA (ng/mL) | Risque de CaP (%) | Risque de CaP agressif (%) |\n|------------:|------------------:|---------------------------:|\n| 0 - 0,5     | 6,6               | 0,8                        |\n| 0,6 - 1     | 10,1              | 1                          |\n| 1,1 - 2     | 17,0              | 2                          |\n| 2,1 - 3     | 23,9              | 4,6                        |\n| 3,1 - 4     | 26,9              | 6,7                        |\n{{< /table >}}\n\n> Le PSA libre n'a plus d'int\u00e9r\u00eat diagnostique (*AFU 2022*)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_753",
        "title": "cancer de la prostate d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie du cancer de la prostate",
        "text": "\n- **Incidence du cancer de la prostate:** 59.885 nouveaux cas (m\u00e9tropole 2018, 1<sup>er</sup> cancer de l'homme)\n- **D\u00e9c\u00e8s:** 8100 (m\u00e9tropole 2018, 3<sup>e</sup> cause de d\u00e9c\u00e8s par cancer de l'homme)\n- \u00c2ge m\u00e9dian au diagnostic: 69 ans\n- Pr\u00e9valence du cancer de la prostate \u00e0 l'autopsie: 5% avant 30 ans et 59% chez les +79 ans  \n  Enjeu de ne traiter que les cancers agressifs.\n- Survie nette standardis\u00e9e \u00e0 5 ans: 93 % (80% \u00e0 10 ans)\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_754",
        "title": "cancer de la prostate d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nAFU: Association fran\u00e7aise d'urologie\n\nCaP: cancer de la prostate\n\nEAU: Association europ\u00e9enne d'urologie ()\n\nEV: esp\u00e9rance de vie\n\nHBP: hypertrophie b\u00e9nigne de la prostate\n\nINCa: Institut national du cancer\n\nISUP: score 2014 de l' (\u00e9volution du Gleason)\n\nPSA: \n\nTR: toucher rectal ()\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_755",
        "title": "cancer de la prostate clinique interrogatoire",
        "text": "\nLa plupart des hommes atteints par le cancer de la prostate sont asymptomatiques ou les sympt\u00f4mes sont li\u00e9s \u00e0 une pathologie b\u00e9nigne associ\u00e9e (ex. hypertrophie de la prostate).\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux (cancers de prostate, sein et ovaire, mutation BRCA2)\n- Origine africaine\n- Exposition professionnelle aux pesticides\n- Sympt\u00f4mes frustes g\u00e9nito-urinaire: dysurie\n- M\u00e9tastases\n  - AEG\n  - Anurie\n  - Douleurs osseuses inflammatoires lombaires\n  - \u0152d\u00e8mes des membres inf\u00e9rieures, signes neurologiques ...\n\n**NB.** Un \u00e9pisode isol\u00e9 d'**h\u00e9mospermie** n'est pas \u00e9vocateur de cancer de la prostate et ne doit pas faire explorer ce diagnostic.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_756",
        "title": "cancer de la prostate clinique examen clinique",
        "text": "\n- Poids, taille, IMC, variations\n- **Toucher rectal**\n  - Prostate physiologique: prostate souple, r\u00e9guli\u00e8re, \u00e9lastique, bords bien d\u00e9limit\u00e9s, sillon m\u00e9dian palpable\n  - Prostate suspecte: nodule dur, irr\u00e9gulier, indolore voire blindage pelvien\n  - Sensibilit\u00e9 et sp\u00e9cificit\u00e9 en soins primaires < 60%\n- Nutritionnel\n+75 ans: d\u00e9pistage g\u00e9riatrique (G8, VES13, FOG ...), cognitif mini-COG (PDF)\n\n**NB.** Toute anomalie au toucher rectal doit conduire \u00e0 une consultation d'urologie.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_757",
        "title": "cancer de la prostate d\u00e9pistage du cancer de la prostate d\u00e9pistage du cancer de la prostate par mesure du psa",
        "text": "\n\n\n**Rappel.** La mesure du PSA est fauss\u00e9e \u00e0 la hausse par une prostatite, une HBP ou \u00e0 l'inverse \u00e0 la baisse par un I5AR (HBP, dysfonction \u00e9rectile).\n\n> En cas de prise d'inhibiteur de la 5-alpha-r\u00e9ductase, doubler la valeur du PSA (*McConnell 2003*).\n\n\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_758",
        "title": "cancer de la prostate d\u00e9pistage du cancer de la prostate prise en charge selon le r\u00e9sultat du psa",
        "text": "\nPatient \u00e0 risque **asymptomatique** inform\u00e9 demandant une d\u00e9tection pr\u00e9coce, d\u00e9pistage par **toucher rectal et mesure du PSA total**:\n\n- Toucher rectal normal\n  - PSA < 1 ng/mL \u00e0 40 ans ou < 2 \u00e0 60 ans: r\u00e9p\u00e9ter le dosage dans 8 ans\n  - PSA 1<sup>er</sup> dosage de 3-10 ng/mL: refaire le dosage (min 2 semaines)\n  - PSA 2<sup>e</sup> dosage de 2-10 ng/mL: avis urologique pour utilisation d'un score ou IRM prostatique (seuil de 4 ng/mL selon *AFU 2022*)\n  - PSA > 10 ng/mL: avis urologique\n  - PSA en augmentation > 30%: avis urologique (*AFU*)\n- Toucher rectal anormal: avis urologique\n\n> \u2013 *EAU 2024*\n\nLe bilan diagnostique est aujourd'hui domin\u00e9 par des scores permettant de stratifier le recours \u00e0 l'IRM prostatique avant la biopsie de prostate.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_759",
        "title": "cancer de la prostate d\u00e9pistage du cancer de la prostate rythme de surveillance du psa total",
        "text": "\nR\u00e9p\u00e9ter le d\u00e9pistage par toucher rectal et dosage du PSA:\n\n- Tous les 2 ans si:\n  - PSA > 1 ng/mL \u00e0 40 ans\n  - PSA > 2 ng/mL \u00e0 60 ans\n- Tous les 8 ans sous ces seuils (**4 ans** pour l'AFU)\n- Arr\u00eat du d\u00e9pistage: esp\u00e9rance de vie < 15 ans (10 ans selon *AFU*)\n\n> \u2013 *EAU 2024*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_760",
        "title": "cancer de la prostate d\u00e9pistage du cancer de la prostate pour en savoir plus: la biopsie de prostate",
        "text": "\nLa biopsie de prostate (voie transrectale ou transp\u00e9rin\u00e9ale) est indiqu\u00e9e en cas de l\u00e9sion avanc\u00e9e \u00e0 l'IRM prostatique.\n\nListe des complications de la biopsie prostatique par ordre de fr\u00e9quence: h\u00e9mospermie (37%), h\u00e9maturie +1 jour, rectorragie < 2 jours, prostatite, fi\u00e8vre, \u00e9pididymite ...\n\n"
    },
    {
        "id": "document_761",
        "title": "cancer de la prostate d\u00e9pistage du cancer de la prostate indications \u00e0 une consultation d'oncog\u00e9n\u00e9tique",
        "text": "\nIndications \u00e0 une consultation d'oncog\u00e9n\u00e9tique chez un homme ayant un **ant\u00e9c\u00e9dent personnel ou familial** de:\n\n- Cancer prostatique m\u00e9tastatique\n- Cancer de la prostate \u00e0 *haut risque* * avec ant\u00e9c\u00e9dent familial de diagnostic de CaP avant 60 ans  \n- Plusieurs ant\u00e9c\u00e9dents familiaux de cancers prostatiques diagnostiqu\u00e9s avant 60 ans  \n  ou d'un membre familial d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un cancer de prostate\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux g\u00e9n\u00e9tiques tumoraux ou de cancers multiples d'une branche familiale\n\n> \u2013 *EAU 2024*  \n\\* **Haut risque =** PSA > 20 ou Gleason > 7 (ISUP 4/5) ou cT2c ou cT3-4 ou cN+ (*EAU Table 4.2*)\n\nIndications \u00e0 une consultation d'oncog\u00e9n\u00e9tique selon l'*AFU 2022*:\n\n- Suspicion de forme h\u00e9r\u00e9ditaire de cancer de la prostate\n  - 3 cas de CaP de la m\u00eame branche familiale au 1<sup>er</sup> ou 2<sup>e</sup> degr\u00e9\n  - 2 cas de CaP avant 55 ans de la m\u00eame branche familiale au 1<sup>er</sup> ou 2<sup>e</sup> degr\u00e9\n- Forme pr\u00e9coce de cancer de la prostate: CaP avant 50 ans\n- CaP associ\u00e9 au cancer du sein ou de l'ovaire  \n  Mutation pr\u00e9disposant (ex. BRCA2), cancer du sein (avant 40 ans, bilat\u00e9ral ou de l'homme), un cas de cancer de l'ovaire\n\nUne d\u00e9tection pr\u00e9coce peut \u00eatre propos\u00e9e \u00e0 partir de 40 ans voire 10 ans avant le cas le plus jeune diagnostiqu\u00e9.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_762",
        "title": "cancer de la prostate traitement du cancer de la prostate",
        "text": "\n\nLa prise en charge du cancer de la prostate est sp\u00e9cialis\u00e9e apr\u00e8s RCP. Annuaire des Centres de Lutte contre le Cancer (CLCC).\n\nPlusieurs strat\u00e9gies th\u00e9rapeutiques sont disponibles pour la prise en charge du cancer de la prostate: **prostatectomie totale, radioth\u00e9rapie, hormonoth\u00e9rapie, surveillance active** (d\u00e9taill\u00e9e plus bas) voire une ***Abstention-surveillance*** (patient asymptomatique avec cancer localis\u00e9 et esp\u00e9rance de vie < 10 ans).\n\nToutes les techniques n\u00e9cessitent un suivi sp\u00e9cialis\u00e9 prolong\u00e9 avec dosages r\u00e9guliers du PSA: tous les 6 mois pendant 3 ans puis annuel.\n\n> Apr\u00e8s prostatectomie totale, la cible du PSA est < 0,2 ng/mL \u00e0 6 semaines.\n\nMesures associ\u00e9es aux cancers:\n\n- D\u00e9clarer l'*ALD n\u00b030*\n- Activit\u00e9 physique quotidienne (guide patient)\n- Soutien psychologique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_763",
        "title": "cancer de la prostate traitement du cancer de la prostate la surveillance active",
        "text": "\nLa *surveillance active* est propos\u00e9e pour un cancer \u00e0 **faible risque \u00e9volutif** lorsque l'esp\u00e9rance de vie est sup\u00e9rieure \u00e0 10 ans.\n\nIl s'agit d'une surveillance sp\u00e9cialis\u00e9e prolong\u00e9e avec examen clinique (min annuelle), PSA (min semestriel), IRM prostatique et biopsies tous les 2-3 ans.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_764",
        "title": "cancer de la prostate traitement du cancer de la prostate d\u00e9finitions de la r\u00e9cidive biologique du cancer de la prostate selon le type de traitement",
        "text": "\nLe seuil de PSA total pour affirmer une r\u00e9cidive d\u00e9pend du traitement radical:\n\n- Prostatectomie totale: PSA > 0,4 ng/mL ascendant (confirmation sur 2 dosages successifs)\n- Radioth\u00e9rapie \u00b1 hormonoth\u00e9rapie: PSA Nadir (le plus bas mesur\u00e9) + 2 ng/mL\n- Curieth\u00e9rapie: idem\n- HIFU (ultrasons): PSA Nadir + 1,2 ng/mL\n\n> \u2013 *AFU 2022*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_765",
        "title": "cancer de la prostate traitement du cancer de la prostate complications des traitements",
        "text": "\nComplications fr\u00e9quentes survenant dans les suites d'une prostatectomie (PT) radicale:\n\n- Incontinence urinaire chronique (20%)\n- Dysfonction \u00e9rectile (2/3)\n\nReconnaissance possible en Maladie professionnelle dans le cadre du Tableau 102: exposition aux pesticides \u2265 10 ans\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_766",
        "title": "d\u00e9pistage du cancer de la prostate et conduite \u00e0 tenir devant une augmentation du psa",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"D\u00e9pistage du cancer de la prostate et conduite \u00e0 tenir devant une augmentation du PSA. Dr JB Fron d'apr\u00e8s AFU et EAU 2024\" >}}\ngraph TB\n  homme[\"Homme asymptomatique<br>avec Esp\u00e9rance de vie +15 ans<br>\u2014<br>+50 ans<br>+45 ans avec ant\u00e9c\u00e9dent familial<br>ou origine Africaine<br>+40 ans avec BRCA2\"] -- Information \u00e9clair\u00e9e --> depistage(TR + PSA<br>tous les 2 ans)\n  style homme stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n    depistage ==> normal(\"<b>TR normal</b>\")\n      normal --> bas(PSA &lt; 1 \u00e0 40 ans<br>ou &lt; 2 \u00e0 60 ans) -- R\u00e9p\u00e9ter \u00e0 8 ans --> depistage\n      normal --> intermediaire(PSA 3-10) --> controle(\"Contr\u00f4ler le PSA<br>Intervalle \u2265 2 semaines\")\n        controle --> sup(\"PSA \u2265 2<br>(4 selon l'AFU)\") --> urologue\n        controle --> inf(\"PSA &lt; 2\") --> depistage\n      normal --> autre(Autre valeur) --> depistage\n    depistage --> anormal(TR anormal<br>ou PSA +10 ng/mL) --> urologue(Avis urologique)\n{{< /mermaid >}}\n\n> PSA en ng/mL\n\n"
    },
    {
        "id": "document_767",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nD\u00e9nutrition: *Malnutrition* dans la CIM-10.: << \u00c9tat d'un organisme en d\u00e9s\u00e9quilibre nutritionnel >>. Possible par un d\u00e9ficit d'apport isol\u00e9, une augmentation des d\u00e9penses ou des pertes ou une association de ceux-ci.  \nLe d\u00e9s\u00e9quilibre nutritionnel est caract\u00e9ris\u00e9 par un bilan \u00e9nerg\u00e9tique et/ou prot\u00e9ique n\u00e9gatif aboutissant \u00e0 une *perte de poids* ou une *fonte musculaire*.: La d\u00e9nutrition touche +2 millions de Fran\u00e7ais chaque ann\u00e9e.\n\nAlbumin\u00e9mie: Elle doit \u00eatre dos\u00e9e par immunon\u00e9ph\u00e9l\u00e9m\u00e9trie ou immunoturbidim\u00e9trie (pas d'\u00e9lectrophor\u00e8se).  \nElle n'est qu'un *crit\u00e8re de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9* de la d\u00e9nutrition et non un crit\u00e8re diagnostique.\n\nSyndrome de renutrition inappropri\u00e9e: Manifestations adverses cliniques et biologiques observ\u00e9es \u00e0 la renutrition de patients d\u00e9nutris ou ayant subi un je\u00fbne ou une restriction alimentaire prolong\u00e9e (*SFNCM*).: Cliniquement: \u0153d\u00e8mes, d\u00e9faillance d'organes, troubles \u00e9lectrolytiques.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_768",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant d\u00e9finitions facteurs de risque de d\u00e9nutrition",
        "text": "\nSituations et facteurs de risque de d\u00e9nutrition:\n\n- Cancer (pr\u00e9valence de 40%)\n- Syndrome inflammatoire\n- Pathologie digestive, insuffisance r\u00e9nale, respiratoire, h\u00e9patique ou cardiaque\n- Escarre\n- Toxicomanie\n- D\u00e9mence et maladie neuropsychiatrique  \n  Anorexie mentale, Alzheimer, Parkinson.\n- Troubles de d\u00e9glutition et bucco-dentaires (dont candidose)\n- Pr\u00e9carit\u00e9\n- R\u00e9gime restrictif\n\n"
    },
    {
        "id": "document_769",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant d\u00e9finitions d\u00e9pense \u00e9nerg\u00e9tique de base et densit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des nutriments",
        "text": "\nLa d\u00e9pense de base pour un homme de 70 kg est estim\u00e9e \u00e0 **1500 kcal** par jour. Elle est plus faible chez la femme et apr\u00e8s 40 ans.\n\nLe calcul du **d\u00e9bit \u00e9nerg\u00e9tique de base** (DEB) de r\u00e9f\u00e9rence selon l'\u00e2ge et la corpulence du sujet est calcul\u00e9 avec la Harris et Benedict (disponible dans la section suivante).\n\nLa d\u00e9pense \u00e9nerg\u00e9tique totale quotidienne est aux environs de **2500 kcal/j** (35 kcal/kg) pour un adulte standard.\n\nLes apports hydriques quotidiens sont estim\u00e9s \u00e0 2 L/j pour les femmes et \u00e0 2,5 L/j pour les hommes.\n\nRappel de la densit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des nutriments:\n\n- Glucides, prot\u00e9ines: 4 kcal par gramme\n- Lipides: 9 kcal\n- Alcool: 7 kcal\n\nUn r\u00e9gime alimentaire est dit << \u00e9quilibr\u00e9 >> avec les apports suivants:\n\n- Glucides 40-55%\n- Lipides: 35-40%\n- Protides: 10-20% (15-20% chez le +70 ans)\n\n> \u2013 *CDU-HGE 2022*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_770",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nAS: apport satisfaisant\n\nCIM-10: classification internationale des maladies 10<sup>e</sup> r\u00e9vision (OMS)\n\nCNO: compl\u00e9mentation nutritionnelle orale\n\nDPE: d\u00e9nutrition prot\u00e9ino-\u00e9nerg\u00e9tique\n\nFFN: F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de nutrition\n\nHAS: Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9\n\nIMC: indice de masse corporelle (en kg/m\u00b2)\n\nMNA\u00ae:  (Nestl\u00e9)\n\nPE: prot\u00e9ino-\u00e9nerg\u00e9tique\n\nSFNCM: Soci\u00e9t\u00e9 Francophone de Nutrition Clinique et M\u00e9tabolisme\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_771",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant calculs: perte de poids - estimation de la taille ... perte de poids",
        "text": "\n{{< outils/variation-poids >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_772",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant calculs: perte de poids - estimation de la taille ... calcul de la d\u00e9pense \u00e9nerg\u00e9tique de base selon la formule de harris et benedict",
        "text": "\nLa formule de Harris-Benedict permet d'estimer le **d\u00e9bit \u00e9nerg\u00e9tique de base** (DEB). Cit\u00e9e par FFN et SFNCM. La formule de Black et al est \u00e9galement reconnue.\n\nL'estimation des **besoins \u00e9nerg\u00e9tiques totaux** applique au DEB un facteur de 1 \u00e0 1,5 selon l'intensit\u00e9 m\u00e9tabolique auquel son organisme est soumis.\n\n<div class=\"card-body card-util rounded-lg border mb-3\" style=\"max-width: 280px\">\n  <div class=\"form-group floating-label textfield-box form-ripple\">\n    <label for=\"harris-age\">\u00c2ge (ans)</label>\n    <input class=\"form-control\" id=\"harris-age\" type=\"number\" min=\"5\" max=\"120\">\n  </div>\n  <div class=\"form-group floating-label textfield-box form-ripple\">\n    <label for=\"harris-height\">Taille (cm)</label>\n    <input class=\"form-control\" id=\"harris-height\" type=\"number\" min=\"50\" max=\"220\">\n  </div>\n  <div class=\"form-group floating-label textfield-box form-ripple\">\n    <label for=\"harris-weight\">Poids (kg)</label>\n    <input class=\"form-control\" id=\"harris-weight\" type=\"number\" min=\"20\" max=\"300\">\n  </div>\n  <div class=\"form-group\">\n    <label for=\"harris-calc-female\">D\u00e9bit \u00e9nerg\u00e9tique de base (DEB en kcal)</label>\n    <input class=\"form-control\" id=\"harris-calc-female\" type=\"text\" placeholder=\"Compl\u00e9ter les mesures\" readonly>\n    <input class=\"form-control\" id=\"harris-calc-male\" type=\"text\" placeholder=\"Compl\u00e9ter les mesures\" readonly>\n  </div>\n</div>\n<script>\n  window.addEventListener('load', () => {\n  $(function () {\n    $('#harris-age, #harris-height, #harris-weight').on('input', () => {\n      const age = $('#harris-age').val();\n      const height = $('#harris-height').val();\n      const weight = $('#harris-weight').val();\n      if (age > 0 && height > 0 && weight > 0) {\n        $('#harris-calc-female').val('Femme: ' + Math.round(655.0955 + (9.5634 * weight) + (1.8496 * height) - (4.6756 * age)));\n        $('#harris-calc-male').val('Homme: ' + Math.round(66.4730 + (13.7516 * weight) + (5.0033 * height) - (6.7550 * age)));\n      }\n    })\n  })\n})\n</script>\n\n> \u2013 Harris JA, Benedict FG. A Biometric Study of Human Basal Metabolism. Proc Natl Acad Sci U S A. 1918;4(12):370-373. doi:10.1073/pnas.4.12.370\n\n"
    },
    {
        "id": "document_773",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant calculs: perte de poids - estimation de la taille ... estimation des besoins \u00e9nerg\u00e9tiques de l'enfant (r\u00e8gle 100/50/25)",
        "text": "\n{{< table title=\"Estimation du besoin \u00e9nerg\u00e9tique de l'enfant (r\u00e8gle 100/50/25)\" >}}\n| Poids attendu pour<br>la taille (kg) | Apports quotidiens (kcal)            |\n|----------------------------------:|--------------------------------------|\n|                              0-10 | 100 kcal/kg                          |\n|                             10-20 | 1000 + 50 kcal/kg au-dessus de 10 kg |\n|                              > 20 | 1500 + 25 kcal/kg au-dessus de 20 kg |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_774",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant calculs: perte de poids - estimation de la taille ... estimation de la taille selon chumlea",
        "text": "\nApr\u00e8s 60 ans, lorsque la taille n'est pas mesurable par une toise (alitement, troubles de la statique dorsale), on l'estime par la *formule de Chumlea* (extrapolation \u00e0 partir de la distance talon-genou).\n\n<div class=\"card-body card-util rounded-lg border mb-5\" style=\"max-width: 280px\">\n  <div class=\"form-group\">\n    <input type=\"radio\" id=\"chumlea-female\" name=\"chumlea-radio\" class=\"d-input-none\" value=\"f\" required checked>\n    <label for=\"chumlea-female\" class=\"chip chip-action chip-choice\">Femme</label>\n    <input type=\"radio\" id=\"chumlea-male\" name=\"chumlea-radio\" class=\"d-input-none\" value=\"h\">\n    <label for=\"chumlea-male\" class=\"chip chip-action chip-choice\">Homme</label>\n  </div>\n  <div class=\"form-group floating-label textfield-box form-ripple\">\n    <label for=\"chumlea-age\">\u00c2ge (ans)</label>\n    <input class=\"form-control\" id=\"chumlea-age\" type=\"number\" min=\"60\" max=\"120\">\n  </div>\n  <div class=\"form-group floating-label textfield-box form-ripple\">\n    <label for=\"chumlea-jambe\">Taille de la jambe (cm)</label>\n    <input class=\"form-control\" id=\"chumlea-jambe\" type=\"number\" min=\"20\" max=\"80\">\n    <small class=\"form-text\">Distance talon-genou</small>\n  </div>\n  <div class=\"form-group\">\n    <label for=\"chumlea-calc\">Taille estim\u00e9e (cm)</label>\n    <input class=\"form-control\" id=\"chumlea-calc\" type=\"text\" placeholder=\"Compl\u00e9ter les mesures\" readonly>\n  </div>\n</div>\n<script>\n  window.addEventListener('load', () => {\n  $(function () {\n    $('[name=\"chumlea-radio\"], #chumlea-age, #chumlea-jambe').on('input', () => {\n      let age = $('#chumlea-age').val();\n      let jambe = $('#chumlea-jambe').val();\n      if (age > 0 && jambe > 0) {\n        if ($('#chumlea-female').is(':checked')) {\n          $('#chumlea-calc').val(Math.round(84.88 - (0.24 * age) + (1.83 * jambe)))\n        } else if ($('#chumlea-male').is(':checked')){\n          $('#chumlea-calc').val(Math.round(64.19 - (0.04 * age) + (2.03 * jambe)))\n        }\n      }\n    })\n  })\n})\n</script>\n\n> **D\u00e9tail.** Mesure talon-genou: en d\u00e9cubitus dorsal, genoux \u00e0 90\u00b0, avec toise p\u00e9diatrique pos\u00e9e sous le pied et la partie mobile appuy\u00e9e au-dessus du genou.  \nChumlea WC, Roche AF, Steinbaugh ML. Estimating stature from knee height for persons 60 to 90 years of age. J Am Geriatr Soc 1985;33(2):116-20.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_775",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant clinique",
        "text": "\n\n\u00c9valuation nutritionnelle de l'adulte.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_776",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Pathologie \u00e9volutive  \n  Troubles digestifs (diarrh\u00e9e chronique), maladie chronique, traitements en cours.\n- Activit\u00e9 physique quotidienne, autonomie\n- Fatigabilit\u00e9 \u00e0 l'effort\n- \u00c9volution du poids\n- Alimentation\n  - Rythme, quantit\u00e9s\n  - Modifications du r\u00e9gime et anciennet\u00e9\n  - Journal des jours pr\u00e9c\u00e9dents\n- \u00c9tat psychologique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_777",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant clinique examen clinique",
        "text": "\nVoir les outils dans la section pr\u00e9c\u00e9dente.\n\n- Poids et variation, taille, IMC\n- P\u00e9rim\u00e8tre du milieu du bras non dominant\n- Examen cardio-respiratoire\n- Capacit\u00e9 \u00e0 se relever en \u00e9tant accroupi, fatigabilit\u00e9\n- \u0152d\u00e8mes d\u00e9clives, ascite (hypoalbumin\u00e9mie)\n- \u00c9tat bucco-dentaire\n- \u00c9tat cutan\u00e9 et phan\u00e8res: x\u00e9rose cutan\u00e9e, pli cutan\u00e9, ongles et cheveux secs et cassants, l\u00e8vres (ch\u00e9ilite, perl\u00e8che) et langue (glossite)\n- Faci\u00e8s et palpation des masses musculaires\n\nLes mesures anthropom\u00e9triques n\u00e9cessitent un \u00e9quipement d\u00e9di\u00e9.\n\n> Le poids de r\u00e9f\u00e9rence est mesur\u00e9 d\u00e9shabill\u00e9, vessie vide, \u00e0 jeun sur une balance \u00e9talonn\u00e9e\n\n"
    },
    {
        "id": "document_778",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant clinique examens biologiques",
        "text": "\n- NFS (lymphop\u00e9nie), CRP (syndrome inflammatoire)\n- Bandelette urinaire\n- Cr\u00e9atininurie des 24 heures  \n  Reflet de la masse musculaire. 1 g/24h = 17-20 kg de masse musculaire\n- Albumin\u00e9mie (normale 38-45 g/L)\n- Transthyr\u00e9tine (= pr\u00e9albumine)  \n  Demi-br\u00e8ve (2 jours) refl\u00e9tant les apports r\u00e9cents.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_779",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant clinique \u00e9valuation nutritionnelle",
        "text": "\nInterpr\u00e9ter en fonction des r\u00e9sultats le profil de d\u00e9nutrition:\n\n- Prot\u00e9ino-\u00e9nerg\u00e9tique (anomalies poids/anthropom\u00e9trie) ou prot\u00e9ique (hypoalbumin\u00e9mie avec poids/anthropom\u00e9trie normaux conserv\u00e9s)\n- Aigu\u00eb ou chronique (prot\u00e9ines, vitesse d'amaigrissement)\n- Gravit\u00e9 de la d\u00e9nutrition (clinique, albumin\u00e9mie, pr\u00e9albumin\u00e9mie, CRP)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_780",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9 +70 ans",
        "text": "\n\nChez le plus de 70 ans, le d\u00e9pistage de la d\u00e9nutrition doit \u00eatre au moins annuel (*HAS*)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_781",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9 +70 ans 1. diagnostic de d\u00e9nutrition chez le sujet \u00e2g\u00e9",
        "text": "\nCrit\u00e8res de d\u00e9nutrition de la *HAS 2021* du sujet \u00e2g\u00e9. Diagnostic de d\u00e9nutrition en cas d'association d'un crit\u00e8re ph\u00e9notypique et d'un crit\u00e8re \u00e9tiologique:\n\n- Crit\u00e8res ph\u00e9notypiques de d\u00e9nutrition\n  - Perte de poids \u2265 5% en 1 mois  \n    ou \u2265 10% en 6 mois  \n    ou \u2265 10% par rapport au poids habituel avant le d\u00e9but de la maladie\n  - IMC < 22\n  - Sarcop\u00e9nie confirm\u00e9e\n- Crit\u00e8res \u00e9tiologiques\n  - R\u00e9duction de la prise alimentaire \u2265 50% pendant > 1 semaine  \n    ou toute r\u00e9duction des apports pendant > 2 semaines par rapport \u00e0 la consommation habituelle ou aux besoins PE\n  - Malabsorption, maldigestion\n  - Situation d'agression (hypercatabolisme prot\u00e9ique)  \n    Pathologie aigu\u00eb, chronique \u00e9volutive ou maligne \u00e9volutive.\n\nSi le crit\u00e8re \u00e9tiologique dispara\u00eet (reprise de l'alimentation, gu\u00e9rison d'une maladie), le diagnostic de d\u00e9nutrition persiste tant que persiste le crit\u00e8re ph\u00e9notypique\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_782",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9 +70 ans 2. d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re ?",
        "text": "\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_783",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant d\u00e9nutrition de l'adulte 1. diagnostic de d\u00e9nutrition chez l'adulte",
        "text": "\nCrit\u00e8re de d\u00e9nutrition *HAS* chez l'adulte. Diagnostic de d\u00e9nutrition en cas d'association d'un crit\u00e8re ph\u00e9notypique et d'un crit\u00e8re \u00e9tiologique:\n\n- Crit\u00e8res ph\u00e9notypiques\n  - Perte de poids \u2265 5% en 1 mois  \n    ou \u2265 10% en 6 mois  \n    ou \u2265 10% par rapport au poids habituel avant le d\u00e9but de la maladie\n  - IMC < 18,5\n  - R\u00e9duction quantifi\u00e9e de la masse et/ou de la fonction musculaires\n- Crit\u00e8res \u00e9tiologiques\n  - R\u00e9duction de la prise alimentaire \u2265 50% pendant > 1 semaine  \n    ou toute r\u00e9duction des apports pendant > 2 semaines par rapport \u00e0 la consommation habituelle ou aux besoins PE\n  - Malabsorption, maldigestion\n  - Situation d'agression (hypercatabolisme prot\u00e9ique)  \n    Pathologie aigu\u00eb, chronique \u00e9volutive ou maligne \u00e9volutive.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_784",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant d\u00e9nutrition de l'adulte 2. s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la d\u00e9nutrition chez l'adulte",
        "text": "\n- D\u00e9nutrition mod\u00e9r\u00e9e si \u2265 1 parmi:\n  - 17 < IMC < 18,5\n  - Perte de poids \u2265 5% en 1 mois ou \u2265 10% en 6 mois ou \u2265 10% par rapport au poids habituel avant le d\u00e9but de la maladie\n  - 30 g/L < Albumin\u00e9mie < 35 g/L\n- **D\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re** si \u2265 1 parmi:\n  - IMC \u2264 17\n  - Perte de poids \u2265 10% en 1 mois ou \u2265 15% en 6 mois ou \u2265 15% par rapport au poids habituel avant le d\u00e9but de la maladie\n  - Albumin\u00e9mie \u2264 30 g/L\n\nR\u00e9\u00e9valuation \u00e0 chaque consultation et minimum sous 3 mois.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_785",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant d\u00e9nutrition de l'enfant 1. diagnostic de d\u00e9nutrition chez l'enfant",
        "text": "\nCrit\u00e8res de d\u00e9nutrition *HAS* chez l'enfant. Diagnostic de d\u00e9nutrition de l'enfant (sujet **-18 ans**) en cas d'association d'un crit\u00e8re ph\u00e9notypique et d'un crit\u00e8re \u00e9tiologique:\n\n- Crit\u00e8res ph\u00e9notypiques\n  - Perte de poids \u2265 5% en 1 mois  \n    ou \u2265 10% en 6 mois  \n    ou \u2265 10% par rapport au poids habituel avant le d\u00e9but de la maladie\n  - IMC < courbe 18,5 kg/m\u00b2 (courbes d'IMC IOTF)\n  - Stagnation pond\u00e9rale aboutissant \u00e0 un d\u00e9calage du poids 2 couloirs en dessous (courbes poids IOTF)\n  - R\u00e9duction de la masse et/ou de la fonction musculaires\n- Crit\u00e8res \u00e9tiologiques\n  - R\u00e9duction de la prise alimentaire \u2265 50% pendant > 1 semaine  \n    ou toute r\u00e9duction des apports pendant > 2 semaines par rapport: \u00e0 la consommation alimentaire habituelle quantifi\u00e9e ou aux besoins prot\u00e9ino-\u00e9nerg\u00e9tiques estim\u00e9s\n  - Malabsorption, maldigestion\n  - Situation d'agression (hypercatabolisme prot\u00e9ique)  \n    Pathologie aigu\u00eb, chronique \u00e9volutive ou maligne \u00e9volutive.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_786",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant d\u00e9nutrition de l'enfant 2. s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la d\u00e9nutrition chez l'enfant",
        "text": "\n- D\u00e9nutrition mod\u00e9r\u00e9e si \u2265 1 parmi:\n  - 17 < IMC < 18,5\n  - Perte de poids \u2265 5% et \u2264 10% en 1 mois ou \u2265 10% et \u2264 15% en 6 mois par rapport au poids habituel avant le d\u00e9but de la maladie\n  - Stagnation pond\u00e9rale aboutissant \u00e0 un poids situ\u00e9 entre 2 et 3 couloirs en dessous du couloir habituel\n- D\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re si \u2265 1 parmi:\n  - IMC \u2264 courbe 17\n  - Perte de poids > 10% en 1 mois ou > 15% en 6 mois par rapport au poids habituel avant le d\u00e9but de la maladie\n  - Stagnation pond\u00e9rale aboutissant \u00e0 un poids situ\u00e9 \u2265 3 couloirs en dessous du couloir habituel\n  - Infl\u00e9chissement statural avec perte \u2265 1 couloir\n\nR\u00e9\u00e9valuation \u00e0 chaque consultation, au moins mensuelle.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_787",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant traitement de la d\u00e9nutrition",
        "text": "\n\nPrise en charge de la d\u00e9nutrition de l'adulte:\n\n- Traitement \u00e9tiologique\n- \u00c9valuation di\u00e9t\u00e9tique (annuaire)\n- Soins bucco-dentaires et de la langue\n- Lutte contre la polym\u00e9dication\n- Enrichir l'alimentation\n  - D\u00e9bit \u00e9nerg\u00e9tique basal (formule de Harris-Benedict) x 1,2-1,5\n  - Cible \u00e9nerg\u00e9tique 30-40 kcal/kg/j\n  - Cible prot\u00e9ique 1,2-1,5 g/kg/j\n  - Renforcer le petit d\u00e9jeuner\n  - Enrichir avec: poudre de lait entier, lait concentr\u00e9 entier, fromage r\u00e2p\u00e9, \u0153ufs, cr\u00e8me fra\u00eeche \u00e9paisse, beurre fondu, huile, poudres de prot\u00e9ines, p\u00e2tes/semoules enrichies\n- Compl\u00e9ment nutritionnel oral (voir plus bas)\n- D\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re: nutrition ent\u00e9rale\n- Maintien d'une activit\u00e9 physique\n- Site officiel d'information pour le public\n\n"
    },
    {
        "id": "document_788",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant traitement de la d\u00e9nutrition compl\u00e9ments nutritionnels oraux (cno)  ",
        "text": "\nPlace des compl\u00e9ments alimentaires:\n\n- Objectif  \n  - Minimal ou \u2265 70 ans: suppl\u00e9ment de 400 cal/j et/ou 30 g/j de prot\u00e9ines\n  - Maximal: 1000 kcal/j et 80 g/j de prot\u00e9ines\n- En collations vari\u00e9es \u00e0 distance des repas\n  - \u2265 2h des repas. Ex: 16h et avant le coucher\n  - \u00c9viter je\u00fbne > 12h\n- Prescription\n  - 1<sup>re</sup> prescription limit\u00e9e \u00e0 1 mois\n  - Renouvellements de 3 mois\n  - Ex: Compl\u00e9mentation nutritionnelle orale pour adultes: m\u00e9lange hyperprotidique et hyper\u00e9nerg\u00e9tique pour un apport de 400 kcal/j et 30 g/j de prot\u00e9ines; 2 unit\u00e9s par jour \u00e0 16h et 21h pendant 4 semaines\n- Conservation  \nUne fois ouvert, 2h \u00e0 temp\u00e9rature ambiante et 24h au r\u00e9frig\u00e9rateur.\n- Effets ind\u00e9sirables: naus\u00e9es, vomissements, diarrh\u00e9es\n\n"
    },
    {
        "id": "document_789",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant surveillance de la renutrition",
        "text": "\n\nR\u00e9\u00e9valuation de la d\u00e9nutrition **\u00e0 chaque consultation**, au moins mensuelle (trimestrielle chez l'adulte).\n\n- Poids (1/sem, m\u00eame balance), IMC\n- Albumin\u00e9mie max 1/mois\n- \u00c9volution du facteur \u00e9tiologique\n- App\u00e9tit et consommation alimentaire\n  - \u00c9chelle visuelle analogique ou verbale\n  - \u00c9chelle semi-quantitative (portions)\n  - Calcul\u00e9s par un di\u00e9t\u00e9ticien\n- Force musculaire  \n  Pr\u00e9hension ou test du lever de chaise.\n- \u00c9tat bucco-dentaire\n- Mastication et d\u00e9glutition\n- Niveau d'activit\u00e9 physique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_790",
        "title": "d\u00e9nutrition du sujet \u00e2g\u00e9, de l'adulte et de l'enfant surveillance de la renutrition exemple de questions d'\u00e9valuation du suivi de la d\u00e9nutrition",
        "text": "\n- Combien faites-vous de repas par jour ?\n- Mangez-vous tout votre repas ?\n- Est-ce qu'il y a certains aliments que vous ne mangez pas ?\n- Avez-vous besoin d'une aide pour manger ?\n- Avez-vous des difficult\u00e9s pour m\u00e2cher ou avaler certains aliments ?\n- Quel est votre poids ? Avez-vous perdu du poids depuis une semaine, un mois ?\n- Avez-vous diminu\u00e9 votre consommation alimentaire depuis une semaine, un mois ?\n\n> \u2013 *SFNCM CNO*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_791",
        "title": "prise en charge d'une personne \u00e0 risque de d\u00e9nutrition",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge d'une personne \u00e0 risque de d\u00e9nutrition. Dr JB Fron d'apr\u00e8s HAS/FFN 2021\" >}}\ngraph TB\naccTitle:Prise en charge d'une personne \u00e0 risque de d\u00e9nutrition d'apr\u00e8s HAS et FFN 2021\n  fdr[\"<b>Personne \u00e0 risque de d\u00e9nutrition</b><br>\u2014<br>- +70 ans (d\u00e9pistage annuel)<br>- Cancer<br>- Maladie inflammatoire<br>- Escarre<br>- D\u00e9mence, d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratif<br>- Troubles de d\u00e9glutition et bucco-dentaires<br>- Toxicomanie<br>- R\u00e9gime amaigrissant\"]\n  style fdr stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n    fdr -- Rep\u00e9rage --> MNA(\"Score MNA \u2264 11 ?\")\n      MNA -- Oui --> crit\u00e8res(\"<b>\u2265 1 crit\u00e8re ph\u00e9notypique</b><br>\u2014<br>- PP \u2265 5% en 1 mois<br>ou \u2265 10% en 6 mois ou avant la maladie<br>- IMC &lt; 18,5 (22 si \u00e2g\u00e9e)<br>- Sarcop\u00e9nie<br>- Enfant: stagnation pond\u00e9rale avec<br>d\u00e9calage poids 2 couloirs<br>\u2014<br><b>\u2265 1 crit\u00e8re \u00e9tiologique</b><br>\u2014<br>- R\u00e9duction apports \u2265 50% &gt; 1 sem<br>ou toute r\u00e9duction &gt; 2 sem<br>- Malabsorption, maldigestion<br>- Situation d'agression\")\n        crit\u00e8res --> bilan(\"- Bilan \u00e9tiologique et de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9<br>- Degr\u00e9 de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9\")\n          bilan --> traitement(\"- Traitement \u00e9tiologique<br>- Enrichir l'alimentation<br>- Avis di\u00e9t\u00e9tique<br>- Soins bucco-dentaires\")\n            traitement --> surveillance(\"- Suivi \u00e0 1-3 mois<br>- Poids 1/sem<br>\u00b1 CNO\")\n              surveillance -.-> ent(\"- Avis sp\u00e9cialis\u00e9<br>\u00b1 Nutrition ent\u00e9rale\")\n{{< /mermaid >}}\n\n> CNO = compl\u00e9ment alimentaire; MNA = ; PP = perte de poids, sem = semaine\n\n"
    },
    {
        "id": "document_792",
        "title": "diab\u00e8te gestationnel (dg) d\u00e9finition",
        "text": "\n\nDiab\u00e8te gestationnel (DG): Hyperglyc\u00e9mie \u00e0 jeun gravidique sans hyperglyc\u00e9mie avant la grossesse.  \nFacteur de risque de complications obst\u00e9tricales:  \n    - Maternelles: pr\u00e9-\u00e9clampsie, c\u00e9sarienne, traumatisme p\u00e9rin\u00e9al\n    - F\u0153tales: macrosomie, hydramnios (rare), hyperbilirubin\u00e9mie, dystocie des \u00e9paules, mortalit\u00e9, hypoglyc\u00e9mie, pr\u00e9maturit\u00e9: La pr\u00e9valence du diab\u00e8te gestationnel est de 8% (2012) et en augmentation. Le risque \u00e0 long terme de diab\u00e8te de type 2 est alors multipli\u00e9 par 7.: Sur-d\u00e9pistage du diab\u00e8te gestationnel: 76% versus 42% attendus (*Regnault 2012*)\n\nLe diab\u00e8te gestationnel ne modifie pas l'incidence des asphyxies n\u00e9onatales, d\u00e9c\u00e8s p\u00e9rinataux et hypocalc\u00e9mies n\u00e9onatales.\n\n**Rappel:** la glyc\u00e9mie baisse de 20% pendant la grossesse chez la femme non diab\u00e9tique.  \nConclusion de l'\u00e9tude *Diagest2*: 18% des femmes avec un diab\u00e8te gestationnel d\u00e9velopperont un diab\u00e8te de type 2 dans les 6 ans (moyen \u00e0 long terme).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_793",
        "title": "diab\u00e8te gestationnel (dg) d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nADO: *ex* antidiab\u00e9tiques oraux, anti-hyperglic\u00e9miants oraux\n\nASG: autosurveillance glyc\u00e9mique\n\nCNGOF: Coll\u00e8ge National des Gyn\u00e9cologues et Obst\u00e9triciens Fran\u00e7ais\n\nDG: diab\u00e8te gestationnel\n\nGAJ: glyc\u00e9mie \u00e0 jeun\n\nHGPO: hyperglyc\u00e9mie provoqu\u00e9e par voie orale\n\nIADPSG: \n\nSA: semaines d'am\u00e9norrh\u00e9e\n\nSOPK: syndrome des ovaires polykystiques\n\nT1: premier trimestre de la grossesse\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_794",
        "title": "diab\u00e8te gestationnel (dg) d\u00e9pistage du diab\u00e8te gestationnel chez qui d\u00e9pister le diab\u00e8te gestationnel ?",
        "text": "\nIndication au d\u00e9pistage du diab\u00e8te gestationnel si \u2265 1 facteur de risque parmi:\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_795",
        "title": "diab\u00e8te gestationnel (dg) d\u00e9pistage du diab\u00e8te gestationnel comment d\u00e9pister le diab\u00e8te gestationnel ?",
        "text": "\n\n- ou **HGPO 75 g** entre 24 et 28 semaines d'am\u00e9norrh\u00e9e (SA)  \n  Glyc\u00e9mie H0 \u2265 0,92 g/L et/ou H1 \u2265 1,80 g/L et/ou H2 \u2265 1,53 g/L.\n\n---\n\nAu diagnostic, adresser \u00e0 la maternit\u00e9 de son choix pour la mise en place d'une auto-surveillance glyc\u00e9mique et consultation di\u00e9t\u00e9tique.\n{{%/info%}}\n\n**NB.** Le je\u00fbne ou un r\u00e9gime pauvre en glucide dans les 3 jours pr\u00e9c\u00e9dant l'hyperglyc\u00e9mie provoqu\u00e9e par voie orale (HGPO) peuvent augmenter la glyc\u00e9mie et fausser les r\u00e9sultats (*ADA 2023*).\n\nSi glyc\u00e9mie \u00e0 jeun > 1,26 g/L en d\u00e9but de grossesse (\u00e0 2 reprises), il s'agit d'un diagnostic de diab\u00e8te de type 2.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_796",
        "title": "diab\u00e8te gestationnel (dg) traitement du diab\u00e8te gestationnel",
        "text": "\n\nObjectifs glyc\u00e9miques du diab\u00e8te gestationnel ou d'une grossesse chez la diab\u00e9tique: HbA1c cible 6,5%, glyc\u00e9mie \u00e0 jeun < 0,95 g/L et post-prandiale H2 < 1,20 g/L\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_797",
        "title": "diab\u00e8te gestationnel (dg) traitement du diab\u00e8te gestationnel mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques au cours du diab\u00e8te gestationnel (rhd)",
        "text": "\nPrise en charge recommand\u00e9e pour toutes les femmes avec un diagnostic de diab\u00e8te gestationnel:\n\n- Activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re  \n  30 min x 3/semaine de marche ou natation.\n- 3 repas + 2-3 collations /j  \n  Apports 25-35 kcal/kg/j.\n- \u00c9valuation di\u00e9t\u00e9tique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_798",
        "title": "diab\u00e8te gestationnel (dg) traitement du diab\u00e8te gestationnel auto-surveillance glyc\u00e9mique (asg)",
        "text": "\n- Surveillance glyc\u00e9mique \u00e0 jeun et post-prandiale (H2)\n- Si glyc\u00e9mie \u00e0 jeun (GAJ) \u2265 0,95 g/L \u00e0 jeun ou \u2265 1,20 g/L 2 heures apr\u00e8s le repas pendant 7 \u00e0 10 jours malgr\u00e9 les mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques, recours \u00e0 l'insulinoth\u00e9rapie\n- Auto-surveillance glyc\u00e9mique poursuivie en post-partum imm\u00e9diat\n\n"
    },
    {
        "id": "document_799",
        "title": "diab\u00e8te gestationnel (dg) traitement du diab\u00e8te gestationnel indications \u00e0 l'insuline au cours du diab\u00e8te gestationnel",
        "text": "\nPrise en charge du diab\u00e8te gestationnel par insuline lorsque les glyc\u00e9mies d\u00e9passant les objectifs **apr\u00e8s 10 jours de mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques** (grade A).\n\nPrise en charge sp\u00e9cialis\u00e9e par le m\u00e9decin endocrinologue-diab\u00e9tologue:\n\n- Autosurveillance glyc\u00e9mique syst\u00e9matique 4 \u00e0 6 fois par jour (\u00e0 jeun, pr\u00e9-prandiale et H2 post-prandiale)\n- T\u00e9l\u00e9surveillance (MyDiabby, ...)\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_800",
        "title": "diab\u00e8te gestationnel (dg) traitement du diab\u00e8te gestationnel insulines autoris\u00e9es pendant la grossesse",
        "text": "\nInsulines utilis\u00e9es en s\u00e9curit\u00e9 pour le traitement du diab\u00e8te gestationnel: NPH, glargine U100, d\u00e9t\u00e9mir, insuline rapide humaine, asparte, lispro (glargine U300 si n\u00e9cessaire).\n\n**NB.** Pas d'antidiab\u00e9tiques oraux (ADO) pendant la grossesse.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_801",
        "title": "diab\u00e8te gestationnel (dg) traitement du diab\u00e8te gestationnel pour en savoir plus: surveillance obst\u00e9tricale p\u00e9rinatale du diab\u00e8te gestationnel",
        "text": "\n- Diab\u00e8te gestationnel bien \u00e9quilibr\u00e9  \n  Pas de suivi sp\u00e9cialis\u00e9 particulier si pas de pathologie ou facteur de risque surajout\u00e9.\n- Diab\u00e8te type 2 d\u00e9couvert pendant la grossesse  \n  Renforcer la surveillance f\u0153tale apr\u00e8s 32 semaines d'am\u00e9norrh\u00e9e (SA).\n- Si maturation pulmonaire f\u0153tale par cortico\u00efdes:  \n  Auto-surveillance glyc\u00e9mique stricte \u00b1 insuline.\n- Objectif de terme: 39 SA\n- C\u00e9sarienne propos\u00e9e quand poids f\u0153tal > 4250-4500 g (grade C)\n- Si DG + ATCD c\u00e9sarienne:  \n  C\u00e9sarienne non syst\u00e9matique (grade C)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_802",
        "title": "diab\u00e8te gestationnel (dg) surveillance en post-partum et \u00e0 long terme",
        "text": "\n\nRisque de r\u00e9cidive de diab\u00e8te gestationnel de 30 \u00e0 84%, de syndrome m\u00e9tabolique x 2-5, de diab\u00e8te type 2 x7 et de maladie cardiovasculaire x 1,7\n\n\nSuivi apr\u00e8s un diab\u00e8te gestationnel:\n\n- Surveillance de la normalisation des glyc\u00e9mies post-partum sans traitement\n- Si autres facteurs de risque cardiovasculaire: contraception par DIU pr\u00e9f\u00e9rable\n- Information de la patiente\n  - En cas de nouvelle grossesse: d\u00e9pistage du diab\u00e8te gestationnel\n  - Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun \u00e0 la consultation post-natale\n  - avant nouvelle grossesse\n  - et tous les 1 \u00e0 3 ans \u00e0 vie\n- Mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques\n  - Activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re 30-60 min/j 5 jours par semaine\n  - Alimentation \u00e9quilibr\u00e9e\n  - Arr\u00eat du tabac\n- Pour l'enfant: surveillance pond\u00e9rale et activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re\n\n"
    },
    {
        "id": "document_803",
        "title": "diab\u00e8te gestationnel (dg) nutrition et diab\u00e8te gestationnel",
        "text": "\n\nRecommandations sur la nutrition et les consignes di\u00e9t\u00e9tiques pour la prise en charge du diab\u00e8te gestationnel: lire *Louvet al 2022*.\n\nLe d\u00e9veloppement d'un diab\u00e8te gestationnel ne modifie pas les consignes valables pour toute grossesse (prise de poids, apports en glucides ...)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_804",
        "title": "conduite \u00e0 tenir pour le d\u00e9pistage et la prise en charge du diab\u00e8te gestationnel",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Conduite \u00e0 tenir pour le d\u00e9pistage et la prise en charge du diab\u00e8te gestationnel. Dr JB Fron d'apr\u00e8s SFD/CNGOF 2010\" >}}\ngraph TB\naccTitle: Conduite \u00e0 tenir pour le d\u00e9pistage et la prise en charge du diab\u00e8te gestationnel d'apr\u00e8s SFD/CNGOF 2010\nfdr[\"<b>Facteurs de risque de diab\u00e8te gestationnel</b><br>\u2014<br>1. \u00c2ge \u2265 35 ans<br>2. IMC \u2265 25 kg/m\u00b2<br>3. ATCD familial 1<sup>er</sup> degr\u00e9 de DT2<br>4. ATCD de DG<br>5. ATCD de macrosomie<br>6. SOPK (HGPO)\"]\nstyle fdr stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  fdr -- Oui --> gaj(\"<b>1<sup>er</sup> trimestre</b><br>Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun\")\n    gaj -- \"&lt; 0,92\" --> hgpo(\"<b>24-28 SA: HGPO 75 g</b><br>\u2014<br>H0 \u2265 0,92<br>H1 \u2265 1,8<br>H2 \u2265 1,53\")\n      hgpo -- N\u00e9gative --> arret2(Arr\u00eat des bilans)\n      hgpo -- \"Positive si \u2265 1\" --> DG\n    gaj -- \"\u2265 0,92\" --> DG(Diab\u00e8te gestationnel)\n      DG --> diabeto(Diab\u00e9tologue)\n    gaj -- \"\u2265 1,26 \u00e0 2 reprises\" --> DT2(Diab\u00e8te type 2)\n      DT2 --> diabeto\n  fdr -- Non --> arret(Pas de d\u00e9pistage du DG)\n{{< /mermaid >}}\n\n> Glyc\u00e9mie exprim\u00e9e en g/L\n\n"
    },
    {
        "id": "document_805",
        "title": "antivitamines k (avk) warfarine: titration et adaptation",
        "text": "\n\nAnticoagulant oral de r\u00e9f\u00e9rence, seule la warfarine (Coumadine\u00ae) est d\u00e9taill\u00e9e ici.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_806",
        "title": "antivitamines k (avk) warfarine: titration et adaptation la warfarine",
        "text": "\nWarfarine comprim\u00e9s s\u00e9cables de 2 et 5 mg ((Coumadine\u00ae)).\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_807",
        "title": "antivitamines k (avk) warfarine: titration et adaptation bilan pr\u00e9-th\u00e9rapeutique",
        "text": "\nNFS-plaquettes, TP, TCA, cr\u00e9atinin\u00e9mie, transaminases.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_808",
        "title": "antivitamines k (avk) warfarine: titration et adaptation d\u00e9buter le traitement par coumadine",
        "text": "\n- <mark>D\u00e9buter \u00e0 5 mg/j</mark>\n- Pr\u00e9f\u00e9rer 2 mg/j si: fibrillation atriale, personne \u00e2g\u00e9e, fragile, maigre/d\u00e9nutrie, insuffisance r\u00e9nale, cardiaque ou h\u00e9patique\n- de pr\u00e9f\u00e9rence le soir\n- **INR 12 heures apr\u00e8s la 3<sup>e</sup> prise**. Si INR > 2: diminuer la posologie.\n- **Ajustements par paliers de 1 mg et contr\u00f4le INR \u00e0 J3**  \n  Puis 1-2 INR/semaine jusqu'\u00e0 stabilisation.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_809",
        "title": "antivitamines k (avk) warfarine: titration et adaptation surveillance de l'inr",
        "text": "\n- En d\u00e9but de traitement: 2-3 INR/semaine pendant 1-2 semaines jusqu'\u00e0 2 INR cons\u00e9cutifs dans la cible th\u00e9rapeutique\n- Le plus souvent cible d'INR de 2,5 (2-3)\n- Traitement \u00e9quilibr\u00e9: **INR mensuel**\n\nLe traitement peut \u00eatre arr\u00eat\u00e9 brutalement\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_810",
        "title": "antivitamines k (avk) surdosage en avk: prise en charge",
        "text": "\n\nM\u00e9thodes pour r\u00e9duire l'INR dans la prise en charge d'un surdosage en AVK: diminuer la dose, sauter une prise et administration orale de 1 mg de vitamine K1.\n\nNouvel INR le lendemain du diagnostic de surdose avec reconduction identique des mesures ci-dessous tant que l'INR n'est pas dans la cible ET rechercher syst\u00e9matiquement la cause du d\u00e9s\u00e9quilibre\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_811",
        "title": "antivitamines k (avk) surdosage en avk: prise en charge inr cible entre 2 et 3",
        "text": "\n{{< table title=\"Conduite \u00e0 tenir devant un surdosage en AVK pour un INR cible entre 2 et 3 selon HAS 2008\" class=\"table-wrap\" >}}\n| INR             | Action                                    |\n|:---------------:|-------------------------------------------|\n| INR < 4         | Surveiller, nouvel INR \u00e0 1-2 semaines     |\n| 4 \u2264 INR < 6     | Sauter prises jusqu'\u00e0 INR dans la cible, reprise \u00e0 posologie diminu\u00e9e |\n| 6 \u2264 INR < 10    | Sauter prises jusqu'\u00e0 INR dans la cible, vitamine K 1-2 mg per os, reprise \u00e0 posologie diminu\u00e9e |\n| INR \u2265 10        | Arr\u00eat du traitement, vitamine K 5 mg per os |\n| H\u00e9morragie grave | SAMU, hospitalisation, 10 mg vitamine K IV et PPSB (PFC \u00e0 d\u00e9faut), transfusion |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_812",
        "title": "antivitamines k (avk) surdosage en avk: prise en charge inr cible entre 3 et 4,5",
        "text": "\n{{< table title=\"Conduite \u00e0 tenir devant un surdosage en AVK pour un INR cible entre 3 et 4,5 selon HAS 2008\" class=\"table-wrap\" >}}\n| INR             | Action                                |\n|:---------------:|---------------------------------------|\n| 6 \u2264 INR < 10    | Sauter prise et vitamine K 1-2 mg apr\u00e8s avis du sp\u00e9cialiste r\u00e9f\u00e9rent |\n| INR \u2265 10        | Avis sp\u00e9cialis\u00e9 en urgence ou hospitalisation |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_813",
        "title": "antivitamines k (avk) h\u00e9morragies et traumatismes",
        "text": "\n\nLe risque h\u00e9morragique sous traitement est maximal les 6 premiers mois de traitement (1<sup>er</sup> mois surtout).\n\nIntensifier la surveillance en cas d'ulc\u00e8re gastro-duod\u00e9nal, ant\u00e9c\u00e9dents d'h\u00e9morragie digestive, AVC r\u00e9cent, personne \u00e2g\u00e9e hypertendue (AVC h\u00e9morragique), chutes, alcoolisme chronique, diab\u00e8te, trouble de coagulation.\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_814",
        "title": "antivitamines k (avk) h\u00e9morragies et traumatismes conduite \u00e0 tenir devant une h\u00e9morragie grave",
        "text": "\n- INR cible < 1,5 le plus vite possible (minutes)\n- Vitamine K 10 mg 1 ampoule per os syst\u00e9matique quelque soit l'INR\n- Appel du 15\n- Correction h\u00e9modynamique si possible\n\n"
    },
    {
        "id": "document_815",
        "title": "antivitamines k (avk) h\u00e9morragies et traumatismes h\u00e9morragie grave en avk et localisation du saignement",
        "text": "\n#"
    },
    {
        "id": "document_816",
        "title": "antivitamines k (avk) h\u00e9morragies et traumatismes traumatisme cr\u00e2nien",
        "text": "\nHospitalisation syst\u00e9matique pour surveillance \u2265 24 heures.  \nScanner c\u00e9r\u00e9bral syst\u00e9matique en urgence si signes neurologiques (sous 4-6 heures sinon).\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_817",
        "title": "antivitamines k (avk) h\u00e9morragies et traumatismes h\u00e9morragie non grave et traumatisme non cr\u00e2nien",
        "text": "\nPrivil\u00e9gier l'ambulatoire, chercher la cause du d\u00e9s\u00e9quilibre, chercher cause h\u00e9morragie.\n\nReprendre l'AVK selon risque de r\u00e9cidive et indication initiale de l' AVK.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_818",
        "title": "antivitamines k (avk) gestes ambulatoires sous avk gestes invasifs pouvant \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s sans interrompre les avk",
        "text": "\n- Injections sous-cutan\u00e9es\n- Chirurgie cutan\u00e9e\n- Chirurgie de la cataracte\n- Actes de rhumatologie \u00e0 faible risque h\u00e9morragique\n- Certains actes d'endoscopie digestive\n\n"
    },
    {
        "id": "document_819",
        "title": "antivitamines k (avk) gestes ambulatoires sous avk gestes invasifs d\u00e9conseill\u00e9s",
        "text": "\n- Association de traitement: anti-inflammatoires AINS, antibiotique, interactions du CYP450\n- Injections intra-musculaires\n\n"
    },
    {
        "id": "document_820",
        "title": "antivitamines k (avk) arr\u00eat ou relais des avk",
        "text": "\n\nRythme d'arr\u00eat des AVK avant une intervention \u00e0 d\u00e9terminer avec l'\u00e9quipe hospitali\u00e8re. Savoir si on r\u00e9alise un relais h\u00e9parine ou un arr\u00eat simple.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_821",
        "title": "antivitamines k (avk) arr\u00eat ou relais des avk pas de relais par h\u00e9parine",
        "text": "\n- INR 7-10 jours avant l'intervention\n  - INR dans la cible: interrompre l'AVK 4-5 jours avant l'op\u00e9ration\n  - INR hors cible: avis de l'\u00e9quipe m\u00e9dico-chirurgicale en charge de l'intervention\n- INR la veille de l'intervention\n  - INR > 1,5: vitamine K 5 mg per os la veille\n- Reprise de l'AVK 24-48 h apr\u00e8s l'intervention ou h\u00e9parine dose curative\n\n"
    },
    {
        "id": "document_822",
        "title": "antivitamines k (avk) arr\u00eat ou relais des avk arr\u00eat avk avec relais h\u00e9parine",
        "text": "\n- INR 7-10 jours avant l'intervention\n  - INR dans la cible: prendre le dernier comprim\u00e9 5 jours avant l'op\u00e9ration\n  - INR hors cible: avis de l'\u00e9quipe m\u00e9dico-chirurgicale en charge de l'intervention\n- J-5: derni\u00e8re prise de l'AVK (J-4 si ac\u00e9nocoumarol)\n- J-4: pas de prise d'AVK et pas d'h\u00e9parine\n- J-3: h\u00e9parine SC dose curative 1 seule injection ce soir\n- J-2: h\u00e9parine SC dose curative (HBPM x 2/j ou HNF 2-3/j selon fonction r\u00e9nale)\n- J-1: hospitalisation syst\u00e9matique ET dosage de l'INR\n  - HBPM: derni\u00e8re injection J-1 matin\n  - HNF derni\u00e8re injection J-1 soir\n  - INR > 1,5: vitamine K 5 mg per os \u00e0 J-1\n- J0: intervention\n- J1: reprise de l'AVK dans les 24-48 h ou h\u00e9parine dose curative\n\n**NB.** Pas d'utilisation d'HBPM curative en 1 seule injection (Innohep\u00ae, Fondaparinux\u00ae)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_823",
        "title": "antivitamines k (avk) arr\u00eat ou relais des avk reprise des avk en post-op\u00e9ratoire",
        "text": "\nLors du retour \u00e0 domicile, si l'INR n'est pas dans la cible, l'h\u00e9parine \u00e0 dose curative est poursuivie jusqu'\u00e0 obtenir 2 INR successifs dans la cible.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_824",
        "title": "antivitamines k (avk) aliments riches en vitamine k",
        "text": "\n\nAucun aliment n'est interdit mais le r\u00e9gime alimentaire contenant de la vitamine K doit \u00eatre r\u00e9gulier et sans exc\u00e8s.\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_825",
        "title": "antivitamines k (avk) aliments riches en vitamine k aliments \u00e0 teneur mod\u00e9r\u00e9e (1-10 \u00b5g/100g)",
        "text": "\n- Huile de ma\u00efs, palme, tournesol\n- Cr\u00e8me, beurre, fromage\n- Orge, avoine, son de bl\u00e9\n- Pain complet, c\u00e9r\u00e9ales\n- Pomme\n- Datte, figue, raisin\n- P\u00eache, prune\n- Rhubarbe\n- Myrtille, fraise\n- Carotte, c\u00e9leri\n- Tomate\n- Aubergine, courgette\n- B\u0153uf\n\n"
    },
    {
        "id": "document_826",
        "title": "antivitamines k (avk) aliments riches en vitamine k aliments pauvres en vitamine k (0,1-1 \u00b5g/100g)",
        "text": "\n- Lait de vache, yaourt\n- Ma\u00efs, p\u00e9tale de ma\u00efs\n- Pain blanc, farine blanche\n- Spaghetti, riz complet\n- Melon, past\u00e8que, mangue\n- Orange, pomelo\n- Banane, ananas\n- Cacahu\u00e8te\n- Pomme de terre\n- Champignon\n- Navet\n- Concombre sans peau\n- Poulet sans peau\n- \u0152uf, poisson\n\n"
    },
    {
        "id": "document_827",
        "title": "antivitamines k (avk) information du patient sous avk \u00e9ducation th\u00e9rapeutique du patient sous avk",
        "text": "\n- Conna\u00eetre la raison, les b\u00e9n\u00e9fices et les risques du traitement\n- Pr\u00e9venir tout m\u00e9decin de la prise d'anticoagulant\n- Carnet de patient AVK\n- Observance et prise \u00e0 heure r\u00e9guli\u00e8re du traitement\n  - Oubli: \u00e0 prendre dans les 8 heures, au-del\u00e0, attendre le lendemain\n- Interactions m\u00e9dicamenteuses et alimentaires\n  - Contre-indiqu\u00e9s: AINS, aspirine, clopidogrel, miconazole, millepertuis\n  - Pas d'autom\u00e9dication\n- Pr\u00e9vention des blessures, \u00e9viter les objets tranchants\n- Signes d'alerte et savoir r\u00e9agir\n- Tout saignement, m\u00eame mineur, est \u00e0 consid\u00e9rer comme surdosage: contact m\u00e9dical en urgence  \n  - Banal: gingivorragies, \u00e9pistaxis, h\u00e9morragies conjonctivales, r\u00e8gles exceptionnellement abondantes, h\u00e9matomes\n  - Plus inqui\u00e9tant: h\u00e9maturie, rectorragies ou m\u00e9l\u00e9na, h\u00e9mat\u00e9m\u00e8se, h\u00e9moptysie, saignement persistant\n  - Trompeurs: fatigue, dyspn\u00e9e, p\u00e2leur, c\u00e9phal\u00e9es ne c\u00e9dant pas au traitement antalgique habituel, malaise\ninexpliqu\u00e9\n  - Idem si traumatisme susceptible de provoquer une h\u00e9morragie interne\n- Un sous-dosage expose \u00e0 une thrombose\n- INR\n  - Adaptation selon le r\u00e9sultat\n  - Toujours dans le m\u00eame laboratoire\n  - Intensifier quand: vomissements, diarrh\u00e9es, d\u00e9shydratation, \u00e9v\u00e9nement m\u00e9dical, introduction m\u00e9dicamenteuse\n\n"
    },
    {
        "id": "document_828",
        "title": "antivitamines k (avk) automesure de l'inr syst\u00e8me d'automesure des avk: coaguchek inrange",
        "text": "\nTROD (test rapide d'orientation diagnostique) INR avec r\u00e9sultat fiable en une minute.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_829",
        "title": "antivitamines k (avk) automesure de l'inr indication au remboursement du syst\u00e8me d'autocontr\u00f4le de l'inr",
        "text": "\nPatient avec valve m\u00e9canique, anticoagul\u00e9 par AVK ou enfant trait\u00e9 par AVK ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une ETP avec certificat d\u00e9livr\u00e9 (Arr\u00eat\u00e9 28/07/17)\n\n- Prescription initiale par chirurgien cardiaque ou cardiologue (centres avec ETP)\n- Renouvellement des bandelettes sans limite par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste\n- Automesure 1/semaine jusqu'\u00e0 stabilisation de l'INR\n- Autocontr\u00f4le tous les 14 jours\n- Contr\u00f4le de l'INR tous les 6 mois\n- Discordance si diff\u00e9rence TROD - INR > 15%\n\n{{< video poster=\"https://roche63-h.assetsadobe2.com/is/image/content/dam/diagnostics/fr/videos/biologie-d\u00e9localisee/vignette_video_INRange_patients.jpg\" mp4=\"https://gateway-eu.assetsadobe.com/DMGateway/public-ssl/roche63/_renditions_/bdc/bdce5fe6-267f-40c9-8692-7679aaa5abb3/avs/Coaguchek%20INRange-0x720-3000k.mp4\" description=\"Syst\u00e8me CoaguChek pour l'autosurveillance de l'INR\" >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_830",
        "title": "cancer du testicule d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCancer du testicule: Tumeur maligne d\u00e9velopp\u00e9e aux d\u00e9pends du testicule et de bon pronostic (95% de **tumeurs germinales**, s\u00e9minomateuses ou non). Il est peu fr\u00e9quent (2200 cas/an) et atteint surtout l'homme jeune (85% entre 15 et 49 ans).: Les principaux facteurs de risque de cancer du testicule sont les ant\u00e9c\u00e9dents de cryptorchidie (x 5-10), de cancer testiculaire controlat\u00e9ral et les ant\u00e9c\u00e9dents familiaux de cancer du testicule.: Complications du cancer testiculaire: infertilit\u00e9, m\u00e9tastases (lombo-aortiques puis poumon > foie, cerveau, os).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_831",
        "title": "cancer du testicule d\u00e9finition \u00e9pid\u00e9miologie du cancer du testicule",
        "text": "\n- Incidence annuelle: 2200 cas\n- Survie 5 ans: 99% pour une forme localis\u00e9e et 70% si m\u00e9tastatique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_832",
        "title": "cancer du testicule d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\n\u03b1FP: alpha-f\u0153toprot\u00e9ine\n\nCECOS: Centre d'\u00e9tudes et de conservation des \u0153ufs et du sperme humain\n\nCLCC: Centre de Lutte contre le Cancer\n\nEAU: Association europ\u00e9enne d'urologie ()\n\nHAS: Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9\n\nINCa: Institut national du cancer\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_833",
        "title": "cancer du testicule diagnostic diff\u00e9rentiel diagnostic diff\u00e9rentiel d'un cancer du testicule",
        "text": "\n- Hydroc\u00e8le\n- Tum\u00e9faction \u00e9pididymaire\n- Tumeur b\u00e9nigne \u00e0 cellules de Leydig\n\n"
    },
    {
        "id": "document_834",
        "title": "cancer du testicule clinique interrogatoire",
        "text": "\nTableau clinique survenant chez un homme de 30 \u00e0 40 ans le plus souvent:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels et familiaux  \n  Cryptorchidie, tumeur testiculaire controlat\u00e9rale.\n- Sympt\u00f4mes testiculaires:\n  - **masse du testicule, dure indolore et unilat\u00e9rale**\n  - tardifs: g\u00eane ou douleur testiculaire\n- Complications:\n  - douleurs lombaires ou du flanc, amaigrissement, AEG, dyspn\u00e9e\n  - masse r\u00e9tro-p\u00e9riton\u00e9ale\n  - infertilit\u00e9\n  - gyn\u00e9comastie\n\n"
    },
    {
        "id": "document_835",
        "title": "cancer du testicule clinique examen clinique",
        "text": "\n- Poids et variations, taille, IMC\n- Pression art\u00e9rielle, fr\u00e9quence cardiaque\n- Examen pulmonaire\n- Palpation abdominale\n- Fosses lombaires\n- Rechercher une gyn\u00e9comastie\n- Aires ganglionnaires (sus-claviculaire gauche ++)\n- Examen testiculaire bilat\u00e9ral\n\n"
    },
    {
        "id": "document_836",
        "title": "cancer du testicule examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n> Prescrire une \u00e9chographie scrotale bilat\u00e9rale devant toute anomalie testiculaire\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_837",
        "title": "cancer du testicule examens compl\u00e9mentaires bilan d'une tumeur du testicule",
        "text": "\nBilan d'une tumeur testiculaire:\n\n- NFS\n- Cr\u00e9atinin\u00e9mie, ionogramme sanguin\n- TP, TCA\n- \u00c9chographie testiculaire  \n  \u00c9chographie scrotale bilat\u00e9rale haute fr\u00e9quence (> 10 MHz). IRM scrotale en cas d'\u00e9chographie non concluante.\n- Marqueurs tumoraux si \u00e9chographie \u00e9vocatrice: alpha-f\u0153toprot\u00e9ine (AFP), \u03b2-hCG, LDH\n- Bilan d'extension: scanner thoraco-abdomino-pelvien avec injection (TDM TAP)\n\n> \u2013 *EAU 2024*, *HAS* et *INCa 2011*\n\nAdresser \u00e0 l'urologue d'un centre de lutte contre le cancer (CLCC) avec les r\u00e9sultats du bilan initial.\n\nL'\u00e9chographie des testicules est \u00e9galement recommand\u00e9e devant toute masse r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale ou visc\u00e9rale sans masse testiculaire palpable. (*EAU 2024*)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_838",
        "title": "cancer du testicule d\u00e9pistage du cancer du testicule",
        "text": "\n\nInformer sur le d\u00e9pistage par autopalpation du cancer du testicule chez les hommes \u00e0 risque: cryptorchidie, ant\u00e9c\u00e9dents personnels ou familiaux de cancer du testicule.\n\nCette vid\u00e9o canadienne explique l'auto-palpation du testicule.\n\n{{< youtube id=\"ZLdSF0hnmcQ\" title=\"D\u00e9pistage du cancer du testicule par auto-palpation\" >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_839",
        "title": "cancer du testicule traitement du cancer du testicule",
        "text": "\n\nLe choix du traitement du cancer du testicule d\u00e9pend de la r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire (RCP). Annuaire des Centres de Lutte contre le Cancer (CLCC).\n\nLa prise en charge du cancer du testicule repose toujours sur la **chirurgie** radicale avec **orchidectomie** par voie inguinale. Une proth\u00e8se peut \u00eatre pos\u00e9e durant la chirurgie. Le diagnostic est anatomopathologique sur le testicule retir\u00e9.\n\nD'autres traitements peuvent \u00eatre associ\u00e9s: surveillance active, chimioth\u00e9rapie, radioth\u00e9rapie, curage lombo-aortique. Avant chirurgie, la **cryo-conservation** du sperme est m\u00e9dico-l\u00e9gale (CECOS). Contraception prolong\u00e9e jusqu'\u00e0 au moins 6 mois de la fin du traitement compl\u00e9mentaire.\n\nComme pour tout cancer:\n\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b030\n- Arr\u00eat du tabac\n- Soutien psychologique voire psychoth\u00e9rapie\n- Guide d'information de l'INCa sur le cancer du testicule (PDF)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_840",
        "title": "cancer du testicule traitement du cancer du testicule suivi du cancer du testicule",
        "text": "\nSuivi rigoureux du fait du bon pronostic des cancers localis\u00e9s. Des rechutes tardives (7-10 ans) sont possibles.\n\n- Auto-palpation testiculaire, signalement des sympt\u00f4mes\n- Suivi clinique\n- Suivi biologique des marqueurs tumoraux: alpha-f\u0153toprot\u00e9ine, \u03b2-hCG, LDH\n- \u00c9chographie scrotale\n- Scanner TAP\n\nApr\u00e8s chimioth\u00e9rapie, la spermatogen\u00e8se r\u00e9cup\u00e8re normalement sous 1 \u00e0 4 ans.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_841",
        "title": "prise en charge de la suspicion de cancer du testicule par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la suspicion de cancer du testicule par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s EAU 2024 et HAS/INCa 2011\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Suspicion de cancer du testicule</b><br>\u2014<br>Homme jeune avec:<br>- Masse testiculaire,<br>indolore, unilat\u00e9rale<br>- Douleurs lombaires ou flanc<br>- AEG, dyspn\u00e9e<br>- Ou masse r\u00e9trop\u00e9riton\u00e9ale<br>ou visc\u00e9rale\"] --> bilan(\"<b>Bilan</b><br>\u2014<br>- NFS, cr\u00e9atinine, TP<br>- \u00c9chographie testiculaire<br>\u00b1 IRM si insuffisante\") -- Cancer --> marqueurs(\"<b>Bilan d'extension</b><br>\u2014<br>- Marqueurs tumoraux:<br>AFP, \u03b2-hCG, LDH<br>- Scanner TAP inject\u00e9\") -- Semi-urgent --> urologue(\"Avis urologique<br>dans un CLCC\")\n    bilan -- Autre --> diff\u00e9rentiel(\"- Hydroc\u00e8le<br>- Tum\u00e9faction \u00e9pididymaire<br>- Tumeur b\u00e9nigne de Leydig\")\n    d\u00e9pistage[\"<b>D\u00e9pistage des sujets \u00e0 risque<br>par autopalpation:</b><br>\u2014<br>- Cryptorchidie<br>- ATCD perso/fam de<br>cancer du testicule\"] -. Anomalie .-> bilan\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n  style d\u00e9pistage stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_842",
        "title": "allaitement d\u00e9finition",
        "text": "\n\nAllaitement maternel: Alimentation du nouveau-n\u00e9 ou du nourrisson par le lait de sa m\u00e8re.: L'allaitement maternel est dit **exclusif** si le nourrisson re\u00e7oit uniquement du lait maternel \u00e0 l'exception de tout autre ingestat, solide ou liquide, y compris l'eau.: En France, l'allaitement maternel concerne 70% des enfants \u00e0 la naissance et dure en m\u00e9diane 15 semaines (3,5 semaines pour l'allaitement exclusif). Ces r\u00e9sultats sont parmi les plus faibles d'Europe, malgr\u00e9 des taux multipli\u00e9s par 2 en 20 ans.\n\n\u00c9coulement mamelonnaire (EM): Ext\u00e9riorisation de liquide par un ou deux mamelons. Il peut \u00eatre unipore ou de plusieurs pores et avoir une couleur ou aspect variable. Il est spontan\u00e9 ou provoqu\u00e9 mais survient toujours en dehors de l'allaitement (jusqu'\u00e0 1 an) et du post-partum.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_843",
        "title": "allaitement d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nCNGOF: Coll\u00e8ge National des Gyn\u00e9cologues et Obst\u00e9triciens Fran\u00e7ais\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_844",
        "title": "allaitement allaitement maternel",
        "text": "\n\n> << L'allaitement maternel exclusif permet un d\u00e9veloppement optimal du nourrisson jusqu'\u00e0 6 mois. >> \u2013 *Anaes*. L'allaitement n'est pas compromis si le b\u00e9b\u00e9 ne t\u00e8te pas imm\u00e9diatement \u00e0 la naissance.\n\n\nUn allaitement maternel \u00e0 la demande exclusif et prolong\u00e9 4 \u00e0 6 mois est recommand\u00e9. La proximit\u00e9 de la m\u00e8re et de l'enfant 24 heures sur 24 favorise l'allaitement \u00e0 la demande.\n\nInformations sur l'allaitement maternel:\n\n- Le guide de l'allaitement maternel (SPF)\n- B\u00e9n\u00e9fices pour la m\u00e8re: cardiovasculaire, cancer du sein et d\u00e9pression du post-partum\n- B\u00e9n\u00e9fices pour l'enfant: dermatite atopique, infectieux (gastro-intestinal > ORL, respiratoires), d\u00e9veloppement cognitif, cardiovasculaire et ob\u00e9sit\u00e9 infantile\n- Soutien \u00e0 l'allaitement: pendant la grossesse et pendant toute sa dur\u00e9e\n- Mesures d'hygi\u00e8ne des seins: douche quotidienne  \n  Pas de nettoyage syst\u00e9matique avant/apr\u00e8s la t\u00e9t\u00e9e.\n- Alimentation de la m\u00e8re\n  - Caf\u00e9 limit\u00e9 \u00e0 2-3 tasses/jour\n  - Alcool d\u00e9conseill\u00e9  \n    Max 1 \u00e0 2 verres lors d'occasions, 2 heures de d\u00e9lai avant la mise au sein.\n  - D\u00e9pister le tabagisme et accompagner l'arr\u00eat\n  - Prise de m\u00e9dicaments: v\u00e9rifier sur le CRAT\n- Position au sein\n  - Pas de donn\u00e9es sur: position particuli\u00e8re, 1 sein ou 2 ou d\u00e9buter pr\u00e9cocement et la dur\u00e9e entre 2 t\u00e9t\u00e9es\n  - Aucune \"technique de pr\u00e9paration du mamelon\" n'est recommand\u00e9e\n- Antalgie: parac\u00e9tamol, ibuprof\u00e8ne (p\u00e9rin\u00e9e, tranch\u00e9es) voire n\u00e9fopam ou tramadol\n- Imageries: aucun examen d'imagerie ne justifie d'interrompre l'allaitement\n\n> << L'incapacit\u00e9 anatomique ou physiologique \u00e0 produire suffisamment de lait est tr\u00e8s rare. >> \u2013 *Anaes*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_845",
        "title": "allaitement contre-indications \u00e0 l'allaitement maternel",
        "text": "\n\n\n\nL'allaitement est **d\u00e9conseill\u00e9 en cas d'usage de cannabis**.\n\nUn ant\u00e9c\u00e9dent de cancer du sein n'est pas une contre-indication \u00e0 l'allaitement maternel.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_846",
        "title": "allaitement l'allaitement maternel comme contraception",
        "text": "\n\nLa m\u00e9thode de l'allaitement maternel et de l'am\u00e9norrh\u00e9e (<em>MAMA</em>) est possible jusqu'\u00e0 6 mois (risque de grossesse < 2%) si:\n\n- Allaitement exclusif jour et nuit x 6-10/j\n- Maximum 6 heures entre 2 t\u00e9t\u00e9es la nuit et 4 heures le jour\n- Am\u00e9norrh\u00e9e persistante\n\nLa contraception \u0153stro-progestative n'est pas recommand\u00e9e dans les 6 mois qui suivent l\u2019accouchement en cas d'allaitement.\n\nVoir le chapitre contraception du post-partum.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_847",
        "title": "allaitement allaitement et reprise du travail",
        "text": "\n\nLe Code du travail autorise une salari\u00e9e \u00e0 allaiter son enfant pendant les 12 premiers mois.\n\nElle peut s'absenter pour allaiter (30 minutes le matin puis 30 minutes l'apr\u00e8s-midi, 20 minutes si une salle d\u00e9di\u00e9e est disponible). Ce temps n'est pas r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 (sauf certaines conventions collectives).\n\n**NB.** Il n'existe pas de **cong\u00e9 d'allaitement** (sauf certaines conventions collectives).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_848",
        "title": "allaitement inhibition de la lactation",
        "text": "\n\nAucune mesure non m\u00e9dicamenteuse n'a prouv\u00e9 son efficacit\u00e9 pour interrompre l'allaitement.\n\n\n\u00c9l\u00e9ments \u00e0 savoir sur l'inhibition de la lactation:\n\n- En l'absence de stimulation mamelonnaire: arr\u00eat spontan\u00e9 de la lactation dans les 15 jours post-partum\n- Ne pas utiliser la bromocriptine\n- \u00c9viter les lisuride et cabergoline si possible (effets ind\u00e9sirables ++)\n\n> \u2013 *CNGOF 2015*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_849",
        "title": "allaitement prise en charge des complications pendant l'allaitement",
        "text": "\n\nTraitement des complications pouvant survenir au d\u00e9cours de l'allaitement (class\u00e9es par ordre alphab\u00e9tique) d'apr\u00e8s *Rigourd et al 2019*.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_850",
        "title": "allaitement prise en charge des complications pendant l'allaitement abc\u00e8s du sein",
        "text": "\nAbc\u00e8s du sein: Douleur lancinante avec souvent fatigue et fi\u00e8vre, masse limit\u00e9e fluctuante (parfois non palp\u00e9e).\n\nPrise en charge de la suspicion d'abc\u00e8s du sein en urgence avec une \u00e9chographie mammaire.\n\n- Si abc\u00e8s non collect\u00e9e: antibioth\u00e9rapie anti-staphylococcique pristinamycine 1g x 3/j (max 100 mg/kg/j)  \n  Nouvelle \u00e9chographie en cas de persistance des sympt\u00f4mes.\n- Si abc\u00e8s collect\u00e9: avis chirurgical urgent pour ponction-aspiration \u00e0 l'aiguille fine (voire incision et drainage)\n- Poursuite de l'allaitement aux 2 seins  \n  Sauf chirurgie avec incision proche de l'ar\u00e9ole.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_851",
        "title": "allaitement prise en charge des complications pendant l'allaitement candidose mammaire et allaitement",
        "text": "\nPrise en charge de la candidose du mamelon:\n\n- Changement de soutien-gorge et des coussinets\n- Savon alcalin pour la toilette\n- Nettoyage apr\u00e8s les t\u00e9t\u00e9es:\n  - bicarbonate 14/1000 ou eau de Vichy\n  - puis \u00e9conazole (CRAT) x 3/j apr\u00e8s les t\u00e9t\u00e9es\n  - et pr\u00e9paration \u00e0 base de miel apr\u00e8s les autres t\u00e9t\u00e9es\n  - ne pas utiliser le violet de gentiane pendant la grossesse ou l'allaitement (*ANSM*)\n- Rechercher un muguet du nourrisson\n- Si persistance \u00e0 3 semaines: amphot\u00e9ricine B 100 mg/j pendant 14 jours\n\n"
    },
    {
        "id": "document_852",
        "title": "allaitement prise en charge des complications pendant l'allaitement cloque de lait",
        "text": "\nCloque de lait: Petite v\u00e9sicule remplie de lait situ\u00e9e \u00e0 l'entr\u00e9e d'un pore lactif\u00e8re bouch\u00e9.\n\nLa prise en charge de la cloque de lait est une simple surveillance voire aide \u00e0 la r\u00e9sorption (compression par compresse, percement par aiguille st\u00e9rile avec antisepsie).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_853",
        "title": "allaitement prise en charge des complications pendant l'allaitement crevasses du mamelon",
        "text": "\nCrevasse: Rupture de la barri\u00e8re cutan\u00e9e mamelonnaire, principalement par friction avec la bouche du b\u00e9b\u00e9 avec risque de complications infectieuses et douleurs. Des saignements sont possibles et elles sont tr\u00e8s douloureuses.\n\nTraitement des crevasses associe:\n\n- Correction de la prise du sein  \n  Position, initiation trop tardive, t\u00e9t\u00e9es insuffisantes, frein de langue ant\u00e9rieur.\n- Apr\u00e8s les t\u00e9t\u00e9es: cr\u00e8me \u00e0 base de lanoline purifi\u00e9e m\u00e9lang\u00e9e avec du lait  \n  voire formule \u00e0 base de miel et d'acide hyaluronique m\u00e9lang\u00e9e avec du lait.\n- Ne pas interrompre la mise au sein\n- Parac\u00e9tamol\n- Si douleurs invalidantes: utilisation transitoire de bouts de seins, tire-lait 24-48 heures\n\n"
    },
    {
        "id": "document_854",
        "title": "allaitement prise en charge des complications pendant l'allaitement douleurs des seins",
        "text": "\nUne sensibilit\u00e9 douloureuse est fr\u00e9quente en d\u00e9but d'allaitement. La majeure partie des douleurs et l\u00e9sions du mamelon sont li\u00e9es \u00e0 un mauvais positionnement au sein.\n\nRechercher une mycose (voir **Candidose** ci-dessus) pour les douleurs en << coup de poignard >>.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_855",
        "title": "allaitement prise en charge des complications pendant l'allaitement engorgement mammaire",
        "text": "\nEngorgement mammaire: Congestion mammaire (augmentation de volume, tension des seins et chaleur) avec inflammation douloureuse entra\u00eenant une g\u00eane \u00e0 l'\u00e9coulement du lait.\n\nPr\u00e9vention de l'engorgement mammaire: t\u00e9t\u00e9es pr\u00e9coces, sans restriction de fr\u00e9quence ou de dur\u00e9e.\n\nTraitement de l'engorgement mammaire:\n\n- Expression manuelle ou avec un tire-lait et t\u00e9t\u00e9es\n- Application de chaleur avant la t\u00e9t\u00e9e (douche, gant)\n- Parac\u00e9tamol et AINS\n\nAucune autre technique n'est recommand\u00e9e.\n\nEn l'absence de traitement l'engorgement mammaire peut se compliquer de **mastite**.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_856",
        "title": "allaitement prise en charge des complications pendant l'allaitement mastite",
        "text": "\nMastite (lymphangite ou galactophorite si infectieuse): Inflammation du sein li\u00e9e \u00e0 une stase lact\u00e9e pouvant se surinfecter.: Les signes sont unilat\u00e9raux: inflammation (rougeur, chaleur, douleur) localis\u00e9e (quadrant sup\u00e9ro-externe ++) ou \u00e9tendue avec fr\u00e9quemment des signes g\u00e9n\u00e9raux (fi\u00e8vre, syndrome pseudo-grippal).: Facteurs de risque de mastite: engorgement mammaire, crevasses et l\u00e9sions du mamelon.\n\nPrise en charge de la mastite:\n\n- Recherche d'une porte d'entr\u00e9e infectieuse\n- \u00c9viter les soutiens-gorges trop serr\u00e9s\n- Avis sp\u00e9cialis\u00e9 sur la technique d'allaitement (PMI, consultant en lactation, association)\n- Optimiser le drainage par t\u00e9t\u00e9es, expression manuelle ou tire-lait\n- Poursuivre l'allaitement (sauf pr\u00e9matur\u00e9)\n- Parac\u00e9tamol et AINS\n- **Analyse bact\u00e9riologique du lait** et antibiogramme (germe > 10<sup>6</sup>/mL)\n- \u00b1 \u00c9chographie mammaire pour \u00e9liminer un abc\u00e8s\n- Surveillance clinique quotidienne\n- Si infection prouv\u00e9e, crevasse surinfect\u00e9e, fi\u00e8vre \u00e9lev\u00e9e et r\u00e9sistante, \u00e9chec \u00e0 24-48 heures: **antibioth\u00e9rapie** anti-staphylococcique pristinamycine\n\n"
    },
    {
        "id": "document_857",
        "title": "allaitement prise en charge des complications pendant l'allaitement r\u00e9flexe d'\u00e9jection trop fort",
        "text": "\n- Drainage manuel avant la t\u00e9t\u00e9e jusqu'\u00e0 ce qie l'ar\u00e9ole soit souple\n- Installer b\u00e9b\u00e9: \u00e0 plat sur le ventre de la m\u00e8re pour la t\u00e9t\u00e9e, en << biologic nurturing >> ou en face \u00e0 face\n\n"
    },
    {
        "id": "document_858",
        "title": "allaitement location d'un tire-lait",
        "text": "\n\nLocation de tire-lait \u00e9lectrique double pompe et ses accessoires pendant 10 semaines\n\n\nLa location de tire-lait est rembours\u00e9e sur prescription d\u00e9di\u00e9e de m\u00e9decin ou sage-femme.\n\nLe renouvellement est possible tous les 3 mois apr\u00e8s la prescription initiale de 10 semaines.\n\n> \u2013 Arr\u00eat\u00e9 du 11/03/2019\n\n"
    },
    {
        "id": "document_859",
        "title": "allaitement don de lait et lactarium",
        "text": "\n\nLe don de lait est anonyme et gratuit.\n\nLes contre-indications au don de lait sont celles du don du sang.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_860",
        "title": "cancer de l'ovaire d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCancer de l'ovaire: Tumeur maligne d\u00e9velopp\u00e9e aux d\u00e9pens de l'ovaire, le plus souvent par un ad\u00e9nocarcinome (+90%, dit cancer \u00e9pith\u00e9lial). Il survient le plus souvent apr\u00e8s la m\u00e9nopause (m\u00e9diane de 65 ans au diagnostic) avec un diagnostic \u00e0 un stade avanc\u00e9 dans 3/4 des cas (carcinose p\u00e9riton\u00e9ale, m\u00e9tastases).: Le traitement des cancers des trompes et du p\u00e9ritoine primitif est calqu\u00e9 sur celui du cancer de l'ovaire \u00e9pith\u00e9lial.: Les cancers non \u00e9pith\u00e9liaux doivent \u00eatre prise en charge dans la fili\u00e8re des Tumeurs Malignes Rares de l'Ovaire (annuaire des TMRO).: Le cancer de l'ovaire a la particularit\u00e9 de r\u00e9pondre initialement bien aux traitements (80% des cas) avant de diffuser dans un deuxi\u00e8me temps (70% des cas).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_861",
        "title": "cancer de l'ovaire d\u00e9finition facteurs de risque du cancer de l'ovaire",
        "text": "\n- Pr\u00e9disposition g\u00e9n\u00e9tique (15-20%)  \n  - Mutations BRCA 1 ou BRCA 2  \n    Survenue avant 60 ans et meilleur pronostic.\n  - Syndrome de Lynch (HNPCC) plus rare  \n    D\u00e9pistage \u00e9chographique annuel \u00e0 partir de 35 ans et hyst\u00e9rectomie totale avec annexectomie discut\u00e9e \u00e0 partir de 40 ans (*ESMO 2016*)\n- Autres facteurs de risque de cancer ovarien\n  - Nulliparit\u00e9\n  - Surpoids et ob\u00e9sit\u00e9\n  - M\u00e9narche pr\u00e9coce\n  - M\u00e9nopause tardive\n  - \u00c2ge\n\n> Facteurs protecteurs du cancer de l'ovaire: contraception orale, grossesse, allaitement, ligature des trompes, salpingectomie bilat\u00e9rale.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_862",
        "title": "cancer de l'ovaire d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nACOG: \n\nAEG: alt\u00e9ration de l'\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral\n\nCLCC: centre de lutte contre le cancer\n\nINCa: Institut national du cancer\n\nRCP: r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_863",
        "title": "cancer de l'ovaire d\u00e9finition \u00e9pid\u00e9miologie du cancer de l'ovaire",
        "text": "\n- Incidence: 5348 cas (m\u00e9tropole 2023) soit le 8<sup>e</sup> rang chez la femme\n- Mortalit\u00e9: 3500 d\u00e9c\u00e8s (m\u00e9tropole 2018) soit le 5<sup>e</sup> rang chez la femme\n- \u00c2ge m\u00e9dian au diagnostic: 70 ans\n- Cancer de mauvais pronostic avec 3/4 des patientes diagnostiqu\u00e9es \u00e0 un stade avanc\u00e9\n- Survie \u00e0 5 ans: 43 %\n\n"
    },
    {
        "id": "document_864",
        "title": "cancer de l'ovaire clinique",
        "text": "\n\nAu moindre doute de tumeur ovarienne, prescrire une \u00e9chographie pelvienne sus-pubienne et endovaginale.\n\n\nLes signes et sympt\u00f4mes devant faire \u00e9voquer un cancer de l'ovaire en cas de persistance apr\u00e8s la m\u00e9nopause sont asp\u00e9cifiques.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_865",
        "title": "cancer de l'ovaire clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels ou familiaux  \n  Cancers du sein ou de l'ovaire (\u00e2ge au diagnostic, BRCA), cancer colorectal ou de l'endom\u00e8tre (syndrome de Lynch).\n- Gyn\u00e9cologues  \n  \u00c2ge des premi\u00e8res r\u00e8gles, gestit\u00e9, parit\u00e9, statut m\u00e9nopausique, contraception, traitement hormonal de la m\u00e9nopause.\n- Sympt\u00f4mes non sp\u00e9cifiques\n  - Inconfort abdominal\n  - Douleurs pelviennes ou douleurs abdominales\n  - Augmentation du volume abdominal\n  - M\u00e9trorragies ou \u00e9coulements vaginaux\n  - Signes de compression: troubles du transit, subocclusion, faux besoins, sympt\u00f4mes urinaires (imp\u00e9riosit\u00e9s, pollakiurie)\n  - Compression veineuse ou radiculaire: \u0153d\u00e8me d'un membre inf\u00e9rieur, phl\u00e9bite, sciatique\n  - Dyspn\u00e9e\n  - Douleur thoracique\n  - Alt\u00e9ration de l'\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral (AEG: fatigue, anorexie, amaigrissement)\n- +75 ans: d\u00e9pistage g\u00e9riatrique (G8, VES13, FOG ...)\n\nEn cas d'ant\u00e9c\u00e9dents de cancer sein-ovaire, avis d'oncog\u00e9n\u00e9tique selon le score d'Eisinger. \u00c0 demander \u00e9galement en cas de cancers familiaux du spectre de Lynch ({{< clinique/cancer-spectre-lynch >}}).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_866",
        "title": "cancer de l'ovaire clinique examen clinique",
        "text": "\n- Poids, taille, IMC et variations\n- Examen abdominal\n- Palpation des aires ganglionnaires\n- Palpation des seins\n- Examen gyn\u00e9cologique au sp\u00e9culum\n- Touchers pelviens\n\n"
    },
    {
        "id": "document_867",
        "title": "cancer de l'ovaire examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n\n\nSi d\u00e9couverte d'une masse ovarienne ind\u00e9termin\u00e9e ou suspecte de malignit\u00e9: avis d'un centre du cancer (CLCC) et **IRM abdomino-pelvienne** en parall\u00e8le.\n\nLe **marqueur tumoral CA 125** est dos\u00e9 en cas de masse ind\u00e9termin\u00e9e en imagerie.\n\nLe bilan d'extension repose sur le scanner thoraco-abdomino-pelvien avec injection.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_868",
        "title": "cancer de l'ovaire pr\u00e9vention du cancer de l'ovaire",
        "text": "\n\n> Il n'existe pas de d\u00e9pistage du cancer de l'ovaire\n\n\nN\u00e9anmoins une ablation opportuniste des trompes de Fallope de fa\u00e7on pr\u00e9ventive peut \u00eatre propos\u00e9e au cours d'une chirurgie pelvienne planifi\u00e9e:\n\n- Hyst\u00e9rectomie\n- St\u00e9rilisation\n- C\u00e9sarienne avec d\u00e9sir de st\u00e9rilisation\n- L'ovariectomie peut \u00eatre coupl\u00e9e chez une femme m\u00e9nopaus\u00e9e\n\n> \u2013 *ACOG 2019*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_869",
        "title": "cancer de l'ovaire traitement du cancer de l'ovaire",
        "text": "\n\nLe choix du traitement d\u00e9pend de la r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire (RCP) et est pluridisciplinaire. Annuaire des Centres de Lutte contre le Cancer (CLCC).\n\nLa prise en charge du cancer de l'ovaire repose essentiellement sur la chirurgie avec une chimioth\u00e9rapie adjuvante voire une th\u00e9rapie cibl\u00e9e surajout\u00e9e (bevacizumab).\n\nComme pour tout cancer:\n\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b030\n- Sevrage tabagique\n- Proposer un soutien psychologique\n- Soins de confort\n- \u00c9valuation nutritionnelle\n- Guide d'information INCa sur le cancer de l'ovaire\n- Directives anticip\u00e9es, personne de confiance\n- Associations de patients  \n  imagyn, Ligue contre le cancer, roseup, HNPCC - Lynch.\n\nReconnaissance possible en Maladie professionnelle dans le cadre du Tableau 30 ter: exposition \u00e0 l'amiante \u2265 5 ans\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_870",
        "title": "cancer de l'ovaire traitement du cancer de l'ovaire pour en savoir plus sur le cancer de l'ovaire",
        "text": "\nLa chirurgie du cancer de l'ovaire exige une ex\u00e9r\u00e8se chirurgicale sans rupture de la masse ovarienne, annexectomie bilat\u00e9rale avec hyst\u00e9rectomie totale, omentectomie, appendicectomie, curage ganglionnaire pelvien et lombo-aortique, cytologie et biopsies p\u00e9riton\u00e9ale.\n\nLes stades pr\u00e9coces accessibles en chirurgie avant 50 ans d\u00e9clenchent une m\u00e9nopause pr\u00e9coce pouvant \u00eatre trait\u00e9e par un traitement hormonal substitutif par l'\u00e9quipe oncologique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_871",
        "title": "cancer de l'ovaire suivi d'un cancer de l'ovaire",
        "text": "\n\nLe cancer de l'ovaire est marqu\u00e9 par une extension observ\u00e9e dans les 2 ans (70% des cas) avec une carcinose p\u00e9riton\u00e9ale.\n\nLes personnes atteintes de mutations BRCA1 ou 2 ou du syndrome de Lynch ont un suivi sp\u00e9cifique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_872",
        "title": "cancer de l'ovaire suivi d'un cancer de l'ovaire surveillance apr\u00e8s traitement d'un cancer de l'ovaire",
        "text": "\n- Sympt\u00f4mes et examen clinique avec examen pelvien \u00e0 3, 6, 12, 18 et 24 mois puis annuel\n- Si chirurgie initiale compl\u00e8te et bon \u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral: CA 125 6 mois apr\u00e8s la fin de la chimioth\u00e9rapie puis tous les 6 mois\n- Imagerie en cas d'\u00e9l\u00e9vation du CA 125  \n  ou de traitement conservateur (\u00e9chographie pelvienne)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_873",
        "title": "cancer de l'ovaire suivi d'un cancer de l'ovaire principales localisations \u00e0 risque de second cancer",
        "text": "\n- Leuc\u00e9mie aigu\u00eb my\u00e9loblastique (agents alkylants surtout)\n- Cancer colorectal (si cancer de l'ovaire avant 50 ans ou syndrome de Lynch)\n- Cancer du sein (si cancer de l'ovaire avant 50 ans ou mutation BRCA)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_874",
        "title": "prise en charge du cancer de l'ovaire par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge du cancer de l'ovaire par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s INCa 2020\" >}}\ngraph TB\n  sympt\u00f4mes[\"<b>Sympt\u00f4mes non sp\u00e9cifiques</b><br>\u2014<br>- Inconfort abdominal<br>- Douleurs abdominales<br>ou pelviennes<br>- M\u00e9trorragies, \u00e9coulements<br>- Augmentation volume abdo.<br>- AEG\"] --> \u00e9chographie(\"<b>\u00c9chographie pelvienne par voie<br>sus-pubienne et endovaginale</b>\") -- L\u00e9sion suspecte --> bilan(\"Typer la l\u00e9sion rapidement:<br>- IRM abdomino-pelvienne<br>- CA 125\") -- En parall\u00e8le --> CLCC(\"Avis d'un Centre de Lutte contre<br>le Cancer semi-urgent\")\n    \u00e9chographie -- Normale --> diff\u00e9rentiel(Autre cause)\n  Fortuite(\"D\u00e9couverte fortuite d'une<br>tumeur ovarienne\") --> bilan\n  Lynch(\"<b>Syndrome de Lynch</b><br>\u2014<br>D\u00e9pistage r\u00e9p\u00e9t\u00e9 d\u00e8s 35 ans.<br>Discuter hyst\u00e9rectomie<br>+ annexectomie d\u00e8s 40 ans\") --> \u00e9chographie\nstyle sympt\u00f4mes stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_875",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nBronchopneumopathie chronique obstructive (BPCO): Maladie respiratoire h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne d\u00e9finie par des sympt\u00f4mes respiratoires chroniques avec une obstruction permanente et progressive des voies a\u00e9riennes et/ou alv\u00e9olaires.: Le diagnostic est *spirom\u00e9trique* avec un *trouble ventilatoire obstructif* (VEMS/CVF < 0,7) non r\u00e9versible.: Les sympt\u00f4mes respiratoires les plus fr\u00e9quents sont: dyspn\u00e9e, toux et/ou expectorations. Ils sont sous-rapport\u00e9s par les patients et 3/4 des cas ne sont pas diagnostiqu\u00e9s.: Le tabagisme est la 1<sup>re</sup> cause (90%) suivie par l'expositions aux fum\u00e9es.: Causes de mortalit\u00e9: insuffisance respiratoire (10% en Gold 1, 50% en Gold 4), maladies cardio-vasculaires (20-40%), cancers (10-20%).\n\nExacerbation de BPCO (EABPCO ou EABPCO): Le diagnostic d'exacerbation est clinique: aggravation de dyspn\u00e9e et/ou de la toux et des expectorations en moins de 14 jours par une inflammation d'origine infectieuse, polluante ou autre agression des voies a\u00e9riennes. La dur\u00e9e est variable, parfois jusqu'\u00e0 4-6 semaines voire sans r\u00e9cup\u00e9ration de l'\u00e9tat ant\u00e9rieur.: D\u00e9finitions apr\u00e8s r\u00e9solution de l'exacerbation (*GOLD 2023*)\n    - **Exacerbations fr\u00e9quentes: \u2265 2 exacerbations/an**  \n      1<sup>er</sup> facteur pr\u00e9dictif de survenue d'EABPCO.\n    - **Exacerbation l\u00e9g\u00e8re**: r\u00e9solutive en majorant les BDCA\n    - **Mod\u00e9r\u00e9e**: n\u00e9cessitant BDCA + cortico\u00efdes oraux \u00b1 antibiotiques\n    - **S\u00e9v\u00e8re**: passage aux urgences ou hospitalisation\n\nBronchite chronique: Abandonn\u00e9e par le GOLD car n'est pr\u00e9sente que chez une minorit\u00e9 (27-35%) de patients atteints de BPCO.\n\nEmphys\u00e8me: Est une composante variable de la BPCO, surtout r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par une dyspn\u00e9e limitant l'activit\u00e9 (< 65 ans +++).\nLe diagnostic est anatomique: \u00e9largissement permanent anormal des espaces a\u00e9riens en-dessous des bronchioles terminales associ\u00e9 \u00e0 la destruction des parois alv\u00e9olaires. 2 types d'emphys\u00e8me mais souvent associ\u00e9s: pan et centro-lobulaire.\n\nInsuffisance respiratoire chronique: Incapacit\u00e9 permanente de l'appareil respiratoire \u00e0 assurer une *h\u00e9matose* (\u00e9changes gazeux pulmonaires) normale au repos.: La d\u00e9finition est *gazom\u00e9trique*: PaO<sub>2</sub> < 70 mmHg sur 2 gaz du sang art\u00e9riels en \u00e9tat stable \u00e0 \u2265 3 mois d'intervalle.  \n**Insuffisance respiratoire grave** si PaO<sub>2</sub> \u2264 55 mmHg ou < 60 si *polyglobulie* ou insuffisance cardiaque droite associ\u00e9e.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_876",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nBD: bronchodilatateur\n\nBDCA: bronchodilatateur de courte dur\u00e9e d'action (\u00df2 ou anticholinergique, *SABD* en anglais)\n\nBDLA: bronchodilatateur de longue dur\u00e9e d'action (\u00df2 ou anticholinergique, *LABD* en anglais)\n\nBPCO: bronchopneumopathie chronique obstructive\n\nCAT\u2122: \n\nCSI: corticost\u00e9ro\u00efde inhal\u00e9 (ou cortico\u00efde inhal\u00e9)\n\nCVF: capacit\u00e9 vitale forc\u00e9e\n\nDEP: d\u00e9bit expiratoire de pointe\n\nEABPCO: exacerbation aigu\u00eb de BPCO\n\nEFR: \u00e9preuves fonctionnelles respiratoires\n\nEI: effet ind\u00e9sirable\n\nFC: fr\u00e9quence cardiaque\n\nGOLD: \n\nLABA: , b\u00eata2-agoniste de longue dur\u00e9e d'action\n\nLAMA: , anticholinergique de longue dur\u00e9e d'action\n\nRR: r\u00e9habilitation respiratoire (ou *r\u00e9adaptation respiratoire*)\n\nSPLF: Soci\u00e9t\u00e9 de Pneumologie de Langue Fran\u00e7aise\n\nVEMS: volume expir\u00e9 maximal \u00e0 la premi\u00e8re seconde ( en anglais)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_877",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie de la bronchopneumopathie chronique obstructive",
        "text": "\n- 3<sup>e</sup> cause mondiale de d\u00e9c\u00e8s (*OMS*): 3,23 millions de d\u00e9c\u00e8s (2019)\n- 6% des d\u00e9penses de sant\u00e9 europ\u00e9ennes\n- USA: co\u00fbt estim\u00e9 de 52,4 milliards $ annuels (32 directs + 20,4 indirects)\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_878",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie de la bpco en france",
        "text": "\nUn seul marqueur de prise en charge optimale de la BPCO sur 7 atteint le seuil de 70% (voir Projet, *HAS 2022*)\n\n\n- Pr\u00e9valence: 7-10% des 40-64 ans (3,5 millions en 2010)\n- Hospitalisations: 100-160.000/an (2017)  \n  22,5% des patients hospitalis\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9-hospitalis\u00e9s.\n- D\u00e9c\u00e8s: 18.000/an\n- Co\u00fbt moyen: de 7628 \u20ac \u00e0 20.747 \u20ac  \n  Co\u00fbt annuel moyen respectif d'un patient avec BPCO l\u00e9g\u00e8re et oxyg\u00e9norequ\u00e9rant.\n- Sous-diagnostic: 70% ne seraient pas diagnostiqu\u00e9s\n- 80% des cas dus au tabac\n- M\u00e9connaissance: 22% des Fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 entendu parler de BPCO (SPF 2017) parmi lesquels seulement 1/3 cite le tabac comme cause.\n- **Exc\u00e8s de corticoth\u00e9rapie inhal\u00e9e**: 70% des patients dont 35% chez GOLD A et B (*SPLF 2021*)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_879",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) d\u00e9pistage de la bpco bpco - qui d\u00e9pister ?",
        "text": "\nD\u00e9pister par spirom\u00e9trie toute personne par l'Auto-questionnaire de d\u00e9pistage OU tout sujet de plus de 40 ans avec au moins 1 facteur de risque ou signe parmi:\n\n- Tabagisme\n- Pollution atmosph\u00e9rique\n- Chauffage au bois ou au charbon\n- Exposition professionnelle  \n  Silice, charbon, moisissures, gaz, vapeurs, fum\u00e9es.\n- Toux chronique\n- Expectoration fr\u00e9quente\n- Dyspn\u00e9e\n\n> \u2013 *HAS 2019*\n\n**NB.** L'utilisation d'un **mini-spirom\u00e8tre au cabinet** est fortement encourag\u00e9e par les diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s savantes. La mesure n\u00e9cessite une confirmation pneumologique sp\u00e9cialis\u00e9e.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_880",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) d\u00e9pistage de la bpco bpco - comment d\u00e9pister ?",
        "text": "\n- Au cabinet avec mini-spirom\u00e8tre ou chez le pneumologue\n- Chez un sujet avec facteur de risque ou signes cliniques (voir plus haut *BPCO - Qui d\u00e9pister*)\n- **Spirom\u00e9trie apr\u00e8s bronchodilatateur: VEMS/CVF < 70%**\n\n"
    },
    {
        "id": "document_881",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents  \n  Asthme, allergie, atopie, sinusite, polypes du rhinopharynx, infections respiratoires infantiles, hospitalisations pour pathologies respiratoires.\n- Comorbidit\u00e9s  \n  - Cardiovasculaires  \n    Hypertension, coronaropathie, AVC, AOMI (8,8%), insuffisance cardiaque (20-70%), arythmie, diab\u00e8te\n  - Cancers li\u00e9s au tabac (poumon, vessie, digestifs)\n  - D\u00e9pister anxi\u00e9t\u00e9 et d\u00e9pression (questionnaire PHQ-4), addictions, troubles cognitifs\n  - Ost\u00e9oporose et amyotrophie\n  - Ob\u00e9sit\u00e9, d\u00e9nutrition, an\u00e9mie et polyglobulie\n  - Apn\u00e9es du sommeil, dilatation des bronches\n  - Reflux gastrique\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux  \n  Tabagisme, BPCO et maladies respiratoires.\n- Terrain  \n  Tabagisme actif ou passif, cannabis, exposition professionnelle, exposition aux vapeurs et combustions (bois, charbon).\n- Sympt\u00f4mes  \n  Toux, expectoration, dyspn\u00e9e, sifflements, fatigue, perte de poids, anorexie.  \n  \u00c9volution pond\u00e9rale, app\u00e9tit.\n- Histoire de la maladie  \n  \u00c2ge de d\u00e9but, dyspn\u00e9e, rhumes tra\u00eenants, bronchites hivernales fr\u00e9quentes, consommation d'antibiotiques, renoncement \u00e0 des activit\u00e9s.\n- \u00c9chelle de dyspn\u00e9e mMRC\n- Retentissement  \n  Limitation des activit\u00e9s, arr\u00eats de travail, activit\u00e9 physique, anxi\u00e9t\u00e9/d\u00e9pression, qualit\u00e9 de vie, vie sexuelle.\n- Entourage\n\n"
    },
    {
        "id": "document_882",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) clinique examen clinique",
        "text": "\n- Pression art\u00e9rielle, pouls, **SpO<sub>2</sub>**\n- Poids, taille, IMC\n- Auscultation pulmonaire  \n  Sibilants, tirage, cyanose.\n- Calcul du risque cardiovasculaire {{< scores/heartscore >}}\n- D\u00e9pister des apn\u00e9es du sommeil\n- Rechercher une mycose buccale\n\n"
    },
    {
        "id": "document_883",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) diagnostic diff\u00e9rentiel",
        "text": "\n\nAutres causes de toux et dyspn\u00e9e chronique d'origine thoracique:\n\n- Asthme\n- Cancer du poumon\n- Tuberculose\n- Dilatation des bronches et emphys\u00e8me pulmonaire\n- Insuffisance cardiaque chronique\n- Pneumopathie interstitielle\n- Mucoviscidose\n- Idiopathique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_884",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) diagnostic diff\u00e9rentiel diagnostic diff\u00e9rentiel de l'exacerbation de bpco",
        "text": "\n- Embolie pulmonaire\n- Pneumonie aigu\u00eb communautaire\n- \u0152d\u00e8me pulmonaire cardiog\u00e9nique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_885",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) examens compl\u00e9mentaires spirom\u00e9trie",
        "text": "\nLa spirom\u00e9trie est l'examen diagnostique et de suivi de r\u00e9f\u00e9rence: trouble ventilatoire obstructif (VEMS/CV post-bronchodilatateur < 0,7) et s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de l'obstruction bronchique (VEMS).\n\nCotation CCAM: GLQP012 soit 40,28\u20ac.\n\nLes autres examens recherchent des complications.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_886",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) examens compl\u00e9mentaires gaz du sang",
        "text": "\nIndications aux gaz du sang: SpO<sub>2</sub> < 92%, mMRC \u2265 3, stade obstructif \u2265 3, suspicion d'embolie pulmonaire ou d'hypercapnie.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_887",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) examens compl\u00e9mentaires autres examens",
        "text": "\n- Scanner thoracique  \n  Indications: exacerbations persistantes, sympt\u00f4mes discordants avec la spirom\u00e9trie, VEMS < 45%. (*GOLD 2023*)\n- D\u00e9ficit en alpha-1 antitrypsine  \n  Dosage unique au diagnostic. Une concentration < 20% \u00e9voque un d\u00e9ficit homozygote. (*GOLD 2023*)\n- ECBC selon le pneumologue\n- Envisager un suivi par scanner faible dose pour le d\u00e9pistage de cancer du poumon\n- NT-proBNP, D-dim\u00e8res pour \u00e9liminer une part cardiaque\n\n"
    },
    {
        "id": "document_888",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) crit\u00e8res d'hospitalisation pour eabpco et suivi \u00e0 la sortie sortie d'hospitalisation apr\u00e8s une exacerbation de bpco",
        "text": "\nCarnet de suivi apr\u00e8s mon hospitalisation pour BPCO (Prado PDF)\n\n- L'h\u00f4pital inclut dans le programme Prado BPCO\n- Consultation du m\u00e9decin traitant dans la semaine  \n  Puis M1, M3, M6 et 1 an.\n- Contr\u00f4le de la technique d'inhalation et du traitement par BDLA (LAMA voire association LABA + LAMA)\n- Consultation du pneumologue dans les 2 mois  \n  \n- R\u00e9habilitation respiratoire dans les 2 \u00e0 4 semaines  \n  \n- Encourager \u00e0 l'arr\u00eat du tabac (voir *Traitement de fond*)\n- Suivi infirmier \u00e0 domicile\n- Contr\u00f4ler le Plan d'Action\n- Poursuivre les traitements de fond\n- Correction d'une carence en vitamine D (*GOLD*)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_889",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement de fond de la bpco",
        "text": "\n\n{{< traitements/gold-groupe >}}\n\n- *Arr\u00eat du tabac*\n  - Principal facteur pronostique\n  - Prise en charge optimale (conseil minimal, substituts, tabac-info-service, tabacologue, psychoth\u00e9rapie, var\u00e9nicline)\n  - Autres expositions aux toxiques et gaz domestiques et professionnels  \n    A\u00e9rosols, combustion de bois ou biomasse, moisissures.\n- Vaccination\n  - Mise \u00e0 jour du calendrier vaccinal avec la coqueluche\n  - Covid-19 et grippe annuels, pneumocoque (*GOLD 2024*)\n  - Zona chez le +50 ans (*GOLD 2024*)\n- R\u00e9habilitation respiratoire\n  - Essentielle pour tous pour r\u00e9duire la dyspn\u00e9e, le stress et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie\n  - D\u00e8s 1 mois post-hospitalisation, r\u00e9p\u00e9t\u00e9e si besoin\n  - Liste des centres de r\u00e9habilitation respiratoire (RR)\n  - Voire kin\u00e9sith\u00e9rapie respiratoire \u00e0 domicile  \n    Ordonnance: \"S\u00e9ances de r\u00e9adaptation respiratoire kin\u00e9sith\u00e9rapique pour maladie respiratoire chronique obstructive\".\n- Activit\u00e9 physique quotidienne\n  - Augmenter le temps de marche quotidien, escaliers, v\u00e9lo  \n    Favoriser avec podom\u00e8tre, appli (Google Fit ...)\n  - Guide patient APA (HAS)\n  - Annuaire pour l'Activit\u00e9 Physique Adapt\u00e9e (APA)\n- ALD n\u00b014  \n  Indications: insuffisance respiratoire chronique, hypercapnie > 50 mmHg, VEMS < 50%\n- \u00c9valuation nutritionnelle  \n  Dont sant\u00e9 bucco-dentaire et di\u00e9t\u00e9ticien.\n- \u00c9ducation th\u00e9rapeutique et Plan d'action \u00e9crit  \n  Syst\u00e9matique, cf chapitre suivant.\n- R\u00e9\u00e9valuation de m\u00e9dicaments bronchoconstricteurs  \n  - Ticagr\u00e9lor, ad\u00e9nosine, latanoprost\n  - Absence de contre-indication aux b\u00eatabloquants, pr\u00e9f\u00e9rer biso/m\u00e9to-prolol ou n\u00e9bivolol (*ESC 2016 IC*)\n- Observance et techniques de prises de tous les traitements\n- Soutien psychologique\n- Personne de confiance\n- Associations de patients  \n  Sant\u00e9 Respiratoire France, FFAAIR, arairlor, lesouffle.\n- D\u00e9clin respiratoire  \n  Directives anticip\u00e9es, soins palliatifs.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_890",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement de fond de la bpco bronchodilatateurs",
        "text": "\nLa technique d'inhalation et l'observance sont primordiaux et repris \u00e0 chaque consultation pour ces traitements symptomatiques. Recherche du traitement minimal efficace.  \nFormes: spray, poudre, brumisateur.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_891",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement de fond de la bpco 1) dyspn\u00e9e intermittente ou \u00e0 l'exercice",
        "text": "\nBDCA \u00e0 la demande.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_892",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement de fond de la bpco 2) dyspn\u00e9e persistante",
        "text": "\nLABA ou LAMA.\n\nSi insuffisant:\n\n- V\u00e9rifier l'observance et la technique d'inhalation\n- Essayer un autre dispositif d'inhalation voire une chambre d'inhalation\n- Changer de classe de bronchodilatateur\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_893",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement de fond de la bpco 3) dyspn\u00e9e r\u00e9sistante",
        "text": "\nDyspn\u00e9e sous monoth\u00e9rapie toujours mMRC \u2265 2 ou CAT\u2122 \u2265 10:  \nbith\u00e9rapie LABA+LAMA\n\n\nAvis pneumologique si exacerbations r\u00e9p\u00e9t\u00e9es ou hospitalisation avec \u00e9osinophilie \u2265 300/mm\u00b3\n\nSur-risque de pneumopathie avec les cortico\u00efdes inhal\u00e9s.\n\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_894",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement de fond de la bpco 4) prescription sp\u00e9cialis\u00e9e",
        "text": "\nTriple association si GOLD groupe E avec \u00e9osinophilie: LABA + LAMA + CSI.  \nArr\u00eat des cortico\u00efdes si pneumonie ou autres effets ind\u00e9sirables.\n\nSeul le pneumologue peut prescrire une trith\u00e9rapie ou des n\u00e9bulisations.  \nIl est \u00e9galement le seul \u00e0 d\u00e9cider du b\u00e9n\u00e9fice de pr\u00e9vention des exacerbations (*ERS 2021*, *SPLF 2021*):\n\n- Azithromycine 250-500 mg 3 jours par semaine\n- N-ac\u00e9tylcyst\u00e9ine 600 mg x 2/j\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_895",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement de fond de la bpco arr\u00eat des cortico\u00efdes inhal\u00e9s",
        "text": "\n\u00c9l\u00e9ments de la balance b\u00e9n\u00e9fice-risque des CSI: asthme, exacerbations fr\u00e9quentes, \u00e9osinophilie versus pneumonies.  \nSubstitution envisag\u00e9e par bith\u00e9rapie LABA + LAMA.\n\n\n\n\u00c9osinophilie: mesur\u00e9e en \u00e9tat stable. Elle n'a aucun int\u00e9r\u00eat en exacerbations fr\u00e9quentes.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_896",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement de fond de la bpco en savoir plus: autres traitements",
        "text": "\nTraitements r\u00e9serv\u00e9s au pneumologue (prescription et renouvellement).\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_897",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement de fond de la bpco oxyg\u00e9noth\u00e9rapie longue dur\u00e9e  ",
        "text": "\n\u2265 15 h/j en cas d'hypox\u00e9mie avec suivi au moins annuel.\n\nEnvisager si (*HAS 2019*):\n\n- Obstruction tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re (voire s\u00e9v\u00e8re)\n- Cyanose\n- Polyglobulie\n- Signes d'insuffisance cardiaque droite  \n  {{< clinique/insuffisance-cardiaque-droite >}}\n- SpO<sub>2</sub> \u2264 92% en air ambiant\n  - PaO<sub>2</sub> \u2264 55 mmHg ou SaO<sub>2</sub> \u2264 88% confirm\u00e9e \u00e0 2 reprises sur 3 semaines pour *GOLD 2023*\n  - PaO<sub>2</sub> 55-60 mmHg ou SaO<sub>2</sub> \u2264 88% avec HTAP, insuffisance cardiaque droite ou polyglobulie (h\u00e9matocrite > 55%) pour *GOLD 2023*\n\nCible de repos: SpO<sub>2</sub> \u2265 90% (PaO<sub>2</sub> \u2265 60 mmHg).\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_898",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement de fond de la bpco ventilation m\u00e9canique \u00b1 pression positive continue",
        "text": "\nRel\u00e8ve exclusivement du sp\u00e9cialiste.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_899",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement de fond de la bpco dyspn\u00e9e r\u00e9fractaire",
        "text": "\nOpio\u00efdes faible dose par le pneumologue (*SPLF 2021*).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_900",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement - exacerbation de bpco et plan d'action 1. \u00e9liminer un diagnostic diff\u00e9rentiel",
        "text": "\n- Syndrome coronarien aigu\n- Arythmie cardiaque\n- Aggravation de l'insuffisance cardiaque (NT-proBNP)\n- Embolie pulmonaire (d-dim\u00e8res)\n- Pneumonie aigu\u00eb communautaire\n- Pneumothorax et pleur\u00e9sie\n\n"
    },
    {
        "id": "document_901",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement - exacerbation de bpco et plan d'action 2. rechercher le facteur d\u00e9clenchant",
        "text": "\n- Infection virale ou bact\u00e9rienne  \n  Si Covid-19: antiviral en urgence.\n- Pollution int\u00e9rieure/ext\u00e9rieure\n- Arr\u00eat du traitement de fond\n\n**Facteurs favorisants les EABPCO:** manque d'activit\u00e9 physique, tabagisme, douleur, anxi\u00e9t\u00e9, m\u00e9dicaments d\u00e9presseur respiratoire.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_902",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement - exacerbation de bpco et plan d'action 3. hospitaliser ?",
        "text": "\nVoir *Crit\u00e8res d'hospitalisation*.\n\nJoindre le courrier d\u00e9taill\u00e9 des traitements en cours, contexte social, derniers bilans, personne de confiance, directives anticip\u00e9es.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_903",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement - exacerbation de bpco et plan d'action 4. examens compl\u00e9mentaires lors d'une exacerbation",
        "text": "\n- Biologie selon comorbidit\u00e9s et examen  \n  - Ur\u00e9mie, cr\u00e9atinin\u00e9mie, NT-proBNP, d-dim\u00e8res\n  - Les CRP et PCT ne sont pas fiables pour \u00e9tayer une surinfection (*GOLD 2023* et *SPLF 2017*)\n- ECG si FC > 100 ou < 60/min (*SPLF 2017*)\n- Radiographie thoracique en cas d'incertitude\n\n"
    },
    {
        "id": "document_904",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement - exacerbation de bpco et plan d'action 5. traitement de l'exacerbation de bpco",
        "text": "\n- Bronchodilatateurs\n  - Augmenter la dose et la fr\u00e9quence des BDCA jusqu'\u00e0 l'am\u00e9lioration des sympt\u00f4mes.  \n    Ex: 1-2 bouff\u00e9es toutes les 2-4 heures\n  - Envisager l'utilisation d'une chambre d'inhalation (3-5 inspirations par dose de BDCA)\n  - Augmenter la dose du traitement de fond\n- Kin\u00e9sith\u00e9rapie respiratoire si encombrement\n- <mark>Antibioth\u00e9rapie \u2264 5 jours si: aggravation de la dyspn\u00e9e et augmentation du volume et de la purulence des crachats pendant \u2265 48 heures OU BPCO tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re</mark> (*HAS 2024*)\n  - Amoxicilline 1g x 3/j pendant maximum 5 jours\n  - Si allergie aux p\u00e9nicillines: pristinamycine 1g x 3/j pendant 4 jours\n  - Si p\u00e9nurie: clarithromycine 500 mg x 2/j, roxithromycine 150 mg x 2/j, spiramycine 6-9 MUI/j ou doxycycline 200 mg x 1/j\n  - ECBC en cas d'exacerbations fr\u00e9quentes (*GOLD*)\n- **Antibioth\u00e9rapie adapt\u00e9e** si crit\u00e8res ci-dessus avec facteur de risque d'\u00e9chec ou de complication  \n  +65 ans, \u00e9chec de la 1re ligne, \u2265 2 exacerbations par an ou 1 hospitalisation, VEMS < 50%, insuffisance cardiaque ou SCA, d\u00e9saturation/oxyg\u00e9noth\u00e9rapie.\n  - Amoxicilline-clavulanique 1g x 3/j pendant max 5 jours\n  - Si allergie aux p\u00e9nicillines: trim\u00e9thoprime/sulfam\u00e9thoxazole 800/160 mg x 2/j ou ceftriaxone 1-2 g x 1/j IV ou SC\n  - Si p\u00e9nurie: idem absence de facteur de risque\n  - En dernier recours: l\u00e9vofloxacine 500 mg x 1/j (ne pas utiliser si *Pseudomonas aeruginosa* connu)\n- Corticoth\u00e9rapie orale si exacerbation marqu\u00e9e  \n  <mark>Prednisone 40 mg x 1/j pendant 5 jours</mark> (*GOLD*)\n- R\u00e9\u00e9valuation clinique toutes les 24-72 heures\n- Avis pneumologique\n  - Urgent si: suspicion de germe r\u00e9sistant, r\u00e9cidive d'exacerbation, n\u00e9bulisations\n  - R\u00e9\u00e9valuation syst\u00e9matique \u00e0 distance de l'exacerbation\n- Si oxyg\u00e9noth\u00e9rapie ambulatoire: cible SpO<sub>2</sub> 88-92% (surveillance des gaz du sang)\n\nSi r\u00e9cup\u00e9ration incompl\u00e8te: spirom\u00e9trie \u00e0 3 mois.\n\n**NB.** Le risque d'\u00e9v\u00e8nement cardiovasculaire est augment\u00e9 dans les 3 mois suivant une exacerbation.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_905",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) traitement - exacerbation de bpco et plan d'action plan d'action personnalis\u00e9 en cas d'exacerbation",
        "text": "\nMod\u00e8le SPLF du Plan d'action BPCO (PDF)\n\nToujours remettre au patient le *Plan d'Action*. Son entourage doit aussi le conna\u00eetre\n\n\n- Savoir quand appeler son m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste ou son pneumologue\n- Ajuster le traitement bronchodilatateur aux sympt\u00f4mes\n- Proposer un traitement antibiotique court et parfois un cortico\u00efde oral pour rester \u00e0 domicile si:\n  - le patient a eu une exacerbation dans l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente et reste \u00e0 risque d'exacerbations\n  - il comprend et sait quand et comment prendre les traitements, leurs risques et\nb\u00e9n\u00e9fices\n  - il sait en parler \u00e0 son m\u00e9decin pour qu'il les renouvelle\n- Prendre l'antibiotique lorsque les expectorations sont purulentes, augment\u00e9es en volume ou tr\u00e8s \u00e9paissies\n- Savoir consulter ou rapprocher les s\u00e9ances de drainage bronchiques avec le kin\u00e9, conna\u00eetre les m\u00e9thodes d'auto-drainage et avoir une ordonnance d'avance\n- Conna\u00eetre les crit\u00e8res justifiant le recours aux urgences: dyspn\u00e9e de repos, cyanose, \u0153d\u00e8mes des membres inf\u00e9rieurs, troubles de la conscience. Conna\u00eetre les num\u00e9ros d'urgence.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_906",
        "title": "bronchopneumopathie chronique obstructive (bpco) suivi de la bpco",
        "text": "\n\nSuivi tous les 1 \u00e0 3 mois apr\u00e8s chaque modification de traitement et 1 \u00e0 4 fois par an selon la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la BPCO.\n\n\nReprendre r\u00e9guli\u00e8rement tous les points du *Traitement de fond* ainsi que les mesures suivantes.:\n\n- Date du diagnostic de la BPCO\n- Statut tabagique et traitements de sevrage essay\u00e9s\n- Expositions professionnelles et domestiques\n- S\u00e9v\u00e9rit\u00e9 des signes respiratoires\n  - **Spirom\u00e9trie/EFR annuelle**\n  - S\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de l'obstruction bronchique\n  - Dyspn\u00e9e selon l'\u00e9chelle mMRC\n  - Test de marche de 6 minutes, lever de chaise ou stepper test\n- \u00c9tat nutritionnel  \nIMC (< 21), perte de poids, sant\u00e9 bucco-dentaire.\n- Retentissement de la maladie\n  - Nombre d'exacerbations annuelles\n  - Nombre d'hospitalisations\n  - Dates des stages de r\u00e9habilitation respiratoire\n  - Traitements en cours et technique d'inhalation\n  - SpO<sub>2</sub>\n  - Gaz du sang annuel si GOLD 4\n  - Limitation des activit\u00e9s  \n  Fatigue, activit\u00e9s quotidiennes et sociales, qualit\u00e9 de vie, \u00e9valuation CAT\u2122.\n- Recherche de comorbidit\u00e9s aggravantes  \n  An\u00e9mie, asthme, cancer, insuffisance cardiaque, surpoids, troubles du sommeil, troubles anxieux/d\u00e9pressifs, troubles musculosquelettiques, hypertension pulmonaire.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_907",
        "title": "prise en charge de la bpco, diagnostique et th\u00e9rapeutique",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la BPCO, diagnostique et th\u00e9rapeutique. Dr JB Fron d'apr\u00e8s SPLF, ERS et GOLD 2023\" >}}\ngraph TB\n  depister[\"<b>D\u00e9pister</b><br>\u2014<br>- Mini spirom\u00e8tre<br>- Questionnaire GOLD<br>- \u2265 40 ans avec \u2265 1 parmi:<br>tabagisme, env. pollu\u00e9,<br>chauffage charbon/bois,<br>exposition professionnelle,<br>toux chronique, expectorations,<br>dyspn\u00e9e\"]\n  style depister stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n    depister --> spirometrie(\"- Spirom\u00e9trie avec test de r\u00e9versibilit\u00e9<br>\u2014<br>- \u00c9valuation dyspn\u00e9e: CAT\u2122, \u00e9chelle mMRC<br>- NFS, glyc\u00e9mie, lipides, Radio thorax<br>- Consultations pneumo et cardio\")\n      spirometrie -- TVO non r\u00e9versible --> rhd(\"<b>Mesures g\u00e9n\u00e9rales</b><br>\u2014<br>- Sevrage tabagique<br>- Vaccin covid-19, grippe, pneumo<br>- Activit\u00e9 physique<br>- R\u00e9adaptation respiratoire<br>- \u00c9quilibre di\u00e9t\u00e9tique<br>- Traitement des comorbidit\u00e9s\")\n        rhd --> bdca(\"Bronchodilatateur de courte dur\u00e9e<br>en cas de g\u00eane\")\n          bdca -- Dyspn\u00e9e ou exacerbation --> bdla(\"Bronchodilatateur de longue dur\u00e9e:<br>LABA ou LAMA\")\n            bdla -- Dyspn\u00e9e ou exacerbation --> bitherapie(Bith\u00e9rapie LABA + LAMA) -. Insuffisant .-> pneumologue(Avis pneumologique)\n      spirometrie -- Diagnostic diff\u00e9rentiel --> differentiel(\"- Asthme<br>- Cancer du poumon<br>- Tuberculose<br>- DDB et emphys\u00e8me<br>- Insuff. cardiaque<br>- Pneumopathie interstitielle<br>- Mucoviscidose<br>- Idiopathique\")\n{{< /mermaid >}}\n\n> Dyspn\u00e9e persistante: \u00c9valuation CAT\u2122 ou \u00e9chelle de dyspn\u00e9e mMRC  \nBDCA = bronchodilatateur de courte dur\u00e9e d'action  \nLABA = b\u00eata2-agoniste de longue dur\u00e9e d'action  \nLAMA = anticholinergique de longue dur\u00e9e d'action  \nAssociations LABA + LAMA\n\n"
    },
    {
        "id": "document_908",
        "title": "prise en charge de la bpco, diagnostique et th\u00e9rapeutique information du patient bpco",
        "text": "\n\nCarnet de suivi en ligne de la BPCO par la SPLF  \nCarnet de suivi \u00e0 imprimer de la BPCO par la SPLF (PDF)\n\n- Explication de la BPCO: l'acronyme, la maladie et ses sympt\u00f4mes\n- Conseils pour arr\u00eater de fumer (tabac, cannabis) et son int\u00e9r\u00eat pour l'\u00e9volution de la maladie\n- Conseils pour \u00e9viter le tabagisme passif et les a\u00e9ropolluants professionnels\n- Gestion de la dyspn\u00e9e\n- Importance et modalit\u00e9s d'une activit\u00e9 physique r\u00e9guli\u00e8re, int\u00e9gr\u00e9e dans sa vie quotidienne (guide info HAS)\n- Int\u00e9r\u00eat de la r\u00e9habilitation respiratoire (le cas \u00e9ch\u00e9ant)\n- Int\u00e9r\u00eat du traitement m\u00e9dicamenteux et de sa gestion optimale\n  - Compr\u00e9hension de l'action des m\u00e9dicaments\n  - Enjeu de la bonne adh\u00e9sion aux traitements prescrits\n  - Bonne technique d'utilisation des dispositifs d'inhalation\n- Importance des vaccinations\n- Alimentation \u00e9quilibr\u00e9e adapt\u00e9e aux besoins nutritionnels\n- \u00c9volution de sa maladie: risque de comorbidit\u00e9s et de complications\n- Planification des rendez-vous futurs\n- Aides ext\u00e9rieures, r\u00e9seaux et associations de patients pour un soutien du patient et de son entourage\n\n> \u2013 *HAS 2019*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_909",
        "title": "prise en charge de la bpco, diagnostique et th\u00e9rapeutique fmc gratuites",
        "text": "\n\n\n\n{{< youtube id=\"xVwdrtJ2dfY\" title=\"La minute RECO HAS | BPCO : le parcours de soins (Dr Anthony Chapron)\" >}}\n\n{{< video poster=\"https://splf.fr/wp-content/uploads/2021/05/Webinaire-2021-05-26-1300-500.png\" mp4=\"https://dts.podtrac.com/redirect.mp4/docs.splf.fr/videos/Webinaires/2021/Webinaire-SPLF-2021-05-26.mp4\" description=\"Webinaire SPLF/Groupe BPCO Optimisation du traitement m\u00e9dicamenteux des patients atteints de BPCO en \u00e9tat stable\" >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_910",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile d\u00e9finition",
        "text": "\n\nDysfonction \u00e9rectile (DE): *ex* impuissance: Incapacit\u00e9 persistante ou r\u00e9p\u00e9t\u00e9e \u00e0 obtenir/maintenir une \u00e9rection suffisante pour permettre une activit\u00e9 sexuelle satisfaisante **durant plus de 3 mois**.  \nS'y ajoute le retentissement psychologique du patient/couple (DSM IV).\n\n{{< table title=\"Pr\u00e9valence de la dysfonction \u00e9rectile selon l'\u00e2ge\" >}}\n| \u00c2ge (ans) | Pr\u00e9valence (%) |\n|----------:|---------------:|\n|     18-39 | 1-10           |\n|     40-59 | 2-30           |\n|     60-69 | 20-40          |\n|     70    | 50-75          |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_911",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile d\u00e9finition facteurs de risque de dysfonction \u00e9rectile ind\u00e9pendants de l'\u00e2ge",
        "text": "\n- Diab\u00e8te  \n  - 50% des diab\u00e9tiques, risque multipli\u00e9 par 4,5 et le trouble survient 10 \u00e0 15 ans plus t\u00f4t\n  - La DE est l'indicateur le plus fiable de l'installation des complications visc\u00e9rales et vasculaires (MCV x1,6)\n  - 40% arr\u00eatent le traitement antidiab\u00e9tique pensant am\u00e9liorer la DE\n- Pathologie cardiovasculaire\n- Troubles anxio-d\u00e9pressifs\n- Hypertrophie b\u00e9nigne de prostate\n- Psychotropes\n\n**NB.** L'association d\u00e9ficit androg\u00e9nique - dysfonction \u00e9rectile n'est pas clairement \u00e9tablie.\n\n> La dysfonction \u00e9rectile est un marqueur de **risque cardiovasculaire** et d'alt\u00e9ration de la qualit\u00e9 de vie Dong 2011\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_912",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nDE: dysfonction \u00e9rectile\n\nIPDE5 ou iPDE-5: inhibiteurs de la PDE5 (phosphodiest\u00e9rase V)\n\nMCV: maladie cardiovasculaire\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_913",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile clinique",
        "text": "\n\nLa dysfonction \u00e9rectile est un diagnostic d'interrogatoire: << Donc, vous avez un probl\u00e8me d'\u00e9rection pendant les rapports ? >>\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_914",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile clinique points essentiels pour guider l'examen en cas de dysfonction \u00e9rectile",
        "text": "\n1. Diagnostic positif de dysfonction \u00e9rectile  \n  Incapacit\u00e9 \u00e0 obtenir et/ou \u00e0 maintenir une \u00e9rection suffisante pour une activit\u00e9 sexuelle satisfaisante.\n2. Diagnostic diff\u00e9rentiel\n3. Caract\u00e9riser la DE\n4. Histoire sexuelle et facteurs environnementaux\n    - Depuis quand ? (primaire ou secondaire)\n    - Avez-vous toujours des \u00e9rections conserv\u00e9es dans certaines situations, matinales ou autres ?\n    - Est-ce que votre partenaire souffre de la situation ? Et est-elle(il) d\u00e9sireuse(x) d'une prise en charge ?\n5. Retentissement psychologique\n6. Quelle est la demande du patient\n\n"
    },
    {
        "id": "document_915",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile clinique interrogatoire avanc\u00e9",
        "text": "\n#"
    },
    {
        "id": "document_916",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile clinique 1) enqu\u00eate sur les autres troubles sexuels",
        "text": "\n- D\u00e9sir: Avez-vous toujours envie d'avoir des rapports ?\n- Troubles de l'\u00e9jaculation: Avez-vous une \u00e9jaculation trop rapide, retard\u00e9e voire absente ?\n- Douleurs lors des rapports: Avez-vous mal pendant les rapports ? Pendant l'\u00e9rection, au moment de l'\u00e9jaculation ?\n- Anomalies de la rectitude de la verge (Lapeyronie, courbure cong\u00e9nitale): Avez-vous une d\u00e9formation de la verge lorsque vous \u00eates en \u00e9rection ?\n- Plainte sur la taille de verge ou phimosis: \u00cates-vous g\u00ean\u00e9s pour d\u00e9calotter ? \u00cates-vous soucieux par rapport \u00e0 la taille de votre verge ?\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_917",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile clinique 2) caract\u00e9riser la dysfonction \u00e9rectile",
        "text": "\n- Caract\u00e8re primaire (existant depuis le d\u00e9but de la vie sexuelle) ou secondaire (acquis)\n- Inaugural ou r\u00e9actionnel \u00e0 un autre trouble sexuel\n- Caract\u00e8re brutal (\u00e9v\u00e9nement d\u00e9clenchant psychologique ++) ou progressif (cause organique)\n- Permanent ou situationnel\n- Persistance d'\u00e9rections nocturnes/matinales spontan\u00e9es (psychologique ++)\n- Possibilit\u00e9 d'\u00e9rections provoqu\u00e9es (masturbation)\n- S\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la DE\n- D\u00e9lai entre l'apparition des troubles et la 1<sup>re</sup> consultation\n- Capacit\u00e9 \u00e9rectile r\u00e9siduelle (rigidit\u00e9 suffisante pour une p\u00e9n\u00e9tration)\n\nUne DE r\u00e9actionnelle, situationnelle associ\u00e9e \u00e0 la persistance d'\u00e9rections spontan\u00e9es/provoqu\u00e9es de bonne qualit\u00e9 \u00e9voque une pathologie psychog\u00e8ne pr\u00e9dominante.  \n\nLa persistance d'une capacit\u00e9 \u00e9rectile r\u00e9siduelle est un facteur de bon pronostic et permet de rassurer le patient\n\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_918",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile clinique 3) histoire sexuelle",
        "text": "\n- Vie sexuelle ant\u00e9rieure\n- Agression sexuelle\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_919",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile clinique 4) retentissement de la de",
        "text": "\n- Psychologique, qualit\u00e9 de vie\n- Raisons motivant la consultation (rencontre r\u00e9cente, demande de la partenaire)\n- Sur le couple: contexte affectif, communication  \n  Motivation, \u00e9tat de sant\u00e9, m\u00e9nopause, ant\u00e9c\u00e9dents chirurgicaux, contraception, dysmorphophobie, culturel/religieux. Inclure l'\u00e9valuation de la partenaire chaque fois que possible.\n- Retentissement professionnel\n- Compliance au traitement d'une maladie chronique\n- Questionnaires facultatifs en compl\u00e9ment\n  IIEF-5 ou SHIM (version courte) ou EHS, \u00e9chelle visuelle de cotation de l'\u00e9rection\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_920",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile clinique 5) ant\u00e9c\u00e9dents",
        "text": "\n- Abdomino-pelviens  \n  Cancer du testicule, traumatisme, chirurgie herniaire, cryptorchidie, radioth\u00e9rapie.\n- Diab\u00e8te, maladies neurologiques ou endocriniennes\n- Facteurs de risque et maladies cardiovasculaires\n- Traitements en cours  \n  B\u00eatabloquant, finast\u00e9ride, antid\u00e9presseur, anti\u00e9pileptique ...\n- S\u00e9dentarit\u00e9\n- Facteurs psycho-sociaux\n- Signes d'hypertrophie prostatique\n- Troubles du sommeil, apn\u00e9es du sommeil\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_921",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile clinique 6) traitements en cours, psychotropes",
        "text": "\n#"
    },
    {
        "id": "document_922",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile clinique 7) signes de d\u00e9ficit androg\u00e9nique",
        "text": "\n- Diminution de la libido, nombre d'\u00e9rections nocturnes/matinales\n- Corticoth\u00e9rapie prolong\u00e9e, syndrome m\u00e9tabolique\n  Moins sp\u00e9cifiques: fatigabilit\u00e9, troubles de la m\u00e9moire ou de l'humeur\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_923",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile clinique 8) maladie psychiatrique (et ant\u00e9c\u00e9dent de d\u00e9pression) et addictions (toxico/alcool/sexuelle)",
        "text": "\nD\u00e9pister anxi\u00e9t\u00e9 et d\u00e9pression: questionnaire PHQ-4\n\n- Anxi\u00e9t\u00e9 de performance sexuelle (anxieux ++)\n- \u00c9l\u00e9ments de vie positifs ou n\u00e9gatifs dans les 6 mois pr\u00e9c\u00e9dents l'apparition du trouble\n- Partenaire  \n  Attitude et motivation sexuelle, troubles sexuels, sant\u00e9 psychique et physique, m\u00e9nopause, ATCD gyn\u00e9co, contraception. La consultation de la partenaire est vivement recommand\u00e9e.\n\nFaire la part entre une personnalit\u00e9 anxieuse (psychotrope, psychoth\u00e9rapie, IPDE5) et une anxi\u00e9t\u00e9 de performance sexuelle (expliquer, rassurer, IPDE5)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_924",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile clinique examen clinique",
        "text": "\nExamen clinique annuel en cas de dysfonction \u00e9rectile avec:\n\n- Poids, taille, IMC, tour de taille\n- Uro-g\u00e9nital  \n  Testicules (taille, consistance), p\u00e9nis (**mycose**, **phimosis**, pr\u00e9puce, frein, , d\u00e9formation, taille), toucher rectal apr\u00e8s 50 ans, gyn\u00e9comastie  \n- Cardiovasculaire  \n  - Pression art\u00e9rielle, pouls p\u00e9riph\u00e9riques, souffles vasculaires\n  - \u00c9valuation du risque cardiovasculaire ou {{< scores/heartscore >}} en pr\u00e9vention primaire\n  - D\u00e9pister des apn\u00e9es du sommeil\n- Neurologique  \n  Centr\u00e9 sur les r\u00e9flexes, sensibilit\u00e9 des pieds, anesth\u00e9sie en selle et des membres inf\u00e9rieurs, hypotension orthostatique.\n\nRechercher des signes de syndrome de Cushing (graisses faciotronculaires, fragilit\u00e9 cutan\u00e9e, vergetures ...).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_925",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n\n\n> Si testost\u00e9rone < 5,2 nmol/L: recontr\u00f4ler 1 mois apr\u00e8s avec dosage de LH + prolactine\n\n**NB. Aucune autre exploration n'est recommand\u00e9e en premi\u00e8re intention**.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_926",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile examens compl\u00e9mentaires avis cardiologique",
        "text": "\nSyst\u00e9matique en pr\u00e9sence d'au moins 3 facteurs de risque cardiovasculaires (en vue d'une \u00e9preuve d'effort).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_927",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile examens compl\u00e9mentaires emg des membres inf\u00e9rieurs",
        "text": "\nEn cas de suspicion de neuropathie p\u00e9riph\u00e9rique (diab\u00e8te ancien, alcoolisme chronique).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_928",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile mesures g\u00e9n\u00e9rales information sexuelle",
        "text": "\n> << Rassurer, d\u00e9dramatiser de fa\u00e7on adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge et la demande >>\n\nExplications sur la physiologie \u00e9rection, part psychologique (anxi\u00e9t\u00e9 de performance), pr\u00e9valence de la dysfonction avec l'\u00e2ge, sexualit\u00e9 f\u00e9minine. Importance des pr\u00e9liminaires.\n\nUne information adapt\u00e9e peut parfois suffire.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_929",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile mesures g\u00e9n\u00e9rales hygi\u00e8ne de vie",
        "text": "\n- Alimentation \u00e9quilibr\u00e9e\n- Arr\u00eat des toxiques\n- Sevrage tabagique\n- Temps de sommeil suffisant\n- Perte de poids si surpoids\n- Activit\u00e9 physique\n  - 2 s\u00e9ances d'endurance, 2 s\u00e9ances de renforcement et 1 activit\u00e9 en groupe combin\u00e9e chaque semaine\n  - Privil\u00e9gier les **sports d'endurance** d'intensit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des \u00e9rections\n  - Le **renforcement musculaire** peut accro\u00eetre la production de testost\u00e9rone\n  - Les **sports de combat** peuvent am\u00e9liorer l'estime de soi et la gestion du stress\n  - Les **sports collectifs** diminuent le stress, l'anxi\u00e9t\u00e9 et la d\u00e9pression ( en ext\u00e9rieur ++)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_930",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile mesures g\u00e9n\u00e9rales traitements aggravants",
        "text": "\n\u00c9tudier le rapport chronologique pour chaque traitement:\n\n- Imputer la DE au traitement si r\u00e9solution apr\u00e8s adaptation m\u00e9dicamenteuse\n- B\u00eatabloquant: remplacer par IEC  \n  Sauf chez diab\u00e9tique/coronarien: avis cardio pour adaptation.\n- Thiazidique. Remplacer par autre classe hors BB\n- Antid\u00e9presseurs: \u00e9valuer la DE avant le traitement (intrication)\n  - Si DE pr\u00e9-existante: IPDE5\n  - Si d\u00e9pression suivie par le psychiatre: avis du psychiatre pour adaptation th\u00e9rapeutique\n  - Si d\u00e9pression suivie par le m\u00e9decin traitant et bien \u00e9quilibr\u00e9e: le switch est possible  \n    Pr\u00e9f\u00e9rer moclob\u00e9mide, agom\u00e9latine, dulox\u00e9tine, milnacipran, mirtazapine, amineptine ou tianeptine  \n    OU on peut toutefois pr\u00e9f\u00e9rer ajouter un IPDE5 au traitement en cours et le maintenir \u00e0 posologie minimale efficace.\n- Anti-psychotiques  \n  Avis psychiatrique et dosage de la prolactin\u00e9mie\n- Anti-\u00e9pileptique: avis neurologique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_931",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile mesures g\u00e9n\u00e9rales dimension psychologique",
        "text": "\nUn accompagnement par psycho-sexoth\u00e9rapie est possible en parall\u00e8le de la prescription d'IPDE5.\n\nBilan de la partenaire si probl\u00e9matique chez la partenaire suspect\u00e9e.\n\nDiagnostic de d\u00e9pression au cours du bilan de dysfonction \u00e9rectile avec le g\u00e9n\u00e9raliste:\n\n- Syndrome d\u00e9pressif s\u00e9v\u00e8re apparu avant la DE  \n  Traitement de la d\u00e9pression uniquement.\n- Syndrome d\u00e9pressif l\u00e9ger apparut avec la DE  \n  Traitement de la d\u00e9pression \u00b1 IPDE5  \n  \\+ psychoth\u00e9rapie si \u00e9v\u00e9nement inducteur dans les 3 mois pr\u00e9c\u00e9dents\n- Syndrome d\u00e9pressif apparu apr\u00e8s la DE  \n  Possible retentissement de la DE, IPDE5 \u00b1 psychoth\u00e9rapie/sexologie.\n- Dysthymie chronique: psychoth\u00e9rapie + IPDE5\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_932",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile mesures g\u00e9n\u00e9rales avis psychiatrique (ou sexologique)",
        "text": "\nAvis psychiatrique syst\u00e9matique: dysfonction \u00e9rectile primaire, pathologie psychotique, paraphilie, personnalit\u00e9 pathologique\n\n\n- Psychoth\u00e9rapie: anxi\u00e9t\u00e9 de fond, trouble du d\u00e9sir, \u00e9jaculation rapide\n- Anxi\u00e9t\u00e9 de fond: psychotropes\n- Anxi\u00e9t\u00e9 de performance: r\u00e9assurance\n- Probl\u00e8me relationnel au premier plan: th\u00e9rapie de couple, sexoth\u00e9rapie\n\n"
    },
    {
        "id": "document_933",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile contre-indications aux ipde-5 et effets ind\u00e9sirables contre-indications aux ipde-5",
        "text": "\n- D\u00e9riv\u00e9s nitr\u00e9s et donneurs de NO au long cours ou dans les 24h pr\u00e9c\u00e9dentes (48h pour tadalafil)\n- Infarctus du myocarde r\u00e9cent ou angor instable\n- Accident cardiovasculaire < 6 mois\n- Insuffisance cardiaque s\u00e9v\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9e\n- Insuffisance h\u00e9patique s\u00e9v\u00e8re\n- Hypotension < 90/50 mmHg (interaction alpha-bloquants ++)\n- Tadalafil\n  - Troubles du rythme ou hypertension art\u00e9rielle non contr\u00f4l\u00e9e\n  - Intol\u00e9rance au galactose, d\u00e9ficit en lactase de Lapp ou malabsorption du glucose-galactose\n- Sild\u00e9nafil, vard\u00e9nafil: r\u00e9tinite pigmentaire\n\n"
    },
    {
        "id": "document_934",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile contre-indications aux ipde-5 et effets ind\u00e9sirables pr\u00e9cautions avant prescription d'ipde5",
        "text": "\nAvis cardiologique syst\u00e9matique en ant\u00e9c\u00e9dents cardiovasculaires, s\u00e9dentaire ou ne remplissant pas les conditions ci-dessous.\n\nPossible sans avis cardiologique si:\n\n- Capable de monter facilement 2 \u00e9tages et 20 minutes de marche par jour\n- Sans signes cardiovasculaires \u00e0 l'effort\n- \u2264 3 facteurs de risque cardiovasculaire\n\nAutres pr\u00e9cautions:\n\n- Polym\u00e9dication: contr\u00f4ler les interactions\n- Insuffisance r\u00e9nale: utiliser le dosage minimal\n- D\u00e9formation p\u00e9nienne (Lapeyronie, scl\u00e9rose des corps caverneux): avis urologique\n- Pathologie h\u00e9matologique (dr\u00e9panocytose, my\u00e9lome, leuc\u00e9mie): avis h\u00e9matologique\n- Paraphilie, psychose instable: avis psychiatrique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_935",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile contre-indications aux ipde-5 et effets ind\u00e9sirables effets ind\u00e9sirables des ipde5",
        "text": "\nDes effets ind\u00e9sirables sont observ\u00e9s dans 2-16% des cas: C\u00e9phal\u00e9es (+10%), bouff\u00e9es vasomotrices, alt\u00e9ration de la vision des couleurs r\u00e9versible/vision floue, naus\u00e9es, congestion nasale > dyspepsie, palpitations, douleurs dorsales, vertiges.\n\nLes effets ind\u00e9sirables graves sont rares: allongement QT, IDM, NOIAA (3/100.000), surdit\u00e9 brutale irr\u00e9versible.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_936",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile traitements sp\u00e9cifiques de la dysfonction \u00e9rectile inhibiteurs de la phospho-diest\u00e9rase de type 5 (ipde-5)",
        "text": "\nLes IPDE5 sont le traitement de premi\u00e8re intention de la dysfonction \u00e9rectile.\n\nTadalafil 10 mg (Cialis\u00ae, g\u00e9n). Possibilit\u00e9 d'augmenter \u00e0 **20 mg** (max 1/j, d\u00e9lai 30 min, efficace 12 heures, contr\u00f4ler les interactions).  \nPas de retard absorptif dus \u00e0 l'alimentation ou l'alcool.\n\n\nOu Sild\u00e9nafil 50 mg (Viagra\u00ae, g\u00e9n) \u00e0 la demande (max 1/j). Selon l'effet, utiliser de 25 \u00e0 **100 mg** (d\u00e9lai 25 min, efficace 4-5 heures, contr\u00f4ler les interactions).\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_937",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile traitements sp\u00e9cifiques de la dysfonction \u00e9rectile tadalafil en continu",
        "text": "\nD\u00e9buter \u00e0 2,5 mg x 1/j. Max 5 mg en 1 prise quotidienne.  \nProposer le tadalafil en continu si traitement efficace et \u2265 2 utilisations par semaine ou pour le **diab\u00e9tique**.  \nIl am\u00e9liore \u00e9galement les troubles du bas appareil urinaire de l'homme (SBAU).\n\nAutres IPDE5 \u00e0 la demande: vard\u00e9nafil, avanafil (Spedra\u00ae).  \nLes IPDE5 ont une efficacit\u00e9 de 65 \u00e0 85% (52-72 % en cas de diab\u00e8te et toujours \u00e9lev\u00e9e apr\u00e8s prostatectomie) et le m\u00eame profil de s\u00e9curit\u00e9 / tol\u00e9rance.\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_938",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile traitements sp\u00e9cifiques de la dysfonction \u00e9rectile autres traitements m\u00e9dicamenteux de la dysfonction \u00e9rectile",
        "text": "\nLes traitements suivants ne rel\u00e8vent pas de la prise en charge du m\u00e9decin traitant (sauf formation solide):\n\n- Injections intra-caverneuses (IIC) de prostaglandines alprostadil (Caverject\u00ae, Edex\u00ae)  \n  Efficacit\u00e9 55-93%, remboursables 30% sur ordonnances d'exception.\n- Prostaglandines en cr\u00e8mes intra-ur\u00e9trales alprostadil (Muse\u00ae NR, Vitaros\u00ae)  \n  Efficacit\u00e9 50%, Vitaros\u00ae remboursable 15% sur ordonnances d'exception chez certains patients.  \n  Contre-indiqu\u00e9 avec femme en \u00e2ge de procr\u00e9er (sauf pr\u00e9servatif).\n- Vacuum (eff. 40-80%)\n- Chirurgie: Implants p\u00e9niens (satisfaction 79-98%)\n- Hormones  \n  Androg\u00e9noth\u00e9rapie, prescription initiale r\u00e9serv\u00e9e aux endocrino/uro/gyn\u00e9cologues.\n\nL'association \u00e0 une \u00e9jaculation pr\u00e9coce est fr\u00e9quente et l'utilisation de dapox\u00e9tine (Priligy\u00ae) est possible.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_939",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile suivi",
        "text": "\n\nR\u00e9\u00e9valuation de l'impuissance syst\u00e9matique sous 1-2 mois: compr\u00e9hension et utilisation du traitement, efficacit\u00e9, effets secondaires, satisfaction personnelle et de la partenaire.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_940",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile suivi si \u00e9chec apr\u00e8s 4 \u00e0 6 essais",
        "text": "\nAugmenter le dosage de l'IPDE5 (sans d\u00e9passer la posologie maximale)  \nOu proposer un traitement m\u00e9dicamenteux quotidien (tadalafil 5 mg)  \nOu proposer un autre IPDE5\n\n- R\u00e9\u00e9valuer les interactions m\u00e9dicamenteuses\n- V\u00e9rifier le bilan organique\n\n"
    },
    {
        "id": "document_941",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile suivi si persistance de l'inefficacit\u00e9",
        "text": "\nAvis et suivi sp\u00e9cialis\u00e9 (urologue, sexologue, psychiatre selon)  \nET \u00e9voquer les autres traitements de la DE  \nET suivi sp\u00e9cialis\u00e9 de maladie chronique\n\nExamen clinique de suivi annuel.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_942",
        "title": "dysfonction \u00e9rectile information du patient",
        "text": "\n\nExplications devant toujours accompagner la prescription d'un traitement sexo-actif:\n\n- Mode d'action, forme et posologie\n- Effets ind\u00e9sirables possibles\n- Respect des modalit\u00e9s de prise\n- N\u00e9cessit\u00e9 d'une stimulation sexuelle afin de respecter les conditions physiologiques de survenue d'une \u00e9rection, et respect des pr\u00e9liminaires\n- \u00c9viter d'abandonner trop rapidement le rapport sexuel. Bien souvent l'\u00e9rection peut revenir si l'on associe une stimulation ad\u00e9quate\n- Les comportements de p\u00e9n\u00e9tration h\u00e2tive, de pr\u00e9cipitation ou d'insistance doivent \u00eatre \u00e9vit\u00e9s car ils aggravent les probl\u00e8mes d'\u00e9rection\n- Plusieurs prises peuvent \u00eatre n\u00e9cessaires avant d'\u00eatre satisfait d'un traitement de l'\u00e9rection\n\n> \u2013 *AIUS*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_943",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nAsthme: Maladie respiratoire chronique des voies a\u00e9riennes par hyperr\u00e9activit\u00e9 bronchique, inflammation et obstruction r\u00e9versible des voies a\u00e9riennes. Les sympt\u00f4mes sont peu sp\u00e9cifiques (dyspn\u00e9e, toux chronique, sifflements respiratoires, oppression thoracique), leur fr\u00e9quence et leur intensit\u00e9 varie avec le temps.  \nIls sont associ\u00e9s \u00e0 une variabilit\u00e9 du d\u00e9bit expiratoire de pointe (DEP) par bronchoconstriction, \u00e9paississement de la paroi bronchique et production accrue de mucus.: L'obstruction est objectiv\u00e9e par l'observation d'un trouble ventilatoire obstructif (TVO) r\u00e9versible (partiellement ou compl\u00e8tement), \u00e0 l'\u00e9tat basal ou apr\u00e8s un test de provocation bronchique.: Les principaux facteurs favorisants et entretenant ces anomalies sont les *infections virales*, les *allergies respiratoires* et les *irritants bronchiques*.: *Asthme s\u00e9v\u00e8re*: n\u00e9cessit\u00e9 de fortes doses de CSI-LABA (*GINA 2021*): 340 millions de malades dans le monde, 4 millions en France (*SPF*) \u00e0 l'origine de 60.000 s\u00e9jours hospitaliers et 1000 d\u00e9c\u00e8s annuels.  \nJusqu'\u00e0 30% de diagnostics en exc\u00e8s.\n\nExacerbation d'asthme: *ex* crise d'asthme: Majoration des sympt\u00f4mes respiratoires habituels et de l'obstruction bronchique pendant plus de 48 heures (*SPLF 2015*). Parler de *pouss\u00e9e* avec le patient (*GINA 2019*).: **Exacerbation dite s\u00e9v\u00e8re** si n\u00e9cessite des cortico\u00efdes oraux, un passage aux urgences ou une hospitalisation.\n\nMa\u00eetrise de l'asthme: Elle correspond \u00e0 2 champs d'action: la ma\u00eetrise des sympt\u00f4mes et celle des facteurs de risque de complications futures (exacerbations ++).\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_944",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans d\u00e9finitions diagnostic diff\u00e9rentiel de l'asthme",
        "text": "\nDiagnostic diff\u00e9rentiel \u00e0 \u00e9tayer selon le terrain:\n\n- BPCO\n- Insuffisance cardiaque\n- Bronchite\n- Bronchiolite\n- Rhinite\n- Dilatation des bronches\n- Mucoviscidose\n- Embolie pulmonaire\n- Pneumopathie interstitielle\n- Syndrome d'hyperventilation\n- Reflux gastro-\u0153sophagien\n- Ob\u00e9sit\u00e9\n- Pathologie ost\u00e9oarticulaire ou musculaire\n- Dysfonction des cordes vocales\n\n"
    },
    {
        "id": "document_945",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nACT: \n\nAIE: asthme induit par l'exercice\n\nBACA: b\u00eata<sub>2</sub>-agoniste de courte dur\u00e9e d'action\n\nCSI: corticost\u00e9ro\u00efde inhal\u00e9 (ou cortico\u00efde inhal\u00e9)\n\nCSO: corticost\u00e9ro\u00efde oral (ou cortico\u00efde oral)\n\nDEP: d\u00e9bit expiratoire de pointe\n\nEFR: exploration fonctionnelle respiratoire\n\nEI: effet ind\u00e9sirable\n\nERS: \n\nFeNO: fraction de monoxyde d'azote mesur\u00e9e dans un d\u00e9bit de gaz expir\u00e9\n\nGINA: \n\nITSL: immunoth\u00e9rapie par voie sublinguale\n\nLABA: b\u00eata<sub>2</sub>-agoniste de longue dur\u00e9e d'action\n\nSC: sous-cutan\u00e9\n\nSPLF: Soci\u00e9t\u00e9 de Pneumologie de Langue Fran\u00e7aise\n\nTVO: trouble ventilatoire obstructif\n\nVEMS: volume expiratoire maximal en une seconde\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_946",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans signes de gravit\u00e9 patients \u00e0 risque de d\u00e9c\u00e8s par asthme",
        "text": "\nPatients n\u00e9cessitant un suivi m\u00e9dical et d'une \u00e9ducation th\u00e9rapeutique renforc\u00e9s:\n\n- Mauvais contr\u00f4le sur les 12 derniers mois  \n  Hospitalisation, urgences, cortico\u00efdes oraux.\n- Ant\u00e9c\u00e9dent d'asthme aigu grave avec intubation/VNI\n- Absence de traitement par CSI faible dose, mauvaise observance du CSI\n- Absence de plan d'action \u00e9crit contre l'asthme\n- Consommation \u00e9lev\u00e9e de BACA avec \u2265 1 bo\u00eete d'\u00e9quivalent salbutamol par mois\n- Allergie alimentaire associ\u00e9e\n- Ant\u00e9c\u00e9dents de troubles psychiatriques ou psychosociaux\n\n> \u2013 *GINA 2019*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_947",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans contr\u00f4le de l'asthme",
        "text": "\n\nSuivi par le service **Sophia** de l'Assurance Maladie: {{<phone>}}0 809 400 040{{</phone>}}\n\n\nRevoir la *ma\u00eetrise de l'asthme* \u00e0 chaque consultation:\n\n1. Ma\u00eetrise des sympt\u00f4mes de l'asthme\n    - Traitement en cours\n    - Asthma Control Test\u2122 (ACT)\n    - Autosurveillance des sympt\u00f4mes et du DEP\n2. Contr\u00f4le des facteurs de risques modifiables\n    - Faire le point au moins tous les 2 ans\n    - Observance et technique de prise des traitements\n    - Consommation de cortico\u00efdes oraux\n    - Plan d'action \u00e9crit contre l'asthme\n    - Tabagisme\n    - Exposition aux fum\u00e9es  \n      Sprays m\u00e9nagers, fum\u00e9e de tabac, \u00e9chappements de v\u00e9hicules, BTP, peintures, parfums, huiles essentielles.\n    - Contr\u00f4le des allerg\u00e8nes  \n      Pollens, poussi\u00e8re, literie avec textiles anti-acariens, \u00e9viction tapis-moquettes, animaux en ext\u00e9rieur, contr\u00f4le de l'humidit\u00e9 int\u00e9rieure.\n    - Confirmation des allergies alimentaires\n    - Contr\u00f4le de comorbidit\u00e9s  \n      Rhinite allergique, sinusite, RGO, ob\u00e9sit\u00e9, anxi\u00e9t\u00e9, d\u00e9pression.\n    - Grossesse  \n      Suivi toutes les 4-6 semaines et suppl\u00e9mentation en vitamine D (*GINA 2021*).\n    - Probl\u00e8mes socio-\u00e9conomiques\n    - EFR au moins annuelles\n\n"
    },
    {
        "id": "document_948",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans crit\u00e8res diagnostiques",
        "text": "\n\nTr\u00e8s haut sur et sous-diagnostic de la maladie asthmatique.\n\n1. **Ant\u00e9c\u00e9dents de variabilit\u00e9 des sympt\u00f4mes respiratoires**\n    - Plusieurs sympt\u00f4mes parmi sifflement expiratoire, dyspn\u00e9e, oppression thoracique et toux\n    - Variation des sympt\u00f4mes en intensit\u00e9 et dans le temps\n    - Apparition ou aggravation nocturne ou matinale\n    - D\u00e9clenchement \u00e0 l'activit\u00e9 physique, au rire, par les allerg\u00e8nes ou le froid\n    - D\u00e9clenchement ou aggravation par des infections virales\n2. **Observation d'une limitation variable du d\u00e9bit expiratoire**\n    - Obtenir une courbe VEMS1/CVF inf\u00e9rieure \u00e0 la normale (0,75 - 0,8 ; 0,85 chez l'enfant)\n    - R\u00e9versibilit\u00e9 sous bronchodilatateurs (VEMS1 augmente de > 200 mL et > 12%)  \n      Si non concluant: r\u00e9p\u00e9ter en cas de sympt\u00f4mes, > 12h apr\u00e8s l'interruption des m\u00e9dicaments (24h si action tr\u00e8s prolong\u00e9e) et la mesure du monoxyde d'azote dans l'air expir\u00e9 (FeNO)\n    - Augmentation du VEMS1 apr\u00e8s 1 mois de CSI (VEMS1 augmente de > 12%)\n    - La variabilit\u00e9 quotidienne moyenne du DEP diurne est > 10% (> 13% chez l'enfant)  \n      Moyenne sur 1 ou 2 semaines.\n    - Le diagnostic est d'autant plus probable si la variabilit\u00e9 est importante et fr\u00e9quente\n    - Il peut \u00eatre n\u00e9cessaire de r\u00e9p\u00e9ter les tests lorsque les sympt\u00f4mes sont pr\u00e9sents, en d\u00e9but de matin\u00e9e ou apr\u00e8s une interruption des bronchodilatateurs\n\n> \u2013 *GINA 2019*\n\nPour le diagnostic de 5 \u00e0 16 ans, l'*ERS 2021* recommande d'obtenir 2 examens objectifs concluants pour affirmer le diagnostic.  \n**Ne pas utiliser de traitement d'\u00e9preuve pour affirmer le diagnostic.**\n\nDocumenter et consigner dans le dossier les donn\u00e9es d\u00e9montrant le diagnostic d'asthme.  \nR\u00e9\u00e9valuer l'efficacit\u00e9 du traitement initial \u00e0 2-3 mois.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_949",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans clinique interrogatoire",
        "text": "\nInterrogatoire policier pour rechercher des signes et sympt\u00f4mes d'asthme:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents\n  - **Allergiques**  \n    Pollens, poussi\u00e8res, poils d'animaux, humidit\u00e9-moisissures, acariens (tapis-moquettes), sulfites, insectes, substances v\u00e9g\u00e9tales.\n  - **Atopiques**  \n    Dermatite atopique, rhinite allergique (80%).\n  - Exposition aux particules  \n    Sprays m\u00e9nagers, fum\u00e9e de tabac, \u00e9chappements de v\u00e9hicules, BTP, peintures, parfums, huiles essentielles.\n  - Respiratoires  \n    Toux \u00e0 l'effort par temps froid et sec ++.\n  - Pathologies: insuffisance cardiaque, BPCO.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux  \n  Atopiques, maladies respiratoires.\n- Profession  \n  - Ch\u00f4mage, boulangerie-p\u00e2tisserie, industrie alimentaire, coiffure, taxi, ambulance, auto-\u00e9cole, forain.  \n  \n  -Am\u00e9lioration en vacances\n- Tabac et cigarette \u00e9lectronique  \n  \n- Sympt\u00f4mes des 4 derni\u00e8res semaines\n  - Variabilit\u00e9 en intensit\u00e9\n  - Variabilit\u00e9 dans le temps  \n    Aggravation la nuit ou au petit matin ++\n  - **Toux spasmodique**\n  - **Sibilants, wheezing r\u00e9p\u00e9t\u00e9s** voire \u00e0 l'effort\n  - **Dyspn\u00e9e** ou g\u00eane respiratoire\n  - Oppression thoracique\n  - D\u00e9clenchement par: infections virales, exercice, exposition aux allerg\u00e8nes/irritants, rire, pleurs.\n- Limitation variable du d\u00e9bit expiratoire de pointe\n- Diagnostic d'asthme\n  - Pos\u00e9 par quel professionnel ?\n  - Examens compl\u00e9mentaires\n  - Contr\u00f4le de l'asthme\n  - Suivi m\u00e9dical\n- Exacerbation  \n  Facteur d\u00e9clenchant: virose, allerg\u00e8ne, fum\u00e9e, exercice, stress, traitement (BB, aspirine, AINS).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_950",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans clinique examen clinique",
        "text": "\nMesure du DEP pour les personnes percevant mal leurs sympt\u00f4mes.  \n\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_951",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans clinique examen lors d'une exacerbation (crise d'asthme)",
        "text": "\n\u00c9valuation de la gravit\u00e9 en parall\u00e8le de l'administration de BACA avec chambre d'inhalation (4-10 bouff\u00e9es/20 min pendant 1h), l'oxyg\u00e9noth\u00e9rapie et CSO.\n\n- Fr\u00e9quence cardiaque\n- Fr\u00e9quence respiratoire\n- <mark>SpO<sub>2</sub> cible 93-95% (6-12 ans: 94-98%)</mark>\n- \u00c9carter une anaphylaxie\n- \u00c9tayer un diagnostic diff\u00e9rentiel: insuffisance cardiaque, corps \u00e9tranger, embolie pulmonaire\n\n"
    },
    {
        "id": "document_952",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans examens compl\u00e9mentaires spirom\u00e9trie avec test de r\u00e9versibilit\u00e9",
        "text": "\nR\u00e9p\u00e9ter la spirom\u00e9trie 1 \u00e0 3 fois/an (*SPLF 2015*). R\u00e9p\u00e9ter au diagnostic pour obtenir un diagnostic fiable.\n\nEFR non concluantes de 5 \u00e0 16 ans: test du monoxyde d'azote dans l'air expir\u00e9 (FeNo).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_953",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans examens compl\u00e9mentaires radiographie thoracique",
        "text": "\nRadiographie de thorax syst\u00e9matique au diagnostic.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_954",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans examens compl\u00e9mentaires autres bilans",
        "text": "\n- NFS  \n  V\u00e9rifier les \u00e9osinophiles en cas d'asthme difficilement contr\u00f4l\u00e9 (recherche anguillulose quand \u2265 300/\u03bcL).\n- Gaz du sang si: adulte avec VEMS < 50%, discordance sympt\u00f4mes - VEMS\n\n"
    },
    {
        "id": "document_955",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans examens compl\u00e9mentaires consultations sp\u00e9cialis\u00e9es",
        "text": "\n- Enfant: bilan allergologique syst\u00e9matique (*HAS 2006*)\n- Consultation ORL\n\n"
    },
    {
        "id": "document_956",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans traitement de l'exacerbation",
        "text": "\n\nReconnaissance de la crise d'asthme par le patient et application du *plan d'action*.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_957",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans traitement de l'exacerbation le plan d'action \u00e9crit",
        "text": "\nLe *Plan d'action* doit pr\u00e9ciser:\n\n- Les traitements de l'asthme habituels\n- Quand et comment augmenter la dose de m\u00e9dicaments\n- Quand commencer le traitement par CSO\n- Quand et comment consulter\n\nIl peut reposer sur les sympt\u00f4mes ou sur le DEP (adulte uniquement):\n\n- Augmenter le m\u00e9dicament de secours: BACA ou formot\u00e9rol + CSI faible dose  \nUtiliser une chambre d'inhalation si adaptable sur le dispositif.\n- Augmenter le traitement de contr\u00f4le en cours:\n  - CSI: quadrupler la dose\n  - Formot\u00e9rol + CSI: quadrupler la dose (max 72 \u00b5g/g)  \n    Si utilis\u00e9 aussi comme traitement de secours: conserver la dose de fond, augmenter la dose en secours (max 72 \u00b5g/g)  \n  - Autre LABA + CSI: passer \u00e0 la dose sup\u00e9rieure ou ajouter un CSI seul pour quadrupler la dose\n- Corticost\u00e9ro\u00efdes oraux (CSO)  \n  - <mark>Adulte: prednisone 40-50 mg/j pendant 5-7 jours</mark>\n  - Enfant: prednisone 1-2 mg/kg/j (max 40 mg/j) pendant 3-5 jours\n\nConsultation de suivi dans la semaine qui suit l'exacerbation.\n\n> L'utilisation des BACA en spray avec une chambre d'inhalation a la m\u00eame efficacit\u00e9 qu'en n\u00e9bulisation (*SPLF 2015*)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_958",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans traitement de fond de l'asthme",
        "text": "\n\n\n\nConfirmer le diagnostic avant de d\u00e9marrer un traitement, puis instaurer rapidement un traitement par CSI.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_959",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans traitement de fond de l'asthme strat\u00e9gie de traitement de l'asthme \u00e0 partir de 12 ans selon gina 2023",
        "text": "\n<div class=\"card card-hover card-tab my-3 my-xl-5\">\n  <ul class=\"nav nav-tabs nav-justified mb-4\" role=\"tablist\">\n  <li class=\"nav-item\" role=\"presentation\"><button type=\"button\" class=\"nav-link active\" id=\"nav-tab-stade1\" data-toggle=\"tab\" data-target=\"#nav-asthme-stade1\" role=\"tab\" aria-controls=\"nav-asthme-stade1\" aria-selected=\"true\">Niveau 1 et 2</button></li>\n  <li class=\"nav-item\" role=\"presentation\"><button type=\"button\" class=\"nav-link\" id=\"nav-tab-stade3\" data-toggle=\"tab\" data-target=\"#nav-asthme-stade3\" role=\"tab\" aria-controls=\"nav-asthme-stade3\" aria-selected=\"false\">Niveau 3</button></li>\n  <li class=\"nav-item\" role=\"presentation\"><button type=\"button\" class=\"nav-link\" id=\"nav-tab-stade4\" data-toggle=\"tab\" data-target=\"#nav-asthme-stade4\" role=\"tab\" aria-controls=\"nav-asthme-stade4\" aria-selected=\"false\">Niveau 4</button></li>\n  <li class=\"nav-item\" role=\"presentation\"><button type=\"button\" class=\"nav-link\" id=\"nav-tab-stade5\" data-toggle=\"tab\" data-target=\"#nav-asthme-stade5\" role=\"tab\" aria-controls=\"nav-asthme-stade5\" aria-selected=\"false\">Niveau 5</button></li>\n  </ul>\n  <div class=\"card-body tab-content\">\n  <div class=\"tab-pane fade show active\" id=\"nav-asthme-stade1\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"nav-tab-stade1\">\n\n  Formot\u00e9rol + CSI (b\u00e9clom\u00e9tasone/bud\u00e9sonide) faible dose **en cas de besoin**\n\n  </div>\n  <div class=\"tab-pane fade\" id=\"nav-asthme-stade3\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"nav-tab-stade3\">\n\n  Formot\u00e9rol + CSI (b\u00e9clom\u00e9tasone/bud\u00e9sonide) **faible dose** en traitement de fond et de secours\n\n  </div>\n  <div class=\"tab-pane fade\" id=\"nav-asthme-stade4\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"nav-tab-stade4\">\n\n  Formot\u00e9rol + CSI (b\u00e9clom\u00e9tasone/bud\u00e9sonide) **dose moyenne** en traitement de fond et de secours\n\n  </div>\n  <div class=\"tab-pane fade\" id=\"nav-asthme-stade5\" role=\"tabpanel\" aria-labelledby=\"nav-tab-stade5\">\n\n  Stade 5 = suivi en centre de r\u00e9f\u00e9rence de l'asthme uniquement\n\n  Ajouter un LAMA\n\n  Consid\u00e9rer un traitement de fond par Formot\u00e9rol + CSI (b\u00e9clom\u00e9tasone/bud\u00e9sonide) **forte dose** en traitement de fond et de secours\n\n  </div>\n</div>\n</div>\n\n"
    },
    {
        "id": "document_960",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans traitement de fond de l'asthme mesures g\u00e9n\u00e9rales de prise en charge de l'asthme",
        "text": "\n- Enfant: Projet d'accueil individualis\u00e9 pour l'asthme (PAI en PDF)\n- Suivi m\u00e9dical\n  - tous les 3 \u00e0 12 mois\n  - Par pneumologue quand asthme non contr\u00f4l\u00e9, exacerbations r\u00e9p\u00e9t\u00e9es (> 2/an) ou patient fumeur\n  - En *centre sp\u00e9cialis\u00e9 de l'asthme* quand asthme s\u00e9v\u00e8re non contr\u00f4l\u00e9\n- **Ma\u00eetrise de l'asthme**\n  - Sevrage tabagique total\n  - Toutes les mesures du *Contr\u00f4le de l'asthme* (voir partie d\u00e9di\u00e9e plus haut)\n  - **CSI faible dose pour tous** (m\u00eame si BPCO associ\u00e9e, voir *Strat\u00e9gie de traitement de l'asthme selon GINA*)\n  - Toujours disposer de BACA de secours\n  - Vaccin pneumocoque et coqueluche ++\n  - Carte du patient asthmatique\n  - Guide patient HAS: vivre avec un asthme (PDF), Ameli: Comprendre ma maladie & bien utiliser mon dispositif d'inhalation (PDF)\n  - \u00c9coles de l'asthme\n- Mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques\n  - Correction d'un surpoids\n  - Activit\u00e9 physique quotidienne  \n    Traitement adapt\u00e9 si bronchoconstriction d'effort. Guide info patient HAS.\n  - D\u00e9conditionnement \u00e0 l'exercice: r\u00e9habilitation respiratoire en SSR\n- Traitements \u00e0 \u00e9viter  \n  B\u00eatabloquants de fa\u00e7on relative, aspirine et AINS si hypersensibilit\u00e9.\n- Asthme professionnel  \n  D\u00e9clarer la maladie professionnelle, m\u00e9decin du travail, reclassement, RQTH.\n- Association de patients: Asthme & Allergies\n\n**NB.** Les purificateurs d'air n'ont pas prouv\u00e9 d'am\u00e9lioration du contr\u00f4le de l'asthme.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_961",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans traitement de fond de l'asthme asthme et ald",
        "text": "\nConditions de prise en charge \u00e0 100% de l'asthme par l'ALD n\u00b014:\n\n- Adulte: asthme persistant s\u00e9v\u00e8re\n  - Sympt\u00f4mes permanents, exacerbations fr\u00e9quentes, asthme nocturne fr\u00e9quent ou activit\u00e9 physique limit\u00e9e par les sympt\u00f4mes\n  - Variabilit\u00e9 du DEP > 30% et VEMS/CV < 60% th\u00e9orique\n  - Traitement d'entretien par LABA + CSI fortes doses\n- Enfant: asthme persistant s\u00e9v\u00e8re\n  - Persistance des sympt\u00f4mes et/ou anomalies EFR\n  - Malgr\u00e9 LABA + CSI fortes doses\n\nEn cas d'ALD, vaccin grippe annuel (et pneumocoque).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_962",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans traitement de fond de l'asthme asthme non contr\u00f4l\u00e9",
        "text": "\nAsthme non-contr\u00f4l\u00e9 = Asthma Control Test\u2122 < 20.  \n\nPrise en charge de l'asthme non contr\u00f4l\u00e9:\n\n- Augmentation d'un palier (stade sup\u00e9rieur)\n- V\u00e9rifier le diagnostic d'asthme\n- V\u00e9rifier l'observance\n- V\u00e9rifier la technique d'inhalation\n- \u00c9valuer les croyances \u00e0 l'\u00e9gard de l'asthme et des m\u00e9dicaments\n\n"
    },
    {
        "id": "document_963",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans traitement de fond de l'asthme asthme parfaitement contr\u00f4l\u00e9",
        "text": "\nAsthme parfaitement contr\u00f4l\u00e9 sur les 2-3 derniers mois: discuter la d\u00e9croissance vers la *dose minimale efficace*.  \nPaliers de 2-3 mois avec r\u00e9\u00e9valuation par l'Asthma Control Test\u2122 (ACT) \u00e0 chaque consultation.\n\nLa d\u00e9croissance du CSI peut se faire par paliers de 25-50% jusqu'\u00e0 une faible dose maintenue au long cours.\n\n\u00c9viter de conserver une dose \u00e9lev\u00e9e de CSI inhal\u00e9 chez un patient durablement contr\u00f4l\u00e9 en raison des effets ind\u00e9sirables\n\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_964",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans traitement de fond de l'asthme pour en savoir plus: autres traitements de l'asthme",
        "text": "\nLa prescription d\u00e9pend uniquement du pneumologue:\n\n- Modificateurs de leucotri\u00e8nes  \n  \n- Rhinite et allergie aux acariens: immunoth\u00e9rapie par voie sublinguale (ITSL)\n- Anticorps anti-IgE \n- Anticorps anti-IL5 et IL5R  \n  M\u00e9polizumab SC, reslizumab IV, benralizumab SC.\n- Anticorps anti-IL4R \n- Anticorps anti-TSLP (tezepelumab non commercialis\u00e9)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_965",
        "title": "asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans techniques d'inhalation des bronchodilatateurs",
        "text": "\n\nAsthma education videos et Ameli: Comprendre ma maladie & bien utiliser mon dispositif d'inhalation (PDF).\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_966",
        "title": "prise en charge de l'asthme par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de l'asthme par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s GINA 2023, ERS, SPLF 2021 et HAS\" >}}\ngraph TB\n  Asthme[\"<b>Asthme</b>\"] --> stable(\"<b>\u00c9tat stable</b><br>\u2014<br>- Ma\u00eetrise de l'asthme: ACT<br>- Auto-surveillance DEP<br>- Examen respiratoire<br>- \u00c9ducation th\u00e9rapeutique<br>- V\u00e9rifier Plan d'action<br>- Traitement de fond pris<br>- Observance<br>- Comorbidit\u00e9s: atopique,<br>RGO, ob\u00e9sit\u00e9, d\u00e9pression<br>- EFR annuelle<br>\u00b1 PAI\") --> fond(\"<b>Traitement de fond</b><br>\u2014<br>Paliers 2-3 mois:<br>- Adapter selon ma\u00eetrise,<br>traitement selon Niveau GINA\") -. \"Non contr\u00f4l\u00e9\" .-> pneumologue(\"- Pneumologue<br>- Ameli Sophia Asthme<br>- \u00c9cole de l'Asthme<br>\u00b1 ALD 14\")\n  Asthme --> exacerbation(\"<b>Exacerbation</b><br>\u2014<br>Majoration des sympt\u00f4mes \u2265 48h<br>S\u00e9v\u00e8re = cortico\u00efdes oraux<br>ou Urgences\") --> gravit\u00e9(\"<b>Signes de gravit\u00e9 ?</b><br>\u2014<br>- FC &gt; 110/min, bradycardie<br>- FR \u2265 25/min ou pauses<br>- Impossibilit\u00e9 de terminer<br>une phrase<br>- SpO2 &lt; 92%<br>- DEP \u2264 50%<br>- Hypotension<br>- Silence auscultatoire<br>- Cyanose<br>- Confusion, coma<br>- \u00c9puisement\") -- Non --> ambulatoire(\"<b>Traitement ambulatoire</b><br>\u2014<br>- BACA \u00e0 volont\u00e9<br>avec chambre d'inhalation ++<br>- Quadrupler le CSI<br>- Adulte: prednisone 40-50 mg/j 5-7j<br>- Enfant: 1-2 mg/kg/j (max 40)<br>3-5j<br>- Consultations de surveillance\") -. Aggravation .-> gravit\u00e9\n    gravit\u00e9 -- Oui --> urgences(\"Appel du SAMU\")\n  style Asthme stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n> **CSI =** corticost\u00e9ro\u00efde inhal\u00e9 (ou cortico\u00efde inhal\u00e9) ; **CSO =** corticost\u00e9ro\u00efde oral (ou cortico\u00efde oral)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_967",
        "title": "allergies crois\u00e9es d\u00e9finition",
        "text": "\n\nAllergie crois\u00e9e: Manifestation clinique d'allergie vis-\u00e0-vis de substances diff\u00e9rentes en l'absence de sensibilisation pr\u00e9alable par un m\u00e9canisme immunologique IgE-m\u00e9di\u00e9.: 20-33% des populations europ\u00e9ennes sont allergiques aux pollens de bouleau et de gramin\u00e9es. Sensibilisation aux fruits de 34-70% en cas d'allergie au bouleau.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_968",
        "title": "allergies crois\u00e9es principales allergies crois\u00e9es",
        "text": "\n\n\n\n{{< table title=\"Principales allergies crois\u00e9es. Dr JB Fron d'apr\u00e8s sources mentionn\u00e9es\" class=\"table-wrap\" >}}\n| Allerg\u00e8ne        | Allergie crois\u00e9e                                                                                                | Source       |\n|------------------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------|--------------|\n|                  | **Entre aliments**                                                                                              |              |\n| Arachide         | Soja, pois, haricots, lentilles, f\u00e8ves, lupin, autres fruits \u00e0 coques                                           | Deviller, Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| Bl\u00e9              | 20%: Orge, seigle                                                                                               | Deviller, Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| Crevette         | 75%: Crabe, homard                                                                                              | Deviller, Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| \u0152uf              | Volaille                                                                                                        | STAllerg\u00e8nes |\n| Lait de vache    | Viande de b\u0153uf (10-88%), lait de ch\u00e8vre et brebis (92%), lait de jument (4%)                                    | Deviller, Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| Melon            | 92%: Melon d'eau, banane, avocat                                                                                | Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| P\u00eache            | 55%: Pomme, poire, prune, cerise, abricot, amande                                                               | Deviller, Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| Poisson          | Autres poissons (50% pour saumon: esturgeon, sole)                                                              | Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| Noisette         | 37%: Noix du Br\u00e9sil, noix de cajou                                                                              | Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| S\u00e9same, moutarde | Noisette, kiwi, autres graines                                                                                  | STAllerg\u00e8nes |\n|                  | **Entre animaux**                                                                                               |              |\n| Chat             | Chien, rongeurs, cheval                                                                                         | Deviller, STAllerg\u00e8nes |\n| Acarien          | Blatte                                                                                                          | STAllerg\u00e8nes |\n|                  | **Pneumallerg\u00e8nes et aliments**                                                                                 |              |\n| Acarien          | Escargot, crevette, crabe, langouste, bulot                                                                     | Deviller, Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| Latex            | Banane, avocat, kiwi, ch\u00e2taigne, melon, coquillages, poisson, tomate                                            | Deviller, Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| Chat             | Viande de porc, sanglier                                                                                        | Deviller, Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| Lupin            | Arachide                                                                                                        | STAllerg\u00e8nes |\n| Moisissures      | Bi\u00e8re, pain                                                                                                     | Deviller     |\n| Oiseaux          | \u0152uf                                                                                                             | Deviller, Dutau |\n|                  | **Allergies crois\u00e9es entre pollens**                                                                            |              |\n| Bouleau          | Aulne, charme, noisetier, ch\u00eane, ch\u00e2taignier, olivier, fr\u00eane, lilas, fl\u00e9ole, chiendent, ambroisie, armoise      | Deviller, STAllerg\u00e8nes |\n|                  | **Pollens et aliments**                                                                                         |              |\n| Ambroisie        | 55%: Pomme, p\u00eache                                                                                               | Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| Armoise          | C\u00e9leri, persil                                                                                                  | Deviller, Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| Bouleau          | Pomme - p\u00eache (55%), pomme de terre, cerise, poire, abricot, noisette, carotte, c\u00e9leri, persil, tomate, soja, cacahu\u00e8te | Deviller, Dutau, STAllerg\u00e8nes |\n| Ficus            | Figue                                                                                                           | STAllerg\u00e8nes |\n| Gramin\u00e9es        | Tomate, arachide, petit pois, bl\u00e9                                                                               | Dutau        |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_969",
        "title": "allergies crois\u00e9es consignes en cas d'allergie allergies aux acariens",
        "text": "\n- D\u00e9shumidificateur\n- Chambre \u00e0 coucher \u00e0 18\u00b0C\n- \u00c9viction des tapis, moquettes\n- A\u00e9rer 30 minute chaque pi\u00e8ce tous les jours (surtout l'hiver)\n- Literie: laver \u00e0 60\u00b0C et housses anti-acariens\n\nAcariens pr\u00e9sents dans les aliments: r\u00e9cipients herm\u00e9tiques au cong\u00e9lateur.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_970",
        "title": "allergies crois\u00e9es consignes en cas d'allergie allergies aux pollens",
        "text": "\n- Alerte pollinique: pollens.fr\n- \u00c9viter les promenades en prairies et chemins en cas d'alerte pollinique forte\n- Fermer les fen\u00eatres en milieu de matin\u00e9e et d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi\n- Fermer les fen\u00eatres en voiture\n- Ne pas tondre soi-m\u00eame\n- Laver les cheveux en fin de journ\u00e9e\n\n> \u2013 *STAllerg\u00e8nes*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_971",
        "title": "allergies crois\u00e9es consignes en cas d'allergie allergie \u00e0 l'arachide",
        "text": "\n- Consommation possible de produits \u00e9tiquet\u00e9s *avec traces* (Anses 2015)  \nSauf sujet avec seuil r\u00e9actog\u00e8ne bas.\n\n> \u2013 *Anses*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_972",
        "title": "allergies crois\u00e9es consignes en cas d'allergie allergies aux moisissures des aliments",
        "text": "\n- Nettoyer r\u00e9guli\u00e8rement les placards et r\u00e9serves alimentaires\n- Conserver les farines dans des r\u00e9cipients herm\u00e9tiques, au sec\n\n> \u2013 *Anses*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_973",
        "title": "allergies crois\u00e9es consignes en cas d'allergie allergie aux anisakid\u00e9s",
        "text": "\n- Cuire \u00e0 c\u0153ur (\u2265 1 minute \u00e0 60\u00b0C) ou congeler (7j) le poisson avant de le consommer\n- \u00c9viter les petits poissons (anchois)\n- Cas tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re: \u00e9viction totale du poisson et des c\u00e9phalopodes  \nConsommation possible de poissons d'eau douce et d'aquaculture.\n\n> \u2013 *Anses*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_974",
        "title": "allergies crois\u00e9es allerg\u00e8nes de l'anaphylaxie",
        "text": "\n\n66% des anaphylaxies s\u00e9v\u00e8res (registre 2002-2017) impliquent un allerg\u00e8ne parmi (ordre de fr\u00e9quence):\n\n1. Fruits \u00e0 coque (14,8%)\n2. Arachide\n3. C\u00e9r\u00e9ales contenant du gluten (7,1%)\n4. Crustac\u00e9s\n5. Lait de vache (4,2%)\n6. C\u00e9leri\n7. Mollusques (2,9%)\n8. Soja\n9. Farine de lupin\n10. S\u00e9same\n11. \u0152uf de poule\n12. Poisson (1,7%)\n13. Moutarde\n14. Sulfites - m\u00e9tabisulfites\n\n> \u2013 *Anses*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_975",
        "title": "allergies crois\u00e9es allerg\u00e8nes de l'anaphylaxie fruits \u00e0 coques",
        "text": "\nPar ordre de fr\u00e9quence: Noix de cajou > Noisette > Noix > Pistache > Amande, noix du Br\u00e9sil...\n\n"
    },
    {
        "id": "document_976",
        "title": "augmentation des gamma-gt (ggt) d\u00e9finition",
        "text": "\n\nGamma-GT (GGT ou \u03b3-GT): La gamma-glutamyltranspeptidase est une enzyme ubiquitaire (rein, foie, pancr\u00e9as, intestin, cerveau, prostate - sauf l'os) de type glyco-prot\u00e9ine membranaire de transport d'acides amin\u00e9s et du m\u00e9tabolisme du glutathion.: L'activit\u00e9 s\u00e9rique de la GGT est d'origine h\u00e9patique et une Gamma-GT \u00e9lev\u00e9e provient le plus souvent d'un m\u00e9susage de l'alcool, de l'ob\u00e9sit\u00e9 ou d'origine m\u00e9dicamenteuse.: 3% de la population a une \u00e9l\u00e9vation des Gamma GT idiopathique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_977",
        "title": "augmentation des gamma-gt (ggt) d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nBSG: \n\nGGT: Gamma-GT\n\nPAL: phosphatases alcalines\n\nSNFGE: Soci\u00e9t\u00e9 Nationale Fran\u00e7aise de Gastro-Ent\u00e9rologie\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_978",
        "title": "augmentation des gamma-gt (ggt) \u00e9tiologie de l'augmentation de la ggt",
        "text": "\n\nIl existe 4 grandes causes pour une augmentation des Gamma GT:\n\n1. Affection h\u00e9pato-biliaire non alcoolique  \n  Augment\u00e9e dans 85% des maladies h\u00e9pato-biliaires et presque toutes les cholestases (PAL \u00e9lev\u00e9e constamment).\n2. M\u00e9dicamenteuse  \n  Inducteurs enzymatiques (contraception \u0153stroprogestative, hypnotique, anxiolytique, antid\u00e9presseur, anti-\u00e9pileptique). V\u00e9rifier les ASAT (h\u00e9patite m\u00e9dicamenteuse).\n3. Autres affections organiques  \n  Syndrome m\u00e9tabolique, dyslipid\u00e9mie, diab\u00e8te, ob\u00e9sit\u00e9, hyperthyro\u00efdie et tout organe riche en GGT (rein, foie, pancr\u00e9as, intestin, cerveau).\n4. Alcool  \n  Une GGT \u00e9lev\u00e9e signe une consommation chronique d'alcool mais sans relation avec la quantit\u00e9 et avec une sensibilit\u00e9 faible (60%). Autres signes de m\u00e9susage: macrocytose, diminution de 50% \u00e0 J10 du sevrage.\n\nUne augmentation des Gamma-GT avec les phosphatases alcalines (PAL) signe une cholestase (cholangite biliaire primitive, lithiase ou tumeur biliaire, m\u00e9dicamenteuse).\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_979",
        "title": "augmentation des gamma-gt (ggt) clinique",
        "text": "\n\nSignes et sympt\u00f4mes \u00e0 rechercher devant une \u00e9l\u00e9vation des Gamma-GT.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_980",
        "title": "augmentation des gamma-gt (ggt) clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents  \n  H\u00e9patiques (h\u00e9patite, cholestase), diab\u00e8te, hypertension art\u00e9rielle.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux: auto-immuns, digestifs\n- Traitements en cours, contraception, auto-m\u00e9dication\n- Rechercher un m\u00e9susage de l'alcool actuel (questionnaire AUDIT-C) et pass\u00e9\n- Toxiques\n- Pays de naissance, voyages, expositions sexuelles ou sanguines\n- Expositions professionnelles\n- R\u00e9sultats biologiques ant\u00e9rieurs\n- Sympt\u00f4mes: ict\u00e8re, prurit, douleurs abdominales\n\n"
    },
    {
        "id": "document_981",
        "title": "augmentation des gamma-gt (ggt) clinique examen clinique",
        "text": "\n- Poids, taille, IMC\n- Pression art\u00e9rielle, fr\u00e9quence cardiaque\n- Palpation abdominale\n- Signes d'hypertension portale  \n  {{< clinique/hypertension-portale >}}\n- Signes d'insuffisance h\u00e9patocellulaire  \n  {{< clinique/insuffisance-hepato-cellulaire >}}\n- Spl\u00e9nom\u00e9galie\n  \n"
    },
    {
        "id": "document_982",
        "title": "augmentation des gamma-gt (ggt) examens compl\u00e9mentaires bilan de l'augmentation des gamma gt",
        "text": "\nBilan h\u00e9patique et m\u00e9tabolique:\n\n- NFS (en l'absence de valeur dans l'ann\u00e9e)\n- Bilan h\u00e9patique: ASAT, ALAT, GGT, PAL, bilirubine totale\n- Albumin\u00e9mie\n- Ferritin\u00e9mie\n- Ag HBs, s\u00e9rologie VHC\n- Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun\n- Bilan lipidique\n- \u00c9chographie abdominale\n\n> \u2013 *BSG 2018*\n\nEn cas de cholestase (PAL et gammagt augment\u00e9es), compl\u00e9ter le bilan avec:\n\n- Anticorps anti-muscle lisse\n- Anticorps anti-mitochondries\n- Anticorps anti-nucl\u00e9aires (AAN)\n\nAdresser au gastro-ent\u00e9rologue pour \u00e9valuation.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_983",
        "title": "augmentation des gamma-gt (ggt) traitement",
        "text": "\n\nLa prise en charge dans les suites d'une augmentation des Gamma-GT est \u00e9tiologique et sp\u00e9cialis\u00e9e. Adresser au gastro-ent\u00e9rologue pour \u00e9valuation.\n\nEn cas de bilan \u00e9tiologique n\u00e9gatif, contr\u00f4le semestriel du bilan h\u00e9patique pendant 1 \u00e0 2 ans.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_984",
        "title": "prise en charge d'une augmentation de la gamma-gt par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge d'une augmentation de la Gamma-GT par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s SNFGE et BSG\" >}}\ngraph TB\n  augmentation[\"<b>Augmentation des Gamma GT</b>\"] --> clinique(\"<b>Clinique</b><br>\u2014<br>- Ant\u00e9c\u00e9dents: h\u00e9patiques,<br>m\u00e9taboliques et familiaux<br>- Traitements<br>- Alcool et toxiques<br>- Expositions aux h\u00e9patites<br>et professionnelles<br>- R\u00e9sultats ant\u00e9rieurs<br>- Sympt\u00f4mes<br>- Examen clinique\") --> bilan(\"<b>Bilan</b><br>\u2014<br>- NFS<br>- Bilan h\u00e9patique<br>- Ferritin\u00e9mie<br>- Ag HBs, s\u00e9rologie VHC<br>- Glyc\u00e9mie \u00e0 jeun<br>- Bilan lipidique<br>- \u00c9chographie abdominale\") --> gastro(Gastro-ent\u00e9rologue)\n  bilan -- \"Cholestase:<br>PAL + GGT \u00e9lev\u00e9es\" --> anticorps(\"Compl\u00e9ter avec anticorps:<br>muscle lisse, mitochondries<br>et anti-nucl\u00e9aires\") --> gastro\n  style augmentation stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_985",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nArt\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (AOMI): Obstruction ath\u00e9romateuse partielle ou totale des art\u00e8res des membres inf\u00e9rieurs, le plus souvent asymptomatique.: Les facteurs majeurs d'art\u00e9rite sont: \u00e2ge, tabac, hypertension art\u00e9rielle, dyslipid\u00e9mie et diab\u00e8te.: 3 stades: asymptomatique (20-50%), isch\u00e9mie d'effort (45%, dont seulement 10-35% de claudication typique) et isch\u00e9mie de repos (ou *critique*, < 5%).: Patients \u00e0 tr\u00e8s haut risque cardiovasculaire par atteinte art\u00e9rielle globale:\n    - Coronaropathie (50%) et infarctus du myocarde (IDM)\n    - Accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral\n    - Mortalit\u00e9 cardiovasculaire  \n    Corr\u00e9lation IPS-mortalit\u00e9 forte.\n\nAOMI masqu\u00e9e: Art\u00e9riopathie *asymptomatique* li\u00e9e \u00e0 une neuropathie ou un niveau d'activit\u00e9 physique insuffisant pour r\u00e9v\u00e9ler la claudication (BPCO, insuffisance cardiaque, s\u00e9dentarit\u00e9).: La morbi-mortalit\u00e9 est identique aux patients ayant une claudication (isch\u00e9mie d'effort).\n\nIsch\u00e9mie permanente chronique: Aussi appel\u00e9e *isch\u00e9mie de repos* ou *isch\u00e9mie critique*: Pr\u00e9sence de douleurs isch\u00e9miques des membres inf\u00e9rieurs depuis > 15 jours *au repos* avec ou sans ulc\u00e8res, gangr\u00e8ne ou infection.  \nUne neuropathie doit \u00eatre \u00e9limin\u00e9e lorsque les douleurs sont absentes.: Crit\u00e8re diagnostique: PAS cheville \u2264 50 mmHg pour un non sp\u00e9cialiste ou TcPO<sub>2</sub> < 30 mmHg (*SFMV 2020*).\n\nBlue toe syndrome: Isch\u00e9mie aigu\u00eb d'un ou plusieurs orteils par embolie ath\u00e9roscl\u00e9reuse \u00e0 l'origine d'une coloration cyanos\u00e9e de l'orteil. Urgence th\u00e9rapeutique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_986",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie de l'art\u00e9riopathie des membres inf\u00e9rieurs",
        "text": "\n- **Pr\u00e9valence:** 3-10%  \n  15-20% apr\u00e8s 70 ans.\n- \u00c0 5 ans:\n  - 20% des personnes avec une claudication ont eu un AVC ou un IDM\n  - 10-15% sont morts\n\n"
    },
    {
        "id": "document_987",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nAAA: an\u00e9vrysme de l'aorte abdominale\n\nAAP: antiagr\u00e9gant plaquettaire\n\nBB: b\u00eatabloquant\n\nCV: cardiovasculaire\n\nESC: \n\nFRCV: facteurs de risque cardiovasculaire\n\nIDM: infarctus du myocarde\n\nIPS: index de pression systolique ()\n\nIPSGO: index de pression au gros orteil\n\nMI: membre inf\u00e9rieur\n\nPAS: pression art\u00e9rielle systolique\n\nRCV: risque cardiovasculaire\n\nRV: rapport de vraisemblance\n\nTZD: diur\u00e9tique thiazidique\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_988",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) d\u00e9pistage de l'aomi",
        "text": "\n\n\n\nLe d\u00e9pistage de l'art\u00e9riopathie par l'IPS est \u00e0 **renouveler tous les 5 ans** ou plus souvent si situation \u00e0 risque.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_989",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) d\u00e9pistage de l'aomi comment d\u00e9pister l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs?",
        "text": "\nDiagnostic par la mesure d'un **index de pression systolique** (IPS) \u2264 0,9 (Se 75%, Spe 86%) et de l'*index de pression au gros orteil* (IPSGO) \u2264 0,7 (*SFMV 2020*).  \n\n\n**Valeurs normales de l'IPS:** 0,91 - 1,40.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_990",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) clinique",
        "text": "\n\n60 \u00e0 80 % des patients sont asymptomatiques au diagnostic d'art\u00e9riopathie des membres inf\u00e9rieurs.\n\n\nSignes et sympt\u00f4mes de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs:\n\n"
    },
    {
        "id": "document_991",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) clinique interrogatoire",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents  \n  Isch\u00e9mie aigu\u00eb, maladie cardiovasculaire.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux  \n  AOMI, coronaropathie, c\u00e9r\u00e9brovasculaire, an\u00e9vrysme aortique, diab\u00e8te.\n- Facteurs de risque cardiovasculaire\n- Sympt\u00f4mes\n  - Douleurs en aval de l'obstacle, crampe ou fatigue musculaire \u00e0 la marche le plus souvent (*claudication intermittente*) voire au repos  \n  \n  - Facteurs aggravants et soulageants  \n  Soulag\u00e9e au repos en < 10 minutes, reproduite \u00e0 la marche, non modifi\u00e9e (voire aggrav\u00e9e) jambe sur\u00e9lev\u00e9e.\n  - Distance maximale de marche (ex *p\u00e9rim\u00e8tre de marche* par le *test de marche de 6 minutes*)\n  - Niveau d'activit\u00e9 physique\n  - Ulc\u00e8res\n  - Douleurs thoraciques\n  - Sympt\u00f4mes d'insuffisance cardiaque\n  - Dysfonction \u00e9rectile\n- D\u00e9pister des apn\u00e9es du sommeil\n- Mode de vie\n- Habitudes alimentaires\n- D\u00e9pister anxi\u00e9t\u00e9 et d\u00e9pression: questionnaire PHQ-4\n- Qualit\u00e9 de vie\n\n**NB.** Si neuropathie, s\u00e9dentarit\u00e9 ou intol\u00e9rance \u00e0 l'exercice, la claudication peut \u00eatre indolore (*AOMI masqu\u00e9e*).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_992",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) clinique examen clinique",
        "text": "\n- Pression art\u00e9rielle aux 2 bras  \n  \n- Auscultation cardiaque et vasculaire  \n  Iliaque, f\u00e9morale ou poplit\u00e9, souffle systolique au triangle de Scarpa ++ (RV+ 4), abdominale (AAA).\n- Palpation abdominale\n- Palpation des pouls p\u00e9riph\u00e9riques des 4 membres  \n  \n- Examen des jambes et pieds\n  - D\u00e9pilation, peau s\u00e8che, blanche, froide (RV+ 6)\n  - Temps de recoloration cutan\u00e9e (> 2 s)\n  - Ulc\u00e8res r\u00e9cidivants\n  - Test au monofilament\n  - D\u00e9formation des pieds\n  - Amyotrophie\n- Signes d'insuffisance cardiaque\n- P\u00e9rim\u00e8tre de marche\n- Risque cardiovasculaire\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_993",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) diagnostic diff\u00e9rentiel",
        "text": "\n\n\u00c9liminer les autres types de douleurs \u00e0 l'effort:\n\n- Syndrome de loges  \n  Sujet sportif, compression ou serrement des mollets apr\u00e8s un exercice important, la douleur diminue tr\u00e8s lentement, soulagement jambes sur\u00e9lev\u00e9es.\n- Claudication veineuse  \n  ATCD de TVP. Apr\u00e8s la marche, compression/serrement de tout le MI, soulagement rapide jambe sur\u00e9lev\u00e9e.\n- Sciatalgie/cruralgie\n- Canal lombaire \u00e9troit  \n  Soulagement variable au repos, aggrav\u00e9 debout.\n- Kyste poplit\u00e9  \n  Ant\u00e9c\u00e9dents arthrosique. Sensibilit\u00e9, inconfort, \u0153d\u00e8me r\u00e9tro-gonal ou du mollet, au repos et \u00e0 l'exercice sans effet positionnel.\n- Coxarthrose\n- M\u00e9tastase osseuse\n\n"
    },
    {
        "id": "document_994",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n\n\n**NB.** L'atteinte d'un territoire vasculaire impose le bilan d'aval et des autres localisations (60-70% d'atteintes associ\u00e9es).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_995",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) examens compl\u00e9mentaires \u00e9chodoppler art\u00e9riel des membres inf\u00e9rieurs, aorte et troncs supra-aortiques",
        "text": "\nL'\u00e9chodoppler art\u00e9riel confirme les l\u00e9sions d'AOMI et est coupl\u00e9 au d\u00e9pistage syst\u00e9matique de l'an\u00e9vrysme de l'aorte abdominale.  \nAide \u00e0 la classification de *Fontaine et Rutherford*.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_996",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) examens compl\u00e9mentaires \u00e9lectrocardiogramme de repos voire \u00e9preuve d'effort",
        "text": "\nL'ECG d\u00e9piste une coronaropathie ou un trouble du rythme associ\u00e9.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_997",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) examens compl\u00e9mentaires \u00e9chodoppler des art\u00e8re r\u00e9nales",
        "text": "\n\u00c9chodoppler des art\u00e8re r\u00e9nales apr\u00e8s un \u0153d\u00e8me aigu du poumon flash ou une insuffisance r\u00e9nale rapidement progressive.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_998",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) traitement de l'aomi",
        "text": "\n\n**Objectif de la prise en charge de l'art\u00e9riopathie:** obtenir une am\u00e9lioration du p\u00e9rim\u00e8tre de marche et restaurer une qualit\u00e9 de vie.\n\nPrise en charge de l'art\u00e9riopathie (AOMI): Suivi cardiologique sp\u00e9cialis\u00e9, traitement syst\u00e9matique par statine et IEC, sevrage tabagique et mesures d'hygi\u00e8ne\n\n\n- R\u00e9adaptation vasculaire en centre voire par kin\u00e9sith\u00e9rapeute\n- Statine syst\u00e9matique\n  - LDL cible < 0,55 g/L avec contr\u00f4le annuel\n  - Ajout d'\u00e9z\u00e9timibe voire anti-PCSK9 sur avis sp\u00e9cialis\u00e9\n- Clopidogrel 75 mg/j\n  - Indications: claudication ou AOMI masqu\u00e9e, MCV, revascularisation du MI ou diab\u00e8te \u00e0 haut RCV\n  - Sinon aspirine 75-100 mg/j\n  - Si double antiagr\u00e9gant: pantoprazole\n- IEC syst\u00e9matique (voire ARA2, *SFMV 2020*).\n- Pression art\u00e9rielle cible 120-139/90 mmHg\n  - Cible moindre en atteinte s\u00e9v\u00e8re pour maintien de pression distale\n  - Classes possibles: TZD, IEC/ARA2, anticalcique voire BB\n  - Pr\u00e9cautions avec les BB en isch\u00e9mie chronique\n  - Apports sod\u00e9s < 5 g/j\n- Mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques\n  - *Arr\u00eat du tabac*\n  - Activit\u00e9 physique quotidienne: auto-exercices et podom\u00e8tre (guide patient HAS)\n  - R\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en\n  - Correction d'un surpoids  \n    \u00c9valuations di\u00e9t\u00e9tiques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, lutte contre la d\u00e9nutrition.\n  - Vaccins: grippe annuelle (*SFMV 2020*), t\u00e9tanos\n- Suivi\n  - Suivi au moins annuel, IPS et doppler recontr\u00f4l\u00e9s en modification des sympt\u00f4mes\n  - Cardiologique syst\u00e9matique  \n    Par tr\u00e8s haut risque cardiovasculaire pour \u00e9valuer le risque coronarien et d'insuffisance cardiaque.\n  - Suivi angiologique\n- Si diab\u00e8te\n  - PAD cible < 85 mmHg\n  - HbA1c cible \u2264 7% (*SFD 2019*, *SFMV 2020*)\n  - \u2264 8% si comorbidit\u00e9 s\u00e9v\u00e8re ou esp\u00e9rance de vie < 5 ans\n  - AOMI symptomatique: envisager rivaroxaban 2,5 mg x 2/j + aspirine 100 mg/j (*ESC 2021 CVD*)\n- ALD n\u00b03  \n  Indication: isch\u00e9mie permanente chronique, \u00e9pisode d'isch\u00e9mie aigu\u00eb ou ayant n\u00e9cessit\u00e9 revascularisation ou amputation.\n- {{< references/compare >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_999",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) traitement de l'aomi ulc\u00e8re de jambe et aomi",
        "text": "\nPour l'ulc\u00e8re mixte \u00e0 pr\u00e9dominance veineuse (IPS < 0,8 ou > 1,3), adapter la compression: pression < 30 mmHg par bande \u00e0 \u00e9tirement court, surveillance sp\u00e9cialis\u00e9e, informer sur le retrait en cas d'aggravation des douleurs (*HAS 2006*).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1000",
        "title": "art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (aomi) information du patient",
        "text": "\n\nHAS : La prise en charge de votre art\u00e9rite des membres inf\u00e9rieurs (PDF)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1001",
        "title": "conduite \u00e0 tenir pour le d\u00e9pistage de l'aomi",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Conduite \u00e0 tenir pour le d\u00e9pistage de l'AOMI. Dr JB Fron d'apr\u00e8s SFMV 2020 et ESC 2017\" >}}\ngraph TB\naccTitle: Prise en charge diagnostique de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs (AOMI) d'apr\u00e8s SFMV 2020 et ESC 2017\n  depister[\"<b>Personne \u00e0 risque</b> <br><b>ou symptomatique</b><br>\u2014<br>- Ulc\u00e8re de jambe<br>- Suspicion clinique<br>- Ath\u00e9rome connu<br>- An\u00e9vrysme aortique<br>- Insuff. r\u00e9nale<br>- Insuff. cardiaque<br>- D\u00e9pistage PREVALENT<br>- \u00c2ge \u2265 65 ans<br>- Risque CV \u00e9lev\u00e9<br>- \u2265 50 ans et ATCD familial AOMI<br>ou \u2265 1 autre FRCV\"] --> clinique(\"- Interrogatoire<br>- Examen clinique\")\n  style depister stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n    clinique --> ips(\"Mesure de l'IPS<br>et IPSGO\")\n      ips -- \"IPS \u2264 0,9 et IPSGO \u2264 0,7\" --> AOMI(Diagnostic d'AOMI)\n      style AOMI stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n        AOMI --> bilan(\"<b>Bilan de l'ath\u00e9rome</b><br>\u2014<br>- Biologie<br>- Doppler MI, Ao et TSA<br>- ECG<br>- Cardiologue\")\n          bilan --> ttt(\"<b>Tr\u00e8s haut risque cardiovasculaire</b><br>\u2014<br>- Sevrage tabagique<br>- LDL &lt; 0,55 g/L<br>- Clopidogrel si claudication/masqu\u00e9e<br>- IEC<br>- PA 120-140/90 mmHg<br>- Suivi cardio + angiologue<br>- R\u00e9adaptation vasculaire<br>- Vaccin grippe + t\u00e9tanos<br>- Sel &lt; 5 g/j<br>- R\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en<br>- Activit\u00e9 30-60 min/j\")\n      ips -- \"Autres\" --> doppler(Bilan angiologique)\n    clinique -- Diff\u00e9rentiel --> diff(\"- Sd des loges<br>- Sciatalgie<br>- Canal lombaire \u00e9troit<br>- Coxarthrose<br>- Kyste poplit\u00e9<br>- M\u00e9tastase osseuse<br>- Congestion veineuse\")\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1002",
        "title": "douleurs neuropathiques d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nDouleur neuropathique: Douleur secondaire \u00e0 une l\u00e9sion ou maladie affectant le syst\u00e8me nerveux somatosensoriel (d\u00e9finition *IASP*). Elle peut \u00eatre d'origine p\u00e9riph\u00e9rique ou centrale. Elle est chronique quand elle persiste plus de 3-6 mois.: Impact important sur la qualit\u00e9 de vie avec co\u00fbt socio-\u00e9conomique majeur (7-10 % des adultes).\n\nPolyneuropathie diab\u00e9tique douloureuse (NDD): Atteinte des **petites fibres: le test au monofilament et l'\u00e9lectromyogramme peuvent \u00eatre normaux**. Elle doit \u00eatre syst\u00e9matiquement recherch\u00e9e.: Le diagnostic est clinique: caract\u00e8res neuropathiques et atteinte des petites fibres (diminution de la perception de la piq\u00fbre et/ou chaud/froid), allodynie au tact ou au frottement. Pas d'int\u00e9r\u00eat de l'EMG sauf forme atypique. Atteinte des grosses fibres plus tardive.: Elle doit \u00eatre diff\u00e9renci\u00e9e de la polyneuropathie chronique sensitivo-motrice (PCSM) distale des grosses fibres, sym\u00e9trique et peu symptomatique objectiv\u00e9e par le test au monofilament 10g (+ diapason et coton) qui est un marqueur de pied \u00e0 risque.: L'am\u00e9lioration de l'\u00e9quilibre glyc\u00e9mique n'am\u00e9liore pas les douleurs neuropathiques.: Pr\u00e9valence: 20% en DT2, 5% en DT1\n\nAllodynie: Douleurs provoqu\u00e9es par une stimulation normalement non douloureuse.\n\nDysesth\u00e9sie: Sensation anormalement d\u00e9sagr\u00e9able, spontan\u00e9e ou provoqu\u00e9e.\n\nHyperalg\u00e9sie: Douleurs anormalement intenses provoqu\u00e9es par une stimulation douloureuse (avec diffusion dans le temps et l'espace).\n\nHyperesth\u00e9sie: Sensation exag\u00e9r\u00e9e \u00e0 une stimulation somesth\u00e9sique (m\u00e9canique, thermique, douloureuse), \u00e0 l'exception des stimulations sensorielles sp\u00e9cifiques. Ce terme englobe l'*allodynie* et l'*hyperalg\u00e9sie*.\n\nParesth\u00e9sie: Sensation anormale d\u00e9sagr\u00e9able, spontan\u00e9e ou provoqu\u00e9e, douloureuse ou non. Les *dysesth\u00e9sies* font partie des paresth\u00e9sies.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1003",
        "title": "douleurs neuropathiques d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nAE: anti\u00e9pileptique  \n\nDN: douleur neuropathique\n\nENMG: \u00e9lectroneuromyogramme ou \u00e9lectromyogramme (EMG)\n\nIASP: \n\nIRSNA: inhibiteurs de la recapture de la s\u00e9rotonine et de la noradr\u00e9naline\n\nSDC: structures sp\u00e9cialis\u00e9es douleur chronique (centres experts de la douleur)\n\nSFD: Soci\u00e9t\u00e9 Francophone du Diab\u00e8te\n\nSFETD: Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise d'\u00c9tude et de Traitement de la Douleur\n\nTENS: , stimulation \u00e9lectrique transcutan\u00e9e\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1004",
        "title": "douleurs neuropathiques diagnostic diff\u00e9rentiel",
        "text": "\n\nDiagnostic diff\u00e9rentiel de douleurs neuropathiques selon la localisation de la douleur:\n\n- AOMI  \n  Douleurs quand st\u00e9nose > 70%.\n- Monon\u00e9vrite  \n  Unilat\u00e9rale, syst\u00e9matis\u00e9e (ex cruralgie).\n- Syndrome canalaire  \n  N\u00e9vrome de Morton ++\n- Canal lombaire \u00e9troit  \n  G\u00e9n\u00e9ralement lombo-sacr\u00e9e, uniquement \u00e0 la marche et aggrav\u00e9e par celle-ci avec un p\u00e9rim\u00e8tre r\u00e9duit.\n- Syndrome des jambes sans repos\n- Insuffisance veineuse\n- Arthropathie\n- Myalgie\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1005",
        "title": "douleurs neuropathiques clinique",
        "text": "\n\nAvis neurologique devant toute douleur neuropathique dont l'\u00e9tiologie ou le tableau n'est pas raisonnablement explicable\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1006",
        "title": "douleurs neuropathiques clinique interrogatoire et examen",
        "text": "\n- Ant\u00e9c\u00e9dents  \n  Chirurgicaux, traumatiques, sciatique, diab\u00e8te (anciennet\u00e9), zona, SIDA, piq\u00fbre de tique, maladie de syst\u00e8me, AVC, SEP, s\u00e9jours tropicaux prolong\u00e9s, exposition aux m\u00e9taux lourds ...\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux de neuropathie\n- Traitements neurotoxiques  \n  Radio-chimioth\u00e9rapie, isoniazide, m\u00e9tronidazole, \u00e9thambutol, nitrofuranto\u00efne, colistine, dapsone, traitement antipalud\u00e9en, antir\u00e9troviraux...\n- Alcool, tabac, toxiques\n- Topographie nerveuse syst\u00e9matis\u00e9e\n- Apparition et \u00e9volution des douleurs\n- **Caract\u00e8res douloureux**\n  - Circonstance de d\u00e9clenchement\n  - Fond continu\n  - Pr\u00e9dominance au repos et la nuit\n  - Paroxysmes: d\u00e9charges \u00e9lectriques, coups de couteau\n  - Br\u00fblures, froid douloureux\n  - \u00c9tau, compression, torsion\n  - **Paresth\u00e9sies**  \n    En l'absence de stimulation: picotement, fourmillement, d\u00e9mangeaison, engourdissement.\n  - Dysesth\u00e9sies (contact des draps...)\n  - Questionnaire ou \u00e9chelle DN4\n- Examen neurologique anormal avec signes sensoriels du m\u00eame territoire\n  - An/hyper/**hypoesth\u00e9sie**\n  - Trouble de la sensibilit\u00e9 vibratoire\n  - Hypo/hyper/analg\u00e9sie, allodynie\n- **\u00c9chelle de douleur** (EVA, EN)\n- Troubles neurov\u00e9g\u00e9tatifs locaux\n  - Sudation\n  - Troubles trophiques\n- Traitements essay\u00e9s  \n  Substance, posologie, dur\u00e9e, tol\u00e9rance, efficacit\u00e9.\n- Professionnels impliqu\u00e9s\n- Environnement pro-socio-\u00e9conomique\n- Qualit\u00e9 de vie\n\nLes dermatomes\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1007",
        "title": "douleurs neuropathiques clinique rappels de l'examen clinique de la neuropathie",
        "text": "\n{{< table title=\"R\u00e9sum\u00e9 des informations correspondant aux sensibilit\u00e9s \u00e0 explorer dans le cadre d'une polyneuropathie, modifi\u00e9 d'apr\u00e8s Hansson P, Backonja M, Bouhassira D. Usefulness and limitations of quantitative sensory testing: clinical and research application in neuropathic pain states. Pain 2007;129:256-9.\" >}}\n| Stimulus         | Fibres | Examen clinique     | EMG     |\n|------------------|--------|---------------------|---------|\n| Froid            | A\u03b4     | Tube chaud et froid | Normal  |\n| Chaud            | C      |                     |         |\n| Chaud douloureux | C, A\u03b4  |                     |         |\n| Froid douloureux | C, A\u03b4  |                     |         |\n| Tact             | A\u03b2     | Monofilament 10g    | Anormal |\n| Vibration        | A\u03b2     | Diapason            | Anormal |\n| Frottement       | A\u03b2     | Coton               | Anormal |\n| Piq\u00fbre           | A\u03b4, C  | Aiguille            | Normal  |\n| Pression         | A\u03b4, C  | Doigt               | Normal  |\n{{< /table >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1008",
        "title": "douleurs neuropathiques examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n\n\n*Sauf \u00e9tiologie \u00e9vidente*.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1009",
        "title": "douleurs neuropathiques examens compl\u00e9mentaires \u00e9lectroneuromyogramme (enmg)",
        "text": "\nUniquement sur avis du neurologue.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1010",
        "title": "douleurs neuropathiques classes th\u00e9rapeutiques efficaces",
        "text": "\n\nTraitements des douleurs neuropathiques de premi\u00e8re intention ou ayant un niveau de preuve satisfaisant en 2020 chez l'adulte:\n\n- Antid\u00e9presseurs\n  - IRSNA  \n  **Dulox\u00e9tine** > venlafaxine.\n  - **Tricycliques**\n- Anti\u00e9pileptiques\n  - **Gabapentine**\n  - Pr\u00e9gabaline (preuves faibles)\n- Opio\u00efdes forts (morphine et oxycodone LP) et tramadol (recommandation faible)  \n\n- Traitements topiques  \n  Recommandation faible.\n  - **Empl\u00e2tres de lidoca\u00efne 5%**\n  - Patchs de haute concentration de capsa\u00efcine 8%\n- Toxine botulique type A (recommandation faible)\n- Associations th\u00e9rapeutiques  \n  Recommandation faible.\n  - Antid\u00e9presseur (IRSNA ou tricyclique) + anti\u00e9pileptique (gabapentine voire pr\u00e9gabaline)\n  - Antid\u00e9presseur (IRSNA ou tricyclique) + morphine\n  - Anti\u00e9pileptique (gabapentine voire pr\u00e9gabaline) + morphine\n- Neurostimulation \u00e9lectrique transcutan\u00e9e (**TENS**, recommandation faible)\n- Stimulation magn\u00e9tique transcr\u00e2nienne r\u00e9p\u00e9titive \u00e0 haute fr\u00e9quence du cortex moteur primaire (rTMS)\n- Radiofr\u00e9quence puls\u00e9e (PRF, recommandation faible)  \n  Limit\u00e9e aux douleurs postzost\u00e9riennes thoraciques.\n- Stimulation m\u00e9dullaire (preuves faibles)  \n  Limit\u00e9e aux douleurs radiculaires chroniques post-chirurgicales et diab\u00e9tique.\n- Psychoth\u00e9rapie  \n  En compl\u00e9ment des traitements pharmacologiques.\n  - Th\u00e9rapie cognitivo-comportementale (TCC)\n  - Th\u00e9rapie de pleine conscience\n  - Personne \u00e2g\u00e9e: th\u00e9rapie de pleine conscience\n\n> \u2013 *SFETD 2020*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1011",
        "title": "douleurs neuropathiques classes th\u00e9rapeutiques efficaces traitement des douleurs neuropathiques en p\u00e9diatrie",
        "text": "\nAmitriptyline 10 mg/j et gabapentine 900 mg/j avec la m\u00eame efficacit\u00e9 sans effets ind\u00e9sirables majeurs.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1012",
        "title": "douleurs neuropathiques traitement des douleurs neuropathiques",
        "text": "\n\n- Liste des structures sp\u00e9cialis\u00e9es douleur chronique (SDC)\n- Informer sur les risques pour la conduite automobile\n- Manque d'efficacit\u00e9 de la prise en charge: r\u00e9duction de la douleur < 30% et/ou am\u00e9lioration fonctionnelle < 30% apr\u00e8s \u2265 6 semaines \u00e0 dose maximale tol\u00e9r\u00e9e\n\nMol\u00e9cules de premi\u00e8re ligne pour la prise en charge des douleurs neuropathiques selon la localisation et l'\u00e9tendue des zones douloureuses.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1013",
        "title": "douleurs neuropathiques traitement des douleurs neuropathiques douleur neuropathique p\u00e9riph\u00e9rique focale",
        "text": "\n- Empl\u00e2tres de lidoca\u00efne 700 mg (Versatis\u00ae) 1 \u00e0 3 selon la superficie de la zone, 12 h/j.  \n  Effets ind\u00e9sirables: irritation cutan\u00e9e, allergie.\n- TENS  \n  Prescription uniquement par un centre de la douleur chronique.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_1014",
        "title": "douleurs neuropathiques traitement des douleurs neuropathiques douleur neuropathique p\u00e9riph\u00e9rique focale en deuxi\u00e8me intention",
        "text": "\n- Capsa\u00efcine en patchs de haute concentration \u00e0 8% (Qutenza\u00ae). 1\u20134 patchs selon la superficie.  \n  Appliquer 30 minutes sur les pieds et 60 minutes sur les autres zones du corps.  \n  Effets ind\u00e9sirables: HTA, sensation de br\u00fblure initiale (appliquer du froid), rougeur, \u0153d\u00e8me.\n- Toxine botulique type A  \n  Injections uniquement par un centre de la douleur chronique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1015",
        "title": "douleurs neuropathiques traitement des douleurs neuropathiques douleur neuropathique p\u00e9riph\u00e9rique ou centrale, focale ou diffuse",
        "text": "\n\n\nTraitements des douleurs neuropathiques de r\u00e9f\u00e9rence:\n\n- IRSNA\n  - *Dulox\u00e9tine 60-120 mg/j* (Cymbalta\u00ae, g\u00e9n) en 1-2 prise/j\n  - Venlafaxine LP 150-225 mg/j en 2-3 prises/j (d\u00e9but\u00e9 37,5 mg/j, paliers +75 mg/sem, ECG et pression art\u00e9rielle)\n  - Contre-indications: IHC, IRC s\u00e9v\u00e8re, glaucome, ciprofloxacine\n  - Effets ind\u00e9sirables: somnolence, naus\u00e9es, vertiges, constipation, x\u00e9rostomie, impuissance, anorexie. Lev\u00e9e d'inhibition avec risque suicidaire.\n- Gabapentine 1200-3600 mg/j (Neurontin\u00ae, g\u00e9n) en 3 prises/j\n  - **Ordonnance s\u00e9curis\u00e9e** (rechercher un m\u00e9susage) | arr\u00eat progressif | peu d'interactions\n  - Effets ind\u00e9sirables: somnolence, vertiges, prise de poids et \u0153d\u00e8mes p\u00e9riph\u00e9riques\n- Antid\u00e9presseurs tricycliques\n  - Amitriptyline (moins bien tol\u00e9r\u00e9e), clomipramine (Anafranil\u00ae, g\u00e9n), imipramine (Tofranil\u00ae)\n  - Pr\u00e9f\u00e9rer 10-50 mg/j. Avis sp\u00e9cialis\u00e9 \u00e0 +50 mg/j. Surveillance cardiaque quand +75 mg/j\n  - Contre-indications: glaucome, HPB, infarctus r\u00e9cent ou troubles du rythme\n  - Effets ind\u00e9sirables: somnolence et prise de poids, anticholinergiques. Lev\u00e9e d'inhibition avec risque suicidaire\n  - Surveillance: cardiaque, anticholinergique, hypotension orthostatique, impuissance\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_1016",
        "title": "douleurs neuropathiques traitement des douleurs neuropathiques traitements des douleurs neuropathiques de 2e intention",
        "text": "\n- Pr\u00e9gabaline 150-600 mg/j (Lyrica\u00ae, g\u00e9n) en 2-3 prises\n  - Ordonnance s\u00e9curis\u00e9e d'une dur\u00e9e maximale de 6 mois | peu d'interactions\n  - 75 mg x 2/j, paliers de 150 mg tous les 3-7 jours\n  - Effets ind\u00e9sirables: somnolence, asth\u00e9nie, vertiges, troubles digestifs, x\u00e9rostomie, c\u00e9phal\u00e9es, prise de poids et \u0153d\u00e8mes p\u00e9riph\u00e9riques\n- Tramadol LP 100-400 mg/j en 1-2 prises  \n  Peut \u00eatre associ\u00e9 avec des anti\u00e9pileptiques mais pas les tricycliques (\u00e9pilepsie). Utilisation avec prudence en association \u00e0 des antid\u00e9presseurs \u00e0 forte posologie (syndrome s\u00e9rotoninergique).\n- Association tricyclique 25-75 mg/j ou dulox\u00e9tine 60 mg/j  \n  \\+ gabapentine 1200-1800 mg/j ou pr\u00e9gabaline 150-300 mg/j\n- Th\u00e9rapie cognitivo-comportementale (TCC) et th\u00e9rapie pleine conscience  \n  En association avec les autres traitements.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_1017",
        "title": "douleurs neuropathiques traitement des douleurs neuropathiques traitements des douleurs neuropathiques de 3e intention",
        "text": "\nPrise en charge, prescription et r\u00e9alisation uniquement en centre de la douleur chronique.\n\n- rTMS et stimulation m\u00e9dullaire\n- Morphine et oxycodone LP\n  - Les opio\u00efdes forts ne doivent \u00eatre propos\u00e9s qu'en l'absence d'alternatives\n  - Max 150 mg \u00e9q. morphine/j\n- Combinaison opio\u00efde + antid\u00e9presseur ou gabapentino\u00efde\n\n> \"Effets ind\u00e9sirables\": sous-entendu, effets ind\u00e9sirables principaux.\n\nLes opio\u00efdes forts ne doivent \u00eatre propos\u00e9s par un sp\u00e9cialiste de la douleur qu'en l'absence d'alternatives\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1018",
        "title": "conduite \u00e0 tenir pour la prise en charge des douleurs neuropathiques",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Conduite \u00e0 tenir pour la prise en charge des douleurs neuropathiques. Dr JB Fron d'apr\u00e8s SFETD 2020\" >}}\ngraph TB\naccTitle: Conduite \u00e0 tenir pour la prise en charge des douleurs neuropathiques d'apr\u00e8s SFETD 2020\n  DN[\"<b>Douleur neuropathique</b><br>\u2014<br>- Caract\u00e8res<br>- Questionnaire DN4<br>- Bilan \u00e9tiologique\"]\n  style DN stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n    DN --> localisee(DN p\u00e9riph\u00e9rique localis\u00e9e) --> locLigne1(Empl\u00e2tres de lidoca\u00efne)\n      locLigne1 -. 2e intention .-> TENS(\"Consultation douleur<br>pour TENS\") -. \u00c9chec .-> centre(Centre de la douleur)\n      locLigne1 -- ou --> autreLigne1\n    DN --> autre(DN centrale<br>ou localisations multiples) --> autreLigne1(\"- Dulox\u00e9tine<br>- Gabapentine<br>- Tricyclique\")\n      autreLigne1 -. 2e intention .-> autreLigne2(\"- Pr\u00e9gabaline<br>- Tramadol<br>- Antid\u00e9presseur<br>+ gabapentino\u00efde\") -. \u00c9chec .-> centre\n{{< /mermaid >}}\n\n> Essai de chaque mol\u00e9cule \u2265 6 semaines \u00e0 dose maximale tol\u00e9r\u00e9e (sauf intol\u00e9rance) et vise r\u00e9duction douleur \u2265 30% et/ou am\u00e9lioration fonctionnelle \u2265 30%.  \nPsychoth\u00e9rapie associ\u00e9e d\u00e8s la 2<sup>e</sup> ligne de traitement.  \nBilan \u00e9tiologique par le neurologue en cause non \u00e9vidente.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1019",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde d\u00e9finition",
        "text": "\n\nCancer de la thyro\u00efde: Tumeurs malignes de la thyro\u00efde atteignant surtout les femmes (73 %) et le plus souvent de tr\u00e8s bon pronostic. Le cancer est principalement de type diff\u00e9renci\u00e9 de souche folliculaire (+90 %), m\u00e9dullaire (CMT) ou anaplasique.: Le diagnostic est le plus souvent \u00e9voqu\u00e9 devant un nodule thyro\u00efdien (seuls 5% sont canc\u00e9reux).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1020",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde d\u00e9finition facteurs de risque de cancer de la thyro\u00efde",
        "text": "\n- Rayonnements ionisants r\u00e9p\u00e9t\u00e9s (enfance ++)\n  - Radiographies dentaires\n  - Radioth\u00e9rapie externe cranio-cervico-thoracique.\n  - Essais nucl\u00e9aires\n- G\u00e9n\u00e9tiques\n  - Cancer m\u00e9dullaire de la thyro\u00efde (CMT): n\u00e9oplasie endocrinienne multiple de type 2 (NEM-2)\n  - Cancer diff\u00e9renci\u00e9 de souche folliculaire/v\u00e9siculaire: syndrome de Cowden, complexe de Carney, polypose familiale (PAF)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1021",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde d\u00e9finition \u00e9pid\u00e9miologie du cancer de la thyro\u00efde en france",
        "text": "\n- Incidence du cancer de la thyro\u00efde: 7684 cas annuels (m\u00e9tropole 2018)\n- Pr\u00e9valence f\u00e9minine: 73 %\n- \u00c2ge m\u00e9dian au d\u00e9c\u00e8s (H/F): 72 / 79 ans\n- Survie nette standardis\u00e9e \u00e0 5 ans (H/F): 93 % / 97 %\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1022",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde d\u00e9finition abr\u00e9viations",
        "text": "\nCMT: cancer m\u00e9dullaire de la thyro\u00efde\n\nEU-TIRADS: \n\nINCa: Institut national du cancer\n\nIrath\u00e9rapie: traitement radioactif \u00e0 l'iode 131 (IRAth\u00e9rapie ou ira-th\u00e9rapie)\n\nNEM-2: n\u00e9oplasie endocrinienne multiple de type 2 (ou NEM type 2)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1023",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde clinique",
        "text": "\n\nPrise en charge urgente en cas de goitre d'\u00e9volution rapide (compressif, sujet \u00e2g\u00e9 \u00e9voquant un cancer anaplasique).\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1024",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde clinique interrogatoire",
        "text": "\nSignes et sympt\u00f4mes devant faire rechercher un cancer de la thyro\u00efde:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents: thyro\u00efdiens, irradiations\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux: cancer de la thyro\u00efde, n\u00e9oplasie endocrinienne multiple de type 2\n- *Nodule thyro\u00efdien* principalement  \n  Risque de malignit\u00e9 plus \u00e9lev\u00e9: dur, \u00e9volutif, fix\u00e9, homme, avant 20 ans et apr\u00e8s 60 ans.\n- Goitre\n- Ad\u00e9nopathie cervicale lat\u00e9rale ferme et \u00e9volutive\n- Signes de compression: dysphonie, dysphagie, dyspn\u00e9e\n- M\u00e9tastases: l\u00e9sions secondaires pulmonaires, douleur, fracture pathologique\n- CMT: flushs, diarrh\u00e9es\n- Analyse g\u00e9n\u00e9tique familiale\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1025",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde clinique examen clinique",
        "text": "\n> << Un examen clinique normal ne permet pas d'\u00e9liminer l'existence d'un cancer thyro\u00efdien >>. \u2013 *SFE 2022*\n\n\n- Poids et variations, taille, IMC\n- Inspection et palpation de la thyro\u00efde  \n  Consistance, goitre, souffle vasculaire.\n- Nodules thyro\u00efdiens  \n  Localisation, nombre, taille, consistance, mobilit\u00e9.\n- Signes de dysthyro\u00efdie\n- Si goitre: rechercher des signes de compression veineuse (circulation veineuse collat\u00e9rale, signe de Pemberton), une dyspn\u00e9e inspiratoire\n- Aires ganglionnaires cervicales\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1026",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde examens compl\u00e9mentaires bilan de la suspicion de cancer de la thyro\u00efde",
        "text": "\nNFS, TSH et \u00e9chographie cervicale\n\n\nClassification des nodules selon la terminologie **EU-TIRADS** (voir nodule thyro\u00efdien pour la conduite \u00e0 tenir).\n\nCompl\u00e9ter avec **calc\u00e9mie** et **calcitonine** en cas de nodule suspect.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1027",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde examens compl\u00e9mentaires laryngoscopie",
        "text": "\nAdresser en semi-urgence au sp\u00e9cialiste en cas de: dysphonie, ant\u00e9c\u00e9dents de chirurgie cervicale ou thoracique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1028",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde examens compl\u00e9mentaires cytoponction guid\u00e9e par \u00e9chographie d'un nodule thyro\u00efdien",
        "text": "\nIndications \u00e0 la cytoponction \u00e9choguid\u00e9e:\n\n1. Ad\u00e9nopathie cervicale suspecte  \n  Ponction du nodule et du ganglion et dosage de la thyroglobuline ou calcitonine sur le liquide de rin\u00e7age.\n2. EU-TIRADS 5 > 10 mm (risque 26-87%)\n3. EU-TIRADS 4 > 15 mm (risque 6-17%)\n4. EU-TIRADS 4-5 > 10 mm hyperm\u00e9tabolique en <sup>18</sup>F-FDG TEP\n5. EU-TIRADS 3 > 20 mm (hyperm\u00e9tabolique ou non, risque 2-4%)\n6. Enfant avec nodule EU-TIRADS 3-4-5 > 10 mm\n\n> Un nodule EU-TIRADS \u2264 2 ou EU-TIRADS 5 \u2264 10 mm (sauf ad\u00e9nopathie suspecte) ne doit pas \u00eatre ponctionn\u00e9.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1029",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde examens compl\u00e9mentaires calcitonine",
        "text": "\nIndications au dosage de la calcitonine:\n\n1. Ant\u00e9c\u00e9dents personnels ou familiaux de CMT ou NEM2\n2. Nodule thyro\u00efdien avec diarrh\u00e9e motrice, flushs ou ad\u00e9nopathies\n3. Nodule suspect de cancer de la thyro\u00efde\n4. Avant toute chirurgie ou thermoablation de la thyro\u00efde\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1030",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde traitement du cancer de la thyro\u00efde",
        "text": "\n\nLa prise en charge du cancer de la thyro\u00efde est sp\u00e9cialis\u00e9e apr\u00e8s RCP. Annuaire des Centres de Lutte contre le Cancer (CLCC).\n\nMesures associ\u00e9es \u00e0 la prise en charge des cancers:\n\n- D\u00e9clarer l'ALD n\u00b030\n- Surveillance de la TSH\n- Hormonoth\u00e9rapie si thyro\u00efdectomie totale (parfois lobo-isthmectomie)\n  - Elle peut \u00eatre substitutive ++\n  - Freinatrice: cible de TSH 0,1 - 0,5 mUI/L\n  - Tr\u00e8s freinatrice: cible de TSH < 0,1 mUI/L selon le risque de r\u00e9cidive (d\u00e9cision sp\u00e9cialis\u00e9e).\n- Guide information INCa\n- Arr\u00eat du tabac\n- R\u00e9duction de l'alcool\n- Activit\u00e9 physique\n- Dysphonie: orthophonie\n- Soutien psychologique voire psychoth\u00e9rapie\n- Association de patients: Ligue contre le cancer, Association fran\u00e7aise des malades de la thyro\u00efde\n- Personne de confiance\n- Droit \u00e0 l'oubli: protocole achev\u00e9 depuis 5 ans en l'absence de rechute\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1031",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde traitement du cancer de la thyro\u00efde pour en savoir plus: les traitements du cancer de la thyro\u00efde",
        "text": "\n> << Les cancers anaplasiques de la thyro\u00efde repr\u00e9sentent une urgence th\u00e9rapeutique. >> \u2013 *INCa 2023*\n\n\nLe traitement du cancer de la thyro\u00efde est d\u00e9cid\u00e9 en r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire (**RCP**) sp\u00e9cialis\u00e9e et peut \u00eatre, selon le type histologique et l'extension: chirurgie (lobo-isthmectomie ou thyro\u00efdectomie totale avec ou sans curage ganglionnaire), surveillance active, th\u00e9rapie cibl\u00e9e.\n\nUne irath\u00e9rapie est indiqu\u00e9e en cas de risque de \u00e9lev\u00e9 de r\u00e9cidive apr\u00e8s thyro\u00efdectomie totale (discut\u00e9e si risque interm\u00e9diaire, rarement indiqu\u00e9e si risque faible).\n\nEn cas de cancer m\u00e9dullaire de la thyro\u00efde: chirurgie et avis oncog\u00e9n\u00e9tique pour recherche de mutation du g\u00e8ne RET (d\u00e9pistage familial si pr\u00e9sent).\n\nLe suivi est sp\u00e9cialis\u00e9 \u00e0 6-12 mois du traitement: clinique, thyroglobuline et anticorps anti-thyroglobuline, \u00e9chographie cervicale.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1032",
        "title": "cancer de la thyro\u00efde suivi",
        "text": "\n\nSuivi du cancer de la thyro\u00efde par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste d'un cancer de la thyro\u00efde de souche folliculaire de bon pronostic:\n\n- En parall\u00e8le du suivi sp\u00e9cialis\u00e9\n- Consultation annuelle  \n  Palpation cervicale, aires ganglionnaires, opoth\u00e9rapie.\n- Biologique\n  - TSH 1-2 / an selon l'\u00e9quilibre, objectif d\u00e9cid\u00e9 par le sp\u00e9cialiste\n  - Si thyro\u00efdectomie totale: thyroglobuline et anticorps ant-thyroglobuline annuels (au moins 10 ans)\n- \u00c9chographie cervicale  \n  Apr\u00e8s la chirurgie: M6-12, 3 ans, 5 ans puis tous les 5 ans. Si thyro\u00efdectomie totale: rythme d\u00e9fini par le sp\u00e9cialiste.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1033",
        "title": "prise en charge de la suspicion de cancer thyro\u00efdien par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de la suspicion de cancer thyro\u00efdien par le m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Dr JB Fron d'apr\u00e8s INCa 2023\" >}}\ngraph TB\n  suspicion[\"<b>Suspicion de<br>cancer de la thyro\u00efde</b><br>\u2014<br>- Nodule thyro\u00efdien dure fix\u00e9<br>- Goitre rapidement \u00e9volutif<br>- Signes de compression:<br>dysphonie, dysphagie, dyspn\u00e9e\"] --> bilan(\"<b>Bilan</b><br>\u2014<br>- NFS, TSH<br>- \u00c9chographie cervicale:<br><b>EU-TIRADS</b>\") --> interm\u00e9diaire(\"- 3 &gt; 20 mm<br>- 4 &gt; 15 mm<br>- 5 &gt; 10 mm\") --> cytoponction(\"Cytoponction:<br><b>Bethesda</b>\") -- II --> nodule\n      cytoponction --> autres(I, III) -- 3 mois --> cytoponction\n      cytoponction --> \u00e9lev\u00e9(IV, V, VI) -- \"Calc\u00e9mie,<br>calcitonine\" --> CLCC(\"Avis sp\u00e9cialis\u00e9 en CLCC:<br>ORL, chirurgie g\u00e9n\u00e9rale\")\n    bilan --> bas(\"- 2<br>- 3 \u2264 20 mm<br>- 4 \u2264 15 mm<br>- 5 \u2264 10 mm\") --> nodule(\"Voir chapitre<br><em>nodule thyro\u00efdien</em>\")\n  style suspicion stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1034",
        "title": "angine d\u00e9finitions",
        "text": "\n\nAngine: Infection amygdalienne (amygdalite) aigu\u00eb palatine voire de l'ensemble du pharynx tr\u00e8s fr\u00e9quente. La majorit\u00e9 des infections est virale (70% chez l'enfant, 90% chez l'adulte).: Le streptocoque \u03b2-h\u00e9molytique du groupe A (*SBHA*, *SGA* ou *Streptococcus pyogenes*) est la premi\u00e8re bact\u00e9rie responsable des angines bact\u00e9riennes avec un pic entre 4 et 15 ans.  \nIl est responsable de 25 \u00e0 40% des angines de l'enfant et 10 \u00e0 25% des angines de l'adulte.\n\nTDR: *Test de Diagnostic Rapide* du streptocoque (SGA) ou *Test de d\u00e9pistage Rapide \u00e0 Orientation Diagnostique* (TROD) de l'angine. Aussi appel\u00e9 Streptatest\u00ae, il a une VPP de 90% et une VPN de 95% (*PAP*).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1035",
        "title": "angine d\u00e9finitions complications de l'angine",
        "text": "\nLes complications sont locales voire g\u00e9n\u00e9rales:\n\n- Phlegmon p\u00e9ri-amygdalien\n- Abc\u00e8s r\u00e9tro-pharyng\u00e9\n- Ad\u00e9nophlegmon cervical (ou Ad\u00e9nite cervicale suppurative)\n- Cellulite cervicale\n- Complications g\u00e9n\u00e9rales\n  - Psoriasis en goutte\n  - Rhumatisme articulaire aigu (RAA)\n  - Glom\u00e9rulon\u00e9phrite aigu\u00eb post-streptococcique (GNA)\n  - \u00c9ryth\u00e8me noueux\n  - Chor\u00e9e de Sydenham\n  - Scarlatine par atteinte toxinique voire choc toxique streptococcique\n\n> << Les angines \u00e0 SGA \u00e9voluent le plus souvent favorablement en 3-4 jours m\u00eame en l'absence de traitement antibiotique. Cependant, elles peuvent donner lieu \u00e0 des complications potentiellement graves (syndromes post-streptococciques: rhumatisme articulaire aigu (RAA), glom\u00e9rulon\u00e9phrite aigu\u00eb (GNA), et complications septiques loco-r\u00e9gionales dont la pr\u00e9vention justifie la mise en \u0153uvre d'une antibioth\u00e9rapie. >> \u2013 *Coll\u00e8ge*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1036",
        "title": "angine d\u00e9finitions \u00e9pid\u00e9miologie de l'angine en france",
        "text": "\n- Incidence de l'angine: 9 millions de cas annuels\n- Seulement 1,2 millions de TROD angine command\u00e9s chaque ann\u00e9e\n- 2 fois trop d'antibiotiques prescrits (3x selon l'Assurance Maladie)\n\n> \u2013 Mission r\u00e9gulation des produits de sant\u00e9 2023 (PDF)\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1037",
        "title": "angine d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nGPIP: Groupe de Pathologie Infectieuse P\u00e9diatrique (de la Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise de P\u00e9diatrie)\n\nHAS: Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9\n\nSBHA: streptocoque \u03b2-h\u00e9molytique du groupe A (*SGA* ou *Streptococcus pyogenes*)\n\nSPILF: Soci\u00e9t\u00e9 de pathologie infectieuse de langue fran\u00e7aise\n\nTDR: test de diagnostic rapide\n\nTROD: test rapide d'orientation diagnostique (idem TDR)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1038",
        "title": "angine clinique",
        "text": "\n\nL'aspect de l'oropharynx n'est pas pr\u00e9dictif de l'angine \u00e0 SGA (*Coll\u00e8ge*)\n\n\nSignes et sympt\u00f4mes de l'angine \u00e9ryth\u00e9mateuse ou \u00e9ryth\u00e9matopultac\u00e9e:\n\n- D\u00e9but brutal\n- Douleur pharyng\u00e9e spontan\u00e9e, odynophagie intense\n- Otalgie r\u00e9flexe\n- Fi\u00e8vre\n- Amygdalite \u00e9ryth\u00e9mateuse ou \u00e9ryth\u00e9mato-pultac\u00e9e (enduit blanch\u00e2tre pe adh\u00e9rent)\n- Ad\u00e9nopathies satellites sensibles\n- Chez l'enfant: douleurs abdominales, vomissements\n- Signes n\u00e9gatifs\n  - Exanth\u00e8me, scarlatine\n  - Rhinite\n\nAutres formes cliniques d'angine:\n\n- Angine v\u00e9siculeuse  \n  Dite **herpangine** par coxsackie virus ou virus varicelle-zona (VZV).\n- Angine pseudomembraneuse\n  - Enduit confluent nacr\u00e9/gris\u00e2tre\n  - Mononucl\u00e9ose infectieuse (EBV): adulte jeune, fatigue, fi\u00e8vre 10-15 jours, respect de la luette, purpura du voile du palais, spl\u00e9nom\u00e9galie (50%), exanth\u00e8me, polyad\u00e9nopathie\n  - Dipht\u00e9rie: urgence th\u00e9rapeutique. Voyage en Europe de l'Est ou en d\u00e9veloppement, absence de vaccination, fausses membranes extensives\n- Angine gonococcique\n- Angine ulc\u00e9reuse ou ulc\u00e9ro-n\u00e9crotique: angine de Vincent, syphilis, h\u00e9mopathie\n  - Angine de Vincent: haleine f\u00e9tide, ulc\u00e9ration unilat\u00e9rale profonde avec membranes gris\u00e2tres non adh\u00e9rentes\n  - Caract\u00e8re tra\u00eenant, rebelle: \u00e9liminer agranulocytose, h\u00e9mopathie/cancer par une NFS\n  - Chancre syphilitique\n\nPour mieux visualiser les amygdales, demander \u00e0 l'enfant de rugir comme un lion ou de bailler la bouche ouverte (*Pr Douglas Paauw*)\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1039",
        "title": "angine score de mac isaac",
        "text": "\n\nScore de Mc Isaac, Mac Isaac ou MacIsaac\n\n\n{{< scores/mac-isaac >}}\n\nLe test de diagnostic rapide (TDR) peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par le pharmacien, ajouter sur l'ordonnance: << si TROD angine positif, sous 7 jours calendaires >>.\n\nLa sensibilit\u00e9 du TDR chez l'enfant est de 85%.\n\n> Si TDR n\u00e9gatif et comportements sexuels \u00e0 risque, proposer une s\u00e9rologie VIH\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1040",
        "title": "angine indications \u00e0 l'hospitalisation indications \u00e0 hospitaliser une angine",
        "text": "\n- Angine streptococcique compliqu\u00e9e\n- Dipht\u00e9rie\n- Mononucl\u00e9ose infectieuse compliqu\u00e9e\n- Gingivo-stomatite herp\u00e9tique s\u00e9v\u00e8re emp\u00eachant l'alimentation\n- Angine de Vincent\n\n> \u2013 *CMIT 2021*\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1041",
        "title": "angine traitement de l'angine",
        "text": "\n\nPrise en charge de l'angine:\n\n- Angine streptococcique: \u00e9viction scolaire les 48 premi\u00e8res heures suivant l'instauration de l'antibioth\u00e9rapie\n- Antalgique, antipyr\u00e9tique  \n  Parac\u00e9tamol voire tramadol.\n- Pas de cortico\u00efdes\n- La persistance de fi\u00e8vre, dysphagie apr\u00e8s 3 jours doit faire \u00e9voquer une infection intercurrente.\n- Scarlatine: traitement et \u00e9viction identiques\n- Dipht\u00e9rie: maladie \u00e0 d\u00e9claration obligatoire\n- R\u00e9\u00e9valuation apr\u00e8s 3 jours si persistance des sympt\u00f4mes (fi\u00e8vre, dysphagie)\n- Information des parents: mpedia\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1042",
        "title": "angine traitement de l'angine angine \u00e9ryth\u00e9mateuse ou \u00e9ryth\u00e9matopultac\u00e9e et antibioth\u00e9rapie",
        "text": "\nUne angine streptococcique est le plus souvent favorable en 3-4 jours.\n\n**Seule indication \u00e0 une prise en charge de l'angine par antibiotique:** angine chez les +3 ans avec TDR positif.\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_1043",
        "title": "angine traitement de l'angine antibioth\u00e9rapie de l'angine chez l'adulte",
        "text": "\nAmoxicilline 1 g matin et soir pendant 6 jours\n\n\nAntibioth\u00e9rapies alternatives \u00e0 partir de 15 ans:\n\n- Allergie vraie \u00e0 la p\u00e9nicilline\n  - C2G c\u00e9furoxime-ax\u00e9til 250 mg x 2/j pendant 4 jours\n  - ou C3G c\u00e9fpodoxime 100 mg x 2/j pendant 5 jours\n- Contre-indication aux b\u00eatalactamines  \n  - Macrolide clarithromycine 250 mg x 2/j pendant 5 jours\n\n#"
    },
    {
        "id": "document_1044",
        "title": "angine traitement de l'angine antibioth\u00e9rapie de l'angine chez l'enfant",
        "text": "\nAmoxicilline 50 mg/kg/j en 2 prises pendant 6 jours (max 2 g/j)\n\n\nAntibioth\u00e9rapies alternatives avant 15 ans:\n\n- Allergie vraie \u00e0 la p\u00e9nicilline: C3G c\u00e9fpodoxime 8 mg/kg/j en 2 prises (max 400 mg/j, 200 selon *HAS/RCP*) pendant 5 jours\n- Contre-indication aux b\u00eatalactamines: macrolide clarithromycine 30 mg/kg/j (max 500 mg/j) en 2 prises pendant 5 jours (*GPIP 2023*)  \n  15 mg/kg/j (max 1 g/j) en 2 prises pendant 5 jours selon *HAS* (qui suit les RCP).\n\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1045",
        "title": "angine amygdalectomie chez l'enfant",
        "text": "\n\nIndications \u00e0 une amygdalectomie chez l'enfant:\n\n- Hypertrophie amygdalienne symptomatique (stades 3 et 4 de Brodsky, occupation de l'oropharynx \u2265 50%)  \n  Sympt\u00f4mes: troubles respiratoires du sommeil, ralentissement staturo-pond\u00e9ral, troubles de d\u00e9glutition, difficult\u00e9s de phonation, troubles du dev oro-facial, malocclusion dentaire.\n- Angines r\u00e9cidivantes\n  - \u2265 7 angines sur l'ann\u00e9e ou > 5 angines/an pendant 2 ans ou > 3 angines/an pendant 3 ans\n  - avec \u2265 1 signe \u00e0 chaque fois parmi: fi\u00e8vre > 38,3\u00b0C, ad\u00e9nopathies cervicales ou sous-mandibulaires, exsudat amygdalien ou TDR positif\n- Amygdalite chronique  \n  Inflammation locale: sensation de corps \u00e9tranger avec dysphagie mod\u00e9r\u00e9e, otalgie, haleine f\u00e9tide, oropharynx \u00e9ryth\u00e9mateux, suintement permanent et r\u00e9gionaux > 3 mois et r\u00e9sistant au traitement m\u00e9dical\n- Abc\u00e8s p\u00e9riamygdalien r\u00e9cidivant\n- Ant\u00e9c\u00e9dent de syndrome de Lemierre, infections s\u00e9v\u00e8res avec hospitalisations ou infections r\u00e9currentes intrafamiliales\n- Pharyngites r\u00e9cidivantes avec m\u00eames crit\u00e8res quantitatifs que pour l'angine\n- Au cas par cas\n  - Dysphagie aux gros morceaux\n  - Troubles de la phonation\n  - Syndrome PFAPA\n  - Glom\u00e9rulon\u00e9phrite \u00e0 IgA\n  - Angine aigu\u00eb dyspn\u00e9isante\n\n> \u2013 *SFORL 2020*\n\nAntalgie apr\u00e8s amygdalectomie: parac\u00e9tamol + ibuprof\u00e8ne, voire tramadol ou morphine.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1046",
        "title": "angine amygdalectomie chez l'enfant troubles respiratoires du sommeil de l'enfant",
        "text": "\nRechercher:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux et chirurgicaux  \n  Pr\u00e9maturit\u00e9, ant\u00e9c\u00e9dents familiaux de SAHOS, malformations cr\u00e2nio-faciales ou des VADS, maladies neuromusculaire ou m\u00e9tabolique\n- Sympt\u00f4mes nocturnes  \n  Ronflement > 3 nuits/semaine, pauses respiratoires/apn\u00e9es, reprise respiratoire bruyante, sueurs, \u00e9nur\u00e9sie, sommeil agit\u00e9, t\u00eate en hyperextension, cyanose,\n  r\u00e9veils fr\u00e9quents, parasomnie\n- Sympt\u00f4mes diurnes  \n  Difficult\u00e9s de r\u00e9veil, irritabilit\u00e9 au r\u00e9veil, asth\u00e9nie au r\u00e9veil, somnolence diurne, siestes longues, c\u00e9phal\u00e9es matinales, cernes ou vomissements, anorexie au petit d\u00e9jeuner, respiration buccale, hyperactivit\u00e9, troubles de l'attention et de la m\u00e9moire, retentissement staturo-pond\u00e9ral tardif.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1047",
        "title": "prise en charge de l'angine selon le tableau clinique",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge de l'angine selon le tableau clinique. Dr JB Fron d'apr\u00e8s GPIP 2023, SPILF/HAS 2016 et HAS 2021\" >}}\ngraph TB\n  angine[Angine \u00e9ryth\u00e9mateuse<br>ou \u00e9ryth\u00e9mato-pultac\u00e9e] --> moins3(\"&lt; 3 ans\") --> viral(Viral)\n  style angine stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n    angine --> 314ans(3 \u00e0 14 ans) --> TDR(TDR) -- Positif --> ATB(\"<b>Antibioth\u00e9rapie 6 jours</b><br>\u2014<br>Adulte: amoxicilline 1g x 2/j<br>Enfant: amox 25 mg/kg x 2/j<br>+ \u00e9viction 48 heures\")\n      TDR -- N\u00e9gatif --> viral\n    angine --> 15plus(\"\u2265 15 ans\") --> score(Mac Isaac) -- \"\u2265 2\" --> TDR\n      score -- \"&lt; 2\" --> viral\n{{< /mermaid >}}\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1048",
        "title": "\u00e9coulement mamelonnaire du sein d\u00e9finitions",
        "text": "\n\n\u00c9coulement mamelonnaire (EM): Ext\u00e9riorisation de liquide par un ou deux mamelons. Il peut \u00eatre unipore ou de plusieurs pores et avoir une couleur ou aspect variable. Il est spontan\u00e9 ou provoqu\u00e9 mais survient toujours en dehors de l'allaitement (jusqu'\u00e0 1 an) et du post-partum.\n\nGalactorrh\u00e9e: Une galactorrh\u00e9e (\u00e9coulement de lait) est physiologique pendant ou apr\u00e8s la grossesse et jusqu'\u00e0 1 an apr\u00e8s la fin de l'allaitement.\n\nPyramidectomie: Mastectomie partielle, dite *chirurgie conservatrice*. Elle correspond \u00e0 l'ablation d'un canal galactophorique et ses ramifications. Proc\u00e9d\u00e9 op\u00e9ratoire\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1049",
        "title": "\u00e9coulement mamelonnaire du sein d\u00e9finitions \u00e9tiologie d'un \u00e9coulement mamelonnaire",
        "text": "\nPathologies \u00e0 l'origine d'un \u00e9coulement mamelonnaire:\n\n- Endocrinologique\n  - Ad\u00e9nome pituitaire\n  - Hypothyro\u00efdie s\u00e9v\u00e8re\n  - Insuffisance r\u00e9nale ou h\u00e9patique s\u00e9v\u00e8re\n  - Production ectopique de prolactine (carcinome bronchog\u00e9nique)\n  - Pathologie hypothalamique\n- Tumeur du sein\n  - Papillomes intracanalaires, ectasie canalaire (80% des EM color\u00e9s)\n  - Carcinome canalaire  \n  Le risque de malignit\u00e9 augmente avec l'\u00e2ge (+50 ans).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1050",
        "title": "\u00e9coulement mamelonnaire du sein d\u00e9finitions abr\u00e9viations",
        "text": "\nCNGOF: Coll\u00e8ge National des Gyn\u00e9cologues et Obst\u00e9triciens Fran\u00e7ais\n\nEM: \u00e9coulement mamelonnaire\n\nPRL: prolactine\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1051",
        "title": "\u00e9coulement mamelonnaire du sein clinique interrogatoire",
        "text": "\n\u00c9l\u00e9ments \u00e0 rechercher \u00e0 l'interrogatoire pour un \u00e9coulement mamelonnaire:\n\n- Ant\u00e9c\u00e9dents personnels  \n  Grossesse, allaitement.\n- Ant\u00e9c\u00e9dents familiaux s\u00e9nologiques, endocriniens et g\u00e9n\u00e9tiques\n- Traitements en cours  \n  Contraception ou hormonal, antid\u00e9presseur, neuroleptique, anti-H2, anti-\u00e9m\u00e9tique, antihypertenseur.\n- Toxiques  \n  Amph\u00e9tamine, marijuana, caf\u00e9ine en exc\u00e8s.\n- Menstruations\n- Dermatose mamelonnaire\n- \u00c9coulement mamelonnaire\n  - Date et mode de survenue\n  - Spontan\u00e9 ou provoqu\u00e9  \n    \n  - Uni ou bilat\u00e9ral\n  - Uni ou multipore\n  - \u00c9tude du quadrant du canal pathologique\n  - Couleur de l'\u00e9coulement (\u00e9taler sur compresse)  \n    Laiteux, multicolore ou purulent. Les autres (clair, hydrique, s\u00e9ro-sanglant, sanglant) sont consid\u00e9r\u00e9s comme pathologiques.  \n    Color\u00e9 est associ\u00e9 \u00e0 3-21% de malignit\u00e9 (surtout sanglant si +50 ans).\n  - Diff\u00e9rencier de s\u00e9cr\u00e9tions p\u00e9ri-ar\u00e9olaires\n- Palpation mammaire\n- Aires ganglionnaires\n\nL'\u00e9coulement mamelonnaire (EM) b\u00e9nin est typiquement lactescent, bilat\u00e9ral, provoqu\u00e9 et multipore. Par s\u00e9cr\u00e9tions apocrines glandulaires mammaires.  \n\nL'\u00e9coulement mamelonnaire pathologique est unilat\u00e9ral, abondant, persistant, spontan\u00e9 et unipore.\n\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1052",
        "title": "\u00e9coulement mamelonnaire du sein examens compl\u00e9mentaires",
        "text": "\n\n\n- \u00c9chographie mammaire\n\nAdresser au sp\u00e9cialiste avec les r\u00e9sultats.\n\n> \u2013 *CNGOF 2015*\n\n{{%/info%}}\n\nUn \u00e9coulement bilat\u00e9ral ne n\u00e9cessite pas d'imagerie sauf d\u00e9pistage adapt\u00e9 ou aspect sanglant.  \nBiopsie de toute l\u00e9sion radiologique.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1053",
        "title": "\u00e9coulement mamelonnaire du sein examens compl\u00e9mentaires irm mammaire",
        "text": "\nRecours \u00e0 l'IRM lorsque le bilan de premi\u00e8re intention n'est pas contributif.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1054",
        "title": "\u00e9coulement mamelonnaire du sein examens compl\u00e9mentaires prolactin\u00e9mie",
        "text": "\nIndications: EM lactescent multipore provoqu\u00e9 sans traitement \u00e0 risque. Am\u00e9norrh\u00e9e normalement associ\u00e9e.\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1055",
        "title": "\u00e9coulement mamelonnaire du sein examens compl\u00e9mentaires pyramidectomie",
        "text": "\nIndication: imagerie normale et EM suspect (s\u00e9ro/sanglant, reproductible, unipore, persistant).\n\n"
    },
    {
        "id": "document_1056",
        "title": "prise en charge d'un \u00e9coulement mamelonnaire",
        "text": "\n\n{{< mermaid title=\"Prise en charge d'un \u00e9coulement mamelonnaire. Dr JB Fron d'apr\u00e8s CNGOF 2015\" >}}\ngraph TB\naccTitle: Prise en charge d'un \u00e9coulement mamelonnaire d'apr\u00e8s CNGOF 2015\n  \u00c9coulement[\u00c9coulement mamelonnaire]\n  style \u00c9coulement stroke:#4150f5, stroke-width:1px\n    \u00c9coulement --> clinique(\"- Ant\u00e9c\u00e9dents<br>- Caract\u00e8res<br>- Uni/bilat\u00e9ral\")\n      clinique -- Unilat\u00e9ral --> examens(\"- Mammo + \u00e9cho<br>- PRL si lactescent multipore<br>\u00b1 IRM mammaire si normaux\") --> seno(Avis s\u00e9nologique)\n      clinique -- Bilat\u00e9ral --> maj(Mise \u00e0 jour des d\u00e9pistages) --> seno\n{{< /mermaid >}}\n\n> **PRL =** prolactine\n\n"
    }
]