{
    "quels sont les aliments pr\u00e9sentant une allergie crois\u00e9e quasi constante avec l'aplv": {
        "document_0": 1
    },
    "aliments allergie crois\u00e9e constante aplv": {
        "document_1": 1
    },
    "allergie crois\u00e9e aplv constante": {
        "document_2": 1
    },
    "quel est le pourcentage d'allergie crois\u00e9e entre l'aplv et le lait de ch\u00e8vre et brebis": {
        "document_3": 1
    },
    "pourcentage allergie crois\u00e9e aplv lait ch\u00e8vre brebis": {
        "document_4": 1
    },
    "% allergie aplv ch\u00e8vre brebis": {
        "document_5": 1
    },
    "quelles sont les allergies crois\u00e9es avec l'aplv qui n\u00e9cessitent plus de recherches": {
        "document_6": 1
    },
    "allergies crois\u00e9es aplv \u00e0 \u00e9tudier": {
        "document_7": 1
    },
    "allergies aplv \u00e0 \u00e9tudier": {
        "document_8": 1
    },
    "quelles sont les pr\u00e9parations pour nourrisson adapt\u00e9es \u00e0 l'allergie aux prot\u00e9ines de lait de vache": {
        "document_9": 1
    },
    "pr\u00e9parations nourrisson allergie prot\u00e9ines lait vache": {
        "document_10": 1
    },
    "pr\u00e9parations aplv nourrisson": {
        "document_11": 1
    },
    "quels laits sans prot\u00e9ines de lait de vache sont disponibles en france": {
        "document_12": 1
    },
    "laits sans plv disponibles france": {
        "document_13": 1
    },
    "laits sans plv france": {
        "document_14": 1
    },
    "quelles alternatives existent pour les nourrissons allergiques aux prot\u00e9ines de lait de vache apr\u00e8s l'arr\u00eat de l'allaitement": {
        "document_15": 1
    },
    "alternatives nourrissons aplv post-allaitement": {
        "document_16": 1
    },
    "alternatives aplv post-allaitement": {
        "document_17": 1
    },
    "quelles sont les marques de laits infantiles \u00e0 base de riz disponibles en france": {
        "document_18": 1
    },
    "marques laits infantiles riz france": {
        "document_19": 1
    },
    "laits riz b\u00e9b\u00e9 france": {
        "document_20": 1
    },
    "quels sont les laits hypoallerg\u00e9niques sans prot\u00e9ines de lait de vache pour les nourrissons": {
        "document_21": 1
    },
    "laits sans plv nourrissons": {
        "document_22": 1
    },
    "laits sans plv b\u00e9b\u00e9": {
        "document_23": 1
    },
    "quelles alternatives au lait de vache existent pour les b\u00e9b\u00e9s allergiques aux prot\u00e9ines de lait": {
        "document_24": 1
    },
    "alternatives lait vache b\u00e9b\u00e9s allergiques": {
        "document_25": 1
    },
    "alternatives aplv b\u00e9b\u00e9": {
        "document_26": 1
    },
    "quelles sont les formules infantiles recommand\u00e9es pour l'allergie aux prot\u00e9ines de lait de vache": {
        "document_27": 1
    },
    "formules recommand\u00e9es allergie lait de vache": {
        "document_28": 1
    },
    "formules aplv": {
        "document_29": 1
    },
    "quels sont les laits sans prot\u00e9ines de lait de vache disponibles en france": {
        "document_30": 1
    },
    "laits sans plv en france": {
        "document_31": 1
    },
    "laits sans plv": {
        "document_32": 1
    },
    "quelles formules \u00e0 base d'hydrolysat de cas\u00e9ine sont adapt\u00e9es pour l'aplv": {
        "document_33": 1
    },
    "formules hydrolysat cas\u00e9ine aplv": {
        "document_34": 1
    },
    "hydrolysat cas\u00e9ine aplv": {
        "document_35": 1
    },
    "quels sont les laits hypoallerg\u00e9niques disponibles pour les nourrissons allergiques aux prot\u00e9ines de lait de vache": {
        "document_36": 1
    },
    "quels laits hypoallerg\u00e9niques pour aplv": {
        "document_37": 1
    },
    "laits hypoallerg\u00e9niques aplv": {
        "document_38": 1
    },
    "quelles sont les formules \u00e0 base d'hydrolysat de lactos\u00e9rum pour les b\u00e9b\u00e9s souffrant d'aplv": {
        "document_39": 1
    },
    "quelles formules hydrolysat lactos\u00e9rum aplv": {
        "document_40": 1
    },
    "formules hydrolysat aplv": {
        "document_41": 1
    },
    "quels sont les laits sans prot\u00e9ines de lait de vache recommand\u00e9s en france pour l'aplv": {
        "document_42": 1
    },
    "quels laits sans plv pour aplv en france": {
        "document_43": 1
    },
    "laits sans plv aplv france": {
        "document_44": 1
    },
    "quel est le pourcentage d'allergie crois\u00e9e entre le lait de vache et le lait de jument": {
        "document_45": 1
    },
    "pourcentage allergie crois\u00e9e lait vache jument": {
        "document_46": 1
    },
    "% allergie crois\u00e9e lait": {
        "document_47": 1
    },
    "quelle est la r\u00e9f\u00e9rence scientifique cit\u00e9e pour l'allergie crois\u00e9e entre le lait de vache et le lait de jument": {
        "document_48": 1
    },
    "r\u00e9f\u00e9rence allergie crois\u00e9e lait vache jument": {
        "document_49": 1
    },
    "r\u00e9f\u00e9rence allergie lait": {
        "document_50": 1
    },
    "quel est le nom du lait de jument mentionn\u00e9 dans l'information donn\u00e9e": {
        "document_51": 1
    },
    "nom lait de jument mentionn\u00e9": {
        "document_52": 1
    },
    "nom lait jument": {
        "document_53": 1
    },
    "quels sont les laits hypoallerg\u00e9niques \u00e0 base d'acides amin\u00e9s disponibles en france": {
        "document_54": 1
    },
    "laits hypoallerg\u00e9niques acides amin\u00e9s france": {
        "document_55": 1
    },
    "laits hypoallerg\u00e9niques france": {
        "document_56": 1
    },
    "quelles sont les options de laits sans prot\u00e9ines de lait de vache pour les enfants allergiques": {
        "document_57": 1
    },
    "options laits sans plv enfants allergiques": {
        "document_58": 1
    },
    "laits sans plv allergies": {
        "document_59": 1
    },
    "quels laits th\u00e9rapeutiques sont recommand\u00e9s pour l'allergie aux prot\u00e9ines de lait de vache s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_60": 1
    },
    "laits th\u00e9rapeutiques aplv s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_61": 1
    },
    "laits aplv s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_62": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence du cancer du sein chez les femmes en france": {
        "document_63": 1
    },
    "fr\u00e9quence cancer du sein femmes france": {
        "document_64": 1
    },
    "fr\u00e9quence cancer sein france": {
        "document_65": 1
    },
    "quels sont les principaux types histologiques de cancer du sein": {
        "document_66": 1
    },
    "types histologiques cancer du sein": {
        "document_67": 1
    },
    "types cancer sein": {
        "document_68": 1
    },
    "quels sont les sites les plus fr\u00e9quents de m\u00e9tastases du cancer du sein": {
        "document_69": 1
    },
    "sites fr\u00e9quents m\u00e9tastases cancer sein": {
        "document_70": 1
    },
    "m\u00e9tastases cancer sein": {
        "document_71": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque du cancer du sein": {
        "document_72": 1
    },
    "facteurs risque cancer sein": {
        "document_209": 1
    },
    "risques cancer sein": {
        "document_74": 1
    },
    "quel est le pourcentage de cancers du sein attribuables \u00e0 la consommation d'alcool": {
        "document_75": 1
    },
    "pourcentage cancer sein alcool": {
        "document_76": 1
    },
    "cancer sein alcool %": {
        "document_77": 1
    },
    "quelle est la proportion de cancers du sein li\u00e9s \u00e0 une pr\u00e9disposition g\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_78": 1
    },
    "proportion cancer sein g\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_79": 1
    },
    "cancer sein g\u00e9n\u00e9tique %": {
        "document_80": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques du fibroad\u00e9nome mammaire": {
        "document_81": 1
    },
    "fibroad\u00e9nome mammaire caract\u00e9ristiques": {
        "document_82": 1
    },
    "fibroad\u00e9nome sein": {
        "document_83": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence de la mastose mammaire chez les femmes de 30 \u00e0 50 ans": {
        "document_84": 1
    },
    "fr\u00e9quence mastose mammaire 30-50 ans": {
        "document_85": 1
    },
    "fr\u00e9quence mastose sein": {
        "document_86": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels \u00e0 consid\u00e9rer devant une l\u00e9sion mammaire": {
        "document_87": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels l\u00e9sion mammaire": {
        "document_88": 1
    },
    "diagnostics l\u00e9sion sein": {
        "document_89": 1
    },
    "quelle est l'incidence du cancer du sein en france m\u00e9tropolitaine en 2023": {
        "document_90": 1
    },
    "incidence cancer sein france 2023": {
        "document_91": 1
    },
    "incidence cancer sein 2023": {
        "document_92": 1
    },
    "quel est le taux de participation au d\u00e9pistage organis\u00e9 du cancer du sein en france en 2022-2023": {
        "document_93": 1
    },
    "taux participation d\u00e9pistage cancer sein 2022-2023": {
        "document_94": 1
    },
    "participation d\u00e9pistage sein": {
        "document_95": 1
    },
    "en quelle ann\u00e9e le d\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 du cancer du sein a-t-il \u00e9t\u00e9 introduit en france": {
        "document_96": 1
    },
    "ann\u00e9e introduction d\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 cancer sein": {
        "document_97": 1
    },
    "ann\u00e9e d\u00e9pistage sein": {
        "document_98": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour les mammographies de d\u00e9pistage du cancer du sein en belgique": {
        "document_99": 1
    },
    "fr\u00e9quence mammographies belgique": {
        "document_100": 1
    },
    "mammographies belgique": {
        "document_101": 1
    },
    "quel est l'\u00e2ge recommand\u00e9 pour commencer le d\u00e9pistage du cancer du sein aux \u00e9tats-unis selon les nouvelles recommandations": {
        "document_102": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9but d\u00e9pistage usa": {
        "document_103": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage usa": {
        "document_104": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence d'\u00e2ge recommand\u00e9 pour le d\u00e9pistage du cancer du sein entre la belgique et les \u00e9tats-unis": {
        "document_105": 1
    },
    "diff\u00e9rence \u00e2ge d\u00e9pistage belgique vs usa": {
        "document_106": 1
    },
    "diff\u00e9rence d\u00e9pistage belgique usa": {
        "document_107": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation aes dans le contexte du cancer du sein": {
        "document_108": 1
    },
    "signification aes cancer sein": {
        "document_109": 1
    },
    "aes cancer sein": {
        "document_110": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le de l'institut national du cancer (inca)": {
        "document_111": 1
    },
    "r\u00f4le inca cancer": {
        "document_112": 1
    },
    "inca fonction": {
        "document_113": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation rcp dans le contexte du cancer du sein": {
        "document_114": 1
    },
    "signification rcp cancer sein": {
        "document_115": 1
    },
    "rcp cancer sein": {
        "document_116": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel \u00e2ge la palpation mammaire annuelle est-elle recommand\u00e9e pour les femmes": {
        "document_216": 1
    },
    "\u00e2ge recommand\u00e9 palpation mammaire": {
        "document_118": 1
    },
    "\u00e2ge palpation mammaire": {
        "document_218": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de d\u00e9pistage du cancer du sein pour les femmes \u00e0 haut risque": {
        "document_120": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer sein haut risque": {
        "document_121": 1
    },
    "d\u00e9pistage sein risque \u00e9lev\u00e9": {
        "document_122": 1
    },
    "quelle est la tranche d'\u00e2ge recommand\u00e9e par la commission europ\u00e9enne pour le d\u00e9pistage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 du cancer du sein": {
        "document_123": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage sein commission europ\u00e9enne": {
        "document_124": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage sein europe": {
        "document_125": 1
    },
    "quelle est la tranche d'\u00e2ge recommand\u00e9e pour le d\u00e9pistage organis\u00e9 du cancer du sein": {
        "document_126": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage cancer du sein": {
        "document_127": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage sein": {
        "document_230": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence doit-on effectuer une mammographie dans le cadre du d\u00e9pistage organis\u00e9 du cancer du sein": {
        "document_129": 1
    },
    "fr\u00e9quence mammographie d\u00e9pistage sein": {
        "document_130": 1
    },
    "fr\u00e9quence mammographie sein": {
        "document_305": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour \u00eatre \u00e9ligible au d\u00e9pistage organis\u00e9 du cancer du sein": {
        "document_132": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pistage organis\u00e9 sein": {
        "document_133": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pistage sein": {
        "document_134": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une femme \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 de cancer du sein": {
        "document_135": 1
    },
    "crit\u00e8res risque \u00e9lev\u00e9 cancer du sein": {
        "document_136": 1
    },
    "crit\u00e8res risque \u00e9lev\u00e9 sein": {
        "document_137": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour les mammographies chez les femmes \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 de cancer du sein": {
        "document_138": 1
    },
    "fr\u00e9quence mammographies risque \u00e9lev\u00e9 sein": {
        "document_139": 1
    },
    "fr\u00e9quence mammographies sein": {
        "document_140": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel \u00e2ge faut-il commencer le d\u00e9pistage pour les femmes ayant des ant\u00e9c\u00e9dents familiaux de cancer du sein": {
        "document_141": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9but d\u00e9pistage ant\u00e9c\u00e9dents familiaux sein": {
        "document_142": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage ant\u00e9c\u00e9dents sein": {
        "document_143": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour d\u00e9finir un risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de cancer du sein": {
        "document_144": 1
    },
    "crit\u00e8res risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 cancer sein": {
        "document_328": 1
    },
    "crit\u00e8res risque cancer sein": {
        "document_146": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de d\u00e9pistage pour les personnes \u00e0 risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de cancer du sein": {
        "document_147": 1
    },
    "d\u00e9pistage risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 cancer sein": {
        "document_148": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer sein risque \u00e9lev\u00e9": {
        "document_149": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge doit-on commencer le d\u00e9pistage par irm pour les personnes \u00e0 risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de cancer du sein": {
        "document_150": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9but irm risque \u00e9lev\u00e9 cancer sein": {
        "document_151": 1
    },
    "\u00e2ge irm cancer sein": {
        "document_152": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de surveillance pour les personnes porteuses de mutations brca1 ou brca2": {
        "document_153": 1
    },
    "surveillance recommand\u00e9e mutations brca1/2": {
        "document_154": 1
    },
    "surveillance brca1/2": {
        "document_155": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge doit-on commencer l'imagerie mammaire chez les femmes \u00e0 haut risque g\u00e9n\u00e9tique de cancer du sein": {
        "document_156": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9but imagerie mammaire risque g\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_157": 1
    },
    "\u00e2ge imagerie brca": {
        "document_158": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour la surveillance clinique apr\u00e8s une mastectomie prophylactique": {
        "document_159": 1
    },
    "fr\u00e9quence surveillance apr\u00e8s mastectomie prophylactique": {
        "document_160": 1
    },
    "suivi post-mastectomie": {
        "document_161": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e0 rechercher lors de l'examen du sein pour suspecter un cancer": {
        "document_162": 1
    },
    "signes cliniques cancer du sein": {
        "document_163": 1
    },
    "signes cancer sein": {
        "document_164": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents familiaux sont importants \u00e0 consid\u00e9rer pour \u00e9valuer le risque de cancer du sein": {
        "document_165": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux cancer sein": {
        "document_166": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents cancer sein": {
        "document_167": 1
    },
    "quels examens d'imagerie sont recommand\u00e9s pour le d\u00e9pistage du cancer du sein": {
        "document_168": 1
    },
    "examens imagerie cancer sein": {
        "document_169": 1
    },
    "imagerie cancer sein": {
        "document_170": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser une mammographie diagnostique": {
        "document_171": 1
    },
    "indications mammographie diagnostique": {
        "document_172": 1
    },
    "indications mammographie": {
        "document_173": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai minimal entre une mammographie diagnostique et une mammographie de d\u00e9pistage": {
        "document_174": 1
    },
    "d\u00e9lai entre mammographies": {
        "document_175": 1
    },
    "d\u00e9lai mammographies": {
        "document_176": 1
    },
    "quelles pr\u00e9cautions faut-il prendre avant une mammographie": {
        "document_177": 1
    },
    "pr\u00e9cautions avant mammographie": {
        "document_178": 1
    },
    "pr\u00e9cautions mammographie": {
        "document_179": 1
    },
    "quels examens d'imagerie sont recommand\u00e9s pour investiguer un \u00e9coulement mamelonnaire unipore s\u00e9rosanglant": {
        "document_180": 1
    },
    "quels examens pour \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_181": 1
    },
    "examens \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9469": 1
    },
    "l'irm mammaire est-elle indiqu\u00e9e en cas d'\u00e9coulement mamelonnaire suspect": {
        "document_183": 1
    },
    "irm mammaire pour \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_184": 1
    },
    "irm \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_185": 1
    },
    "quelle proc\u00e9dure chirurgicale est recommand\u00e9e pour le diagnostic d'un \u00e9coulement mamelonnaire unipore s\u00e9rosanglant": {
        "document_186": 1
    },
    "quelle chirurgie pour \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_187": 1
    },
    "chirurgie \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_188": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s pour le diagnostic de la maladie de paget du mamelon": {
        "document_189": 1
    },
    "quels examens pour maladie de paget du mamelon": {
        "document_190": 1
    },
    "examens maladie paget mamelon": {
        "document_191": 1
    },
    "quelle est l'utilit\u00e9 de l'irm mammaire dans le bilan de la maladie de paget": {
        "document_192": 1
    },
    "utilit\u00e9 irm mammaire maladie de paget": {
        "document_193": 1
    },
    "irm maladie paget": {
        "document_194": 1
    },
    "pourquoi une biopsie cutan\u00e9e est-elle n\u00e9cessaire dans le diagnostic de la maladie de paget du mamelon": {
        "document_195": 1
    },
    "pourquoi biopsie cutan\u00e9e maladie de paget": {
        "document_196": 1
    },
    "biopsie maladie paget": {
        "document_197": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser une irm mammaire": {
        "document_198": 1
    },
    "indications irm mammaire": {
        "document_199": 1
    },
    "indications irm sein": {
        "document_200": 1
    },
    "dans quels cas une irm mammaire est-elle syst\u00e9matiquement recommand\u00e9e": {
        "document_201": 1
    },
    "cas irm mammaire syst\u00e9matique": {
        "document_202": 1
    },
    "irm sein syst\u00e9matique": {
        "document_203": 1
    },
    "quelles sont les situations n\u00e9cessitant une irm mammaire selon le cas": {
        "document_204": 1
    },
    "situations irm mammaire selon cas": {
        "document_205": 1
    },
    "irm sein cas sp\u00e9cifiques": {
        "document_206": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque modifiables du cancer du sein": {
        "document_207": 1
    },
    "facteurs risque modifiables cancer sein": {
        "document_208": 1
    },
    "quel est le pourcentage de cas de cancer du sein attribuables \u00e0 la consommation d'alcool": {
        "document_210": 1
    },
    "pourcentage cancer sein d\u00fb alcool": {
        "document_211": 1
    },
    "% cancer sein alcool": {
        "document_212": 1
    },
    "comment l'activit\u00e9 physique peut-elle contribuer \u00e0 la pr\u00e9vention du cancer du sein": {
        "document_213": 1
    },
    "activit\u00e9 physique pr\u00e9vention cancer sein": {
        "document_214": 1
    },
    "sport pr\u00e9vention cancer sein": {
        "document_215": 1
    },
    "\u00e2ge recommand\u00e9 palpation mammaire annuelle": {
        "document_217": 1
    },
    "l'auto-examen des seins est-il recommand\u00e9 pour les femmes \u00e0 risque mod\u00e9r\u00e9": {
        "document_219": 1
    },
    "auto-examen seins recommand\u00e9 risque mod\u00e9r\u00e9": {
        "document_220": 1
    },
    "auto-examen seins recommand\u00e9": {
        "document_221": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour la palpation mammaire par un m\u00e9decin": {
        "document_222": 1
    },
    "fr\u00e9quence palpation mammaire m\u00e9dicale": {
        "document_223": 1
    },
    "fr\u00e9quence palpation mammaire": {
        "document_224": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour les mammographies de d\u00e9pistage du cancer du sein": {
        "document_225": 1
    },
    "fr\u00e9quence mammographies d\u00e9pistage cancer sein": {
        "document_226": 1
    },
    "fr\u00e9quence mammographies d\u00e9pistage": {
        "document_227": 1
    },
    "quel est l'\u00e2ge recommand\u00e9 pour commencer le d\u00e9pistage du cancer du sein par mammographie": {
        "document_228": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9but d\u00e9pistage cancer sein": {
        "document_229": 1
    },
    "le d\u00e9pistage du cancer du sein par mammographie est-il rembours\u00e9 \u00e0 100%": {
        "document_231": 1
    },
    "remboursement mammographie d\u00e9pistage": {
        "document_232": 1
    },
    "remboursement mammographie": {
        "document_233": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir pour une mammographie class\u00e9e acr 1 ou 2": {
        "document_234": 1
    },
    "conduite \u00e0 tenir acr 1 ou 2": {
        "document_235": 1
    },
    "acr 1 2 conduite": {
        "document_236": 1
    },
    "que signifie une classification acr 3 en mammographie": {
        "document_237": 1
    },
    "signification acr 3 mammographie": {
        "document_238": 1
    },
    "acr 3 signification": {
        "document_239": 1
    },
    "quelle est la prise en charge recommand\u00e9e pour une mammographie acr 4 ou 5": {
        "document_240": 1
    },
    "prise en charge acr 4 ou 5": {
        "document_241": 1
    },
    "acr 4 5 prise en charge": {
        "document_242": 1
    },
    "comment aider les femmes \u00e0 g\u00e9rer l'angoisse li\u00e9e \u00e0 la mammographie": {
        "document_243": 1
    },
    "g\u00e9rer angoisse mammographie": {
        "document_244": 1
    },
    "angoisse mammographie": {
        "document_245": 1
    },
    "quels sont les avantages d'une d\u00e9tection pr\u00e9coce du cancer du sein": {
        "document_246": 1
    },
    "avantages d\u00e9tection pr\u00e9coce cancer sein": {
        "document_247": 1
    },
    "avantages d\u00e9tection pr\u00e9coce": {
        "document_248": 1
    },
    "comment communiquer efficacement sur les b\u00e9n\u00e9fices de la mammographie": {
        "document_249": 1
    },
    "communiquer b\u00e9n\u00e9fices mammographie": {
        "document_250": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices mammographie": {
        "document_251": 1
    },
    "quels sont les \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s dans le traitement du cancer du sein en france": {
        "document_252": 1
    },
    "\u00e9tablissements cancer du sein france": {
        "document_253": 1
    },
    "\u00e9tablissements cancer sein": {
        "document_254": 1
    },
    "comment trouver un centre de prise en charge rapide des anomalies du sein": {
        "document_255": 1
    },
    "centres prise en charge rapide sein": {
        "document_256": 1
    },
    "centres anomalies sein": {
        "document_257": 1
    },
    "existe-t-il un annuaire des h\u00f4pitaux sp\u00e9cialis\u00e9s en canc\u00e9rologie mammaire": {
        "document_258": 1
    },
    "annuaire h\u00f4pitaux cancer du sein": {
        "document_259": 1
    },
    "annuaire cancer sein": {
        "document_260": 1
    },
    "quels sont les services propos\u00e9s par l'institut gustave roussy pour les patientes atteintes d'un cancer du sein": {
        "document_261": 1
    },
    "services igr cancer du sein": {
        "document_262": 1
    },
    "services igr sein": {
        "document_263": 1
    },
    "comment obtenir un deuxi\u00e8me avis m\u00e9dical pour un cancer du sein \u00e0 l'institut gustave roussy": {
        "document_264": 1
    },
    "2e avis cancer sein igr": {
        "document_265": 1
    },
    "2e avis igr sein": {
        "document_266": 1
    },
    "quel est le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone pour contacter l'institut gustave roussy en cas de diagnostic de cancer du sein": {
        "document_267": 1
    },
    "num\u00e9ro igr diagnostic cancer sein": {
        "document_268": 1
    },
    "t\u00e9l igr sein": {
        "document_269": 1
    },
    "quels sont les traitements disponibles pour le cancer du sein": {
        "document_270": 1
    },
    "traitements cancer du sein": {
        "document_271": 1
    },
    "traitements cancer sein": {
        "document_272": 1
    },
    "quelles sont les options th\u00e9rapeutiques apr\u00e8s une r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire pour le cancer du sein": {
        "document_273": 1
    },
    "options apr\u00e8s rcp cancer sein": {
        "document_274": 1
    },
    "options rcp sein": {
        "document_275": 1
    },
    "quelles th\u00e9rapies cibl\u00e9es sont utilis\u00e9es dans le traitement du cancer du sein": {
        "document_276": 1
    },
    "th\u00e9rapies cibl\u00e9es cancer sein": {
        "document_277": 1
    },
    "th\u00e9rapies cibl\u00e9es sein": {
        "document_278": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de contraception pour les femmes non m\u00e9nopaus\u00e9es atteintes d'un cancer du sein": {
        "document_279": 1
    },
    "contraception cancer du sein femme non m\u00e9nopaus\u00e9e": {
        "document_280": 1
    },
    "contraception cancer sein": {
        "document_1937": 1
    },
    "quelles sont les mesures de pr\u00e9vention de la radiodermite chez les patientes trait\u00e9es pour un cancer du sein": {
        "document_282": 1
    },
    "pr\u00e9vention radiodermite cancer du sein": {
        "document_283": 1
    },
    "pr\u00e9vention radiodermite sein": {
        "document_284": 1
    },
    "quelles sont les associations de patientes recommand\u00e9es pour le soutien aux femmes atteintes d'un cancer du sein": {
        "document_285": 1
    },
    "associations patientes cancer du sein": {
        "document_286": 1
    },
    "associations cancer sein": {
        "document_287": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour un carcinome in situ du sein": {
        "document_288": 1
    },
    "traitements carcinome in situ sein": {
        "document_289": 1
    },
    "traitement carcinome sein": {
        "document_290": 1
    },
    "quelles sont les options th\u00e9rapeutiques pour un cancer du sein infiltrant": {
        "document_291": 1
    },
    "options cancer sein infiltrant": {
        "document_292": 1
    },
    "traitement sein infiltrant": {
        "document_293": 1
    },
    "quel est le traitement standard pour un cancer du sein m\u00e9tastatique": {
        "document_294": 1
    },
    "traitement cancer sein m\u00e9tastatique": {
        "document_295": 1
    },
    "traitement sein m\u00e9tastatique": {
        "document_296": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour l'examen clinique apr\u00e8s un cancer du sein": {
        "document_297": 1
    },
    "fr\u00e9quence examen clinique apr\u00e8s cancer sein": {
        "document_298": 1
    },
    "fr\u00e9quence examen cancer sein": {
        "document_299": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires \u00e0 surveiller chez les patientes sous tamoxif\u00e8ne": {
        "document_300": 1
    },
    "effets secondaires tamoxif\u00e8ne cancer sein": {
        "document_301": 1
    },
    "effets tamoxif\u00e8ne sein": {
        "document_302": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour la mammographie de suivi apr\u00e8s un cancer du sein": {
        "document_303": 1
    },
    "fr\u00e9quence mammographie suivi cancer sein": {
        "document_304": 1
    },
    "quelles sont les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour pr\u00e9venir le lymph\u0153d\u00e8me apr\u00e8s un curage axillaire": {
        "document_306": 1
    },
    "pr\u00e9cautions pr\u00e9vention lymph\u0153d\u00e8me apr\u00e8s curage axillaire": {
        "document_307": 1
    },
    "pr\u00e9cautions lymph\u0153d\u00e8me curage axillaire": {
        "document_308": 1
    },
    "comment diagnostique-t-on cliniquement un lymph\u0153d\u00e8me du bras apr\u00e8s un cancer du sein": {
        "document_309": 1
    },
    "diagnostic clinique lymph\u0153d\u00e8me bras cancer sein": {
        "document_310": 1
    },
    "diagnostic lymph\u0153d\u00e8me bras": {
        "document_311": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour la prise en charge du lymph\u0153d\u00e8me apr\u00e8s un cancer du sein": {
        "document_312": 1
    },
    "recommandations prise en charge lymph\u0153d\u00e8me cancer sein": {
        "document_313": 1
    },
    "traitement lymph\u0153d\u00e8me sein": {
        "document_314": 1
    },
    "quelles sont les conditions de remboursement des proth\u00e8ses mammaires externes": {
        "document_315": 1
    },
    "remboursement proth\u00e8ses mammaires externes": {
        "document_316": 1
    },
    "remboursement proth\u00e8ses mammaires": {
        "document_317": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai de renouvellement pour les proth\u00e8ses mammaires externes": {
        "document_318": 1
    },
    "d\u00e9lai renouvellement proth\u00e8ses mammaires": {
        "document_319": 1
    },
    "renouvellement proth\u00e8ses mammaires": {
        "document_320": 1
    },
    "quels sont les diff\u00e9rents types de proth\u00e8ses mammaires externes rembours\u00e9es": {
        "document_321": 1
    },
    "types proth\u00e8ses mammaires rembours\u00e9es": {
        "document_322": 1
    },
    "types proth\u00e8ses mammaires": {
        "document_323": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de d\u00e9pistage pour les femmes \u00e0 risque moyen de cancer du sein": {
        "document_324": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer sein risque moyen": {
        "document_325": 1
    },
    "d\u00e9pistage sein risque moyen": {
        "document_326": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e \u00e0 risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de cancer du sein": {
        "document_327": 1
    },
    "crit\u00e8res risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 sein": {
        "document_329": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e des examens d'imagerie pour les femmes \u00e0 risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de cancer du sein": {
        "document_330": 1
    },
    "fr\u00e9quence examens risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 sein": {
        "document_331": 1
    },
    "fr\u00e9quence examens risque \u00e9lev\u00e9": {
        "document_332": 1
    },
    "quel est l'\u00e2ge typique de diagnostic du cancer colorectal": {
        "document_333": 1
    },
    "\u00e2ge diagnostic cancer colorectal": {
        "document_334": 1
    },
    "\u00e2ge cancer colorectal": {
        "document_335": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e moyenne de d\u00e9veloppement d'un cancer colorectal \u00e0 partir d'un polype": {
        "document_336": 1
    },
    "dur\u00e9e d\u00e9veloppement cancer colorectal": {
        "document_337": 1
    },
    "dur\u00e9e cancer colorectal": {
        "document_338": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pronostiques d'un ad\u00e9nome colorectal": {
        "document_339": 1
    },
    "crit\u00e8res pronostiques ad\u00e9nome colorectal": {
        "document_340": 1
    },
    "pronostic ad\u00e9nome colorectal": {
        "document_341": 1
    },
    "quelle est l'incidence du cancer colorectal en france": {
        "document_342": 1
    },
    "incidence cancer colorectal france": {
        "document_343": 1
    },
    "incidence cancer colorectal": {
        "document_344": 1
    },
    "quel est le taux de mortalit\u00e9 du cancer colorectal en france": {
        "document_345": 1
    },
    "mortalit\u00e9 cancer colorectal france": {
        "document_346": 1
    },
    "mortalit\u00e9 cancer colorectal": {
        "document_347": 1
    },
    "quel est le taux de participation au d\u00e9pistage du cancer colorectal en france": {
        "document_348": 1
    },
    "taux participation d\u00e9pistage cancer colorectal": {
        "document_349": 1
    },
    "taux d\u00e9pistage cancer colorectal": {
        "document_350": 1
    },
    "quel test est utilis\u00e9 pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_4293": 1
    },
    "quel test d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_4294": 1
    },
    "test d\u00e9pistage cancer colorectal": {
        "document_4295": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation doccr dans le contexte du cancer colorectal": {
        "document_354": 1
    },
    "signification doccr cancer colorectal": {
        "document_355": 1
    },
    "doccr cancer colorectal": {
        "document_356": 1
    },
    "qu'est-ce que le tif ou fit dans le cadre du d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_357": 1
    },
    "tif ou fit cancer colorectal": {
        "document_358": 1
    },
    "tif fit colorectal": {
        "document_359": 1
    },
    "quel test est utilis\u00e9 pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal chez les personnes \u00e0 risque moyen": {
        "document_360": 1
    },
    "quel test d\u00e9pistage cancer colorectal risque moyen": {
        "document_541": 1
    },
    "test d\u00e9pistage ccr moyen risque": {
        "document_362": 1
    },
    "quels sont les diff\u00e9rents niveaux de risque pour le cancer colorectal": {
        "document_363": 1
    },
    "quels niveaux risque cancer colorectal": {
        "document_364": 1
    },
    "niveaux risque ccr": {
        "document_365": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode de d\u00e9pistage recommand\u00e9e pour les personnes \u00e0 risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 de cancer colorectal": {
        "document_366": 1
    },
    "quel d\u00e9pistage cancer colorectal risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9": {
        "document_367": 1
    },
    "d\u00e9pistage ccr risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9": {
        "document_368": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour une consultation d'oncog\u00e9n\u00e9tique en cas de suspicion de cancer colorectal h\u00e9r\u00e9ditaire": {
        "document_369": 1
    },
    "crit\u00e8res consultation oncog\u00e9n\u00e9tique cancer colorectal h\u00e9r\u00e9ditaire": {
        "document_370": 1
    },
    "crit\u00e8res oncog\u00e9n\u00e9tique cancer colorectal": {
        "document_371": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge un cancer colorectal n\u00e9cessite-t-il une consultation d'oncog\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_372": 1
    },
    "\u00e2ge consultation oncog\u00e9n\u00e9tique cancer colorectal": {
        "document_373": 1
    },
    "\u00e2ge oncog\u00e9n\u00e9tique cancer colorectal": {
        "document_374": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents familiaux justifient une consultation d'oncog\u00e9n\u00e9tique pour le cancer colorectal": {
        "document_375": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux consultation oncog\u00e9n\u00e9tique cancer colorectal": {
        "document_376": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux oncog\u00e9n\u00e9tique colorectal": {
        "document_377": 1
    },
    "quels sont les signes \u00e9vocateurs d'un cancer colorectal": {
        "document_378": 1
    },
    "signes cancer colorectal": {
        "document_380": 1
    },
    "quelle est la proc\u00e9dure recommand\u00e9e en cas de suspicion de cancer colorectal": {
        "document_381": 1
    },
    "proc\u00e9dure suspicion cancer colorectal": {
        "document_382": 1
    },
    "proc\u00e9dure cancer colorectal": {
        "document_383": 1
    },
    "quel sp\u00e9cialiste consulter pour un d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_384": 1
    },
    "sp\u00e9cialiste d\u00e9pistage cancer colorectal": {
        "document_385": 1
    },
    "sp\u00e9cialiste cancer colorectal": {
        "document_386": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux importants \u00e0 consid\u00e9rer pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_387": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents importants cancer colorectal": {
        "document_388": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents cancer colorectal": {
        "document_389": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents familiaux sont pertinents pour \u00e9valuer le risque de cancer colorectal": {
        "document_390": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux cancer colorectal": {
        "document_391": 1
    },
    "famille cancer colorectal": {
        "document_392": 1
    },
    "quels facteurs de mode de vie influencent le risque de cancer colorectal": {
        "document_393": 1
    },
    "facteurs mode de vie cancer colorectal": {
        "document_394": 1
    },
    "mode vie cancer colorectal": {
        "document_395": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments de l'examen clinique pour le cancer colorectal": {
        "document_396": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique cancer colorectal": {
        "document_397": 1
    },
    "examen clinique cancer colorectal": {
        "document_398": 1
    },
    "comment effectuer la palpation abdominale dans le cadre du d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_399": 1
    },
    "palpation abdominale cancer colorectal": {
        "document_400": 1
    },
    "palpation abdominale colorectal": {
        "document_401": 1
    },
    "quel outil est utilis\u00e9 pour \u00e9valuer la d\u00e9nutrition lors du d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_402": 1
    },
    "outil \u00e9valuation d\u00e9nutrition cancer colorectal": {
        "document_403": 1
    },
    "d\u00e9nutrition cancer colorectal": {
        "document_482": 1
    },
    "quels examens d'imagerie sont recommand\u00e9s pour le bilan d'extension initial du cancer colorectal": {
        "document_405": 1
    },
    "examens imagerie bilan extension cancer colorectal": {
        "document_406": 1
    },
    "imagerie bilan cancer colorectal": {
        "document_407": 1
    },
    "quels sont les examens biologiques \u00e0 r\u00e9aliser dans le cadre du bilan initial d'un cancer colorectal": {
        "document_408": 1
    },
    "examens biologiques bilan cancer colorectal": {
        "document_409": 1
    },
    "biologie bilan cancer colorectal": {
        "document_410": 1
    },
    "quels sont les autres examens compl\u00e9mentaires \u00e0 effectuer lors du bilan initial d'un cancer colorectal": {
        "document_411": 1
    },
    "autres examens bilan cancer colorectal": {
        "document_412": 1
    },
    "autres examens cancer colorectal": {
        "document_413": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque li\u00e9s au mode de vie pour le cancer colorectal": {
        "document_414": 1
    },
    "facteurs risque mode de vie cancer colorectal": {
        "document_415": 1
    },
    "risques cancer colorectal": {
        "document_416": 1
    },
    "quelle est la consommation maximale recommand\u00e9e de viande rouge par semaine pour pr\u00e9venir le cancer colorectal": {
        "document_417": 1
    },
    "limite viande rouge cancer colorectal": {
        "document_418": 1
    },
    "limite viande colorectal": {
        "document_419": 1
    },
    "quel est l'impact du surpoids sur le risque de cancer colorectal": {
        "document_420": 1
    },
    "impact surpoids cancer colorectal": {
        "document_421": 1
    },
    "surpoids colorectal": {
        "document_422": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_426": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage cancer colorectal": {
        "document_427": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage colorectal": {
        "document_428": 1
    },
    "o\u00f9 peut-on trouver des informations fiables sur le d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_429": 1
    },
    "o\u00f9 infos d\u00e9pistage cancer colorectal": {
        "document_430": 1
    },
    "infos d\u00e9pistage colorectal": {
        "document_431": 1
    },
    "comment un m\u00e9decin peut-il commander des kits de d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_432": 1
    },
    "commander kits d\u00e9pistage cancer colorectal m\u00e9decin": {
        "document_433": 1
    },
    "commander kits cancer colorectal": {
        "document_434": 1
    },
    "o\u00f9 les patients peuvent-ils obtenir un kit de d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_435": 1
    },
    "o\u00f9 obtenir kit d\u00e9pistage cancer colorectal": {
        "document_436": 1
    },
    "obtenir kit cancer colorectal": {
        "document_437": 1
    },
    "comment un patient peut-il commander un kit de d\u00e9pistage du cancer colorectal \u00e0 domicile": {
        "document_438": 1
    },
    "commander kit d\u00e9pistage cancer colorectal domicile": {
        "document_439": 1
    },
    "kit cancer colorectal domicile": {
        "document_440": 1
    },
    "quel est le taux de positivit\u00e9 du test immunologique f\u00e9cal pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_441": 1
    },
    "taux positivit\u00e9 tif cancer colorectal": {
        "document_442": 1
    },
    "taux positif tif": {
        "document_443": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'exclusion pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal par test immunologique f\u00e9cal": {
        "document_444": 1
    },
    "crit\u00e8res exclusion d\u00e9pistage cancer colorectal": {
        "document_445": 1
    },
    "exclusion d\u00e9pistage ccr": {
        "document_446": 1
    },
    "quel est le pourcentage de personnes r\u00e9alisant le test de d\u00e9pistage du cancer colorectal lorsqu'il est remis par le m\u00e9decin": {
        "document_447": 1
    },
    "taux r\u00e9alisation test remis par m\u00e9decin": {
        "document_448": 1
    },
    "taux test m\u00e9decin": {
        "document_449": 1
    },
    "quelles sont les cons\u00e9quences de la d\u00e9couverte d'un polype lors d'un examen de d\u00e9pistage": {
        "document_450": 1
    },
    "cons\u00e9quences d\u00e9couverte polype d\u00e9pistage": {
        "document_451": 1
    },
    "cons\u00e9quences polype d\u00e9pistage": {
        "document_452": 1
    },
    "pendant combien de temps un patient est-il consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 haut risque apr\u00e8s l'ex\u00e9r\u00e8se d'un polype": {
        "document_453": 1
    },
    "dur\u00e9e haut risque apr\u00e8s ex\u00e9r\u00e8se polype": {
        "document_454": 1
    },
    "dur\u00e9e risque post-polype": {
        "document_455": 1
    },
    "quel est le protocole de suivi pour les patients \u00e0 haut risque de cancer colorectal": {
        "document_456": 1
    },
    "suivi patients haut risque cancer colorectal": {
        "document_457": 1
    },
    "suivi risque cancer colorectal": {
        "document_458": 1
    },
    "quel est le rythme de d\u00e9pistage recommand\u00e9 pour les personnes ayant un ant\u00e9c\u00e9dent personnel d'ad\u00e9nome \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9": {
        "document_459": 1
    },
    "rythme d\u00e9pistage ant\u00e9c\u00e9dent ad\u00e9nome risque \u00e9lev\u00e9": {
        "document_460": 1
    },
    "d\u00e9pistage ad\u00e9nome risque \u00e9lev\u00e9": {
        "document_461": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge doit-on commencer le d\u00e9pistage du cancer colorectal chez les personnes ayant un ant\u00e9c\u00e9dent familial au premier degr\u00e9": {
        "document_462": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9but d\u00e9pistage ant\u00e9c\u00e9dent familial ccr": {
        "document_463": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage ant\u00e9c\u00e9dent ccr": {
        "document_464": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence de surveillance recommand\u00e9e pour les patients atteints de mici \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9": {
        "document_465": 1
    },
    "fr\u00e9quence surveillance mici risque \u00e9lev\u00e9": {
        "document_466": 1
    },
    "surveillance mici risque \u00e9lev\u00e9": {
        "document_467": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour la coloscopie chez les patients atteints de polypose ad\u00e9nomateuse familiale": {
        "document_468": 1
    },
    "fr\u00e9quence coloscopie polypose ad\u00e9nomateuse familiale": {
        "document_469": 1
    },
    "coloscopie paf fr\u00e9quence": {
        "document_470": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge doit-on commencer le d\u00e9pistage par chromoendoscopie pour le syndrome de lynch": {
        "document_471": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9but d\u00e9pistage syndrome lynch": {
        "document_472": 1
    },
    "d\u00e9pistage lynch \u00e2ge": {
        "document_473": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour la chromoendoscopie chez les patients atteints de polypose juv\u00e9nile": {
        "document_474": 1
    },
    "fr\u00e9quence chromoendoscopie polypose juv\u00e9nile": {
        "document_475": 1
    },
    "chromoendoscopie polypose juv\u00e9nile": {
        "document_476": 1
    },
    "quelles sont les mesures syst\u00e9matiques associ\u00e9es au traitement du cancer colorectal": {
        "document_477": 1
    },
    "mesures associ\u00e9es cancer colorectal": {
        "document_478": 1
    },
    "mesures cancer colorectal": {
        "document_479": 1
    },
    "comment prendre en charge la d\u00e9nutrition chez les patients atteints de cancer colorectal": {
        "document_480": 1
    },
    "prise en charge d\u00e9nutrition cancer colorectal": {
        "document_481": 1
    },
    "quelles sont les associations de patients pour le cancer colorectal": {
        "document_483": 1
    },
    "associations patients cancer colorectal": {
        "document_484": 1
    },
    "associations cancer colorectal": {
        "document_485": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour l'\u00e9chographie abdomino-pelvienne dans le suivi du cancer colorectal": {
        "document_486": 1
    },
    "fr\u00e9quence \u00e9chographie suivi cancer colorectal": {
        "document_487": 1
    },
    "fr\u00e9quence \u00e9chographie cancer colorectal": {
        "document_488": 1
    },
    "combien de temps dure le suivi intensif apr\u00e8s un cancer colorectal": {
        "document_489": 1
    },
    "dur\u00e9e suivi intensif cancer colorectal": {
        "document_490": 1
    },
    "dur\u00e9e suivi cancer colorectal": {
        "document_491": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour la coloscopie apr\u00e8s 5 ans de suivi d'un cancer colorectal": {
        "document_492": 1
    },
    "fr\u00e9quence coloscopie apr\u00e8s 5 ans cancer colorectal": {
        "document_493": 1
    },
    "coloscopie apr\u00e8s cancer colorectal": {
        "document_494": 1
    },
    "quels sont les traitements principaux du cancer colorectal": {
        "document_495": 1
    },
    "traitements cancer colorectal": {
        "document_497": 1
    },
    "la chirurgie est-elle le traitement de premi\u00e8re intention pour le cancer colorectal": {
        "document_498": 1
    },
    "chirurgie premi\u00e8re intention cancer colorectal": {
        "document_499": 1
    },
    "chirurgie cancer colorectal": {
        "document_500": 1
    },
    "quand la chimioth\u00e9rapie adjuvante est-elle utilis\u00e9e dans le traitement du cancer colorectal": {
        "document_501": 1
    },
    "quand chimioth\u00e9rapie adjuvante cancer colorectal": {
        "document_502": 1
    },
    "chimioth\u00e9rapie cancer colorectal": {
        "document_503": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour le cancer colorectal de stade i": {
        "document_504": 1
    },
    "traitements cancer colorectal stade i": {
        "document_505": 1
    },
    "traitement stade i colorectal": {
        "document_506": 1
    },
    "quelle est la prise en charge th\u00e9rapeutique pour les cancers colorectaux de stade ii et iii": {
        "document_507": 1
    },
    "traitement cancer colorectal stade ii et iii": {
        "document_508": 1
    },
    "traitement stade ii iii colorectal": {
        "document_509": 1
    },
    "comment est d\u00e9termin\u00e9 le traitement du cancer colorectal de stade iv": {
        "document_510": 1
    },
    "traitement cancer colorectal stade iv": {
        "document_511": 1
    },
    "traitement stade iv colorectal": {
        "document_512": 1
    },
    "quel est le d\u00e9roulement d'une coloscopie pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_513": 1
    },
    "d\u00e9roulement coloscopie cancer colorectal": {
        "document_514": 1
    },
    "d\u00e9roulement coloscopie": {
        "document_515": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles d'une coloscopie de d\u00e9pistage": {
        "document_516": 1
    },
    "complications coloscopie d\u00e9pistage": {
        "document_517": 1
    },
    "complications coloscopie": {
        "document_533": 1
    },
    "comment se pr\u00e9parer \u00e0 une coloscopie de d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_519": 1
    },
    "pr\u00e9paration coloscopie d\u00e9pistage": {
        "document_520": 1
    },
    "pr\u00e9paration coloscopie": {
        "document_527": 1
    },
    "quel r\u00e9gime alimentaire faut-il suivre avant une coloscopie": {
        "document_522": 1
    },
    "r\u00e9gime avant coloscopie": {
        "document_523": 1
    },
    "r\u00e9gime coloscopie": {
        "document_524": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9paration colique recommand\u00e9e pour une coloscopie": {
        "document_525": 1
    },
    "pr\u00e9paration colique coloscopie": {
        "document_526": 1
    },
    "quand faut-il terminer la pr\u00e9paration avant une coloscopie": {
        "document_528": 1
    },
    "timing pr\u00e9paration coloscopie": {
        "document_529": 1
    },
    "timing coloscopie": {
        "document_530": 1
    },
    "quels sont les risques de complications lors d'une coloscopie": {
        "document_531": 1
    },
    "risques complications coloscopie": {
        "document_532": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence des h\u00e9morragies suite \u00e0 une coloscopie": {
        "document_534": 1
    },
    "fr\u00e9quence h\u00e9morragies coloscopie": {
        "document_535": 1
    },
    "h\u00e9morragies coloscopie": {
        "document_536": 1
    },
    "quel est le taux de mortalit\u00e9 associ\u00e9 \u00e0 la coloscopie": {
        "document_537": 1
    },
    "taux mortalit\u00e9 coloscopie": {
        "document_538": 1
    },
    "mortalit\u00e9 coloscopie": {
        "document_539": 1
    },
    "quel test est recommand\u00e9 pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal chez les personnes \u00e0 risque moyen": {
        "document_540": 1
    },
    "test d\u00e9pistage ccr risque moyen": {
        "document_542": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence doit-on r\u00e9aliser le test immunologique f\u00e9cal pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_543": 1
    },
    "fr\u00e9quence test immunologique f\u00e9cal cancer colorectal": {
        "document_544": 1
    },
    "fr\u00e9quence tif ccr": {
        "document_545": 1
    },
    "que faire en cas de test immunologique f\u00e9cal positif pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal": {
        "document_546": 1
    },
    "conduite \u00e0 tenir tif positif cancer colorectal": {
        "document_547": 1
    },
    "tif positif ccr suite": {
        "document_548": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires les plus courants de la chimioth\u00e9rapie": {
        "document_549": 1
    },
    "effets secondaires fr\u00e9quents chimioth\u00e9rapie": {
        "document_550": 1
    },
    "effets secondaires chimio": {
        "document_551": 1
    },
    "comment prendre en charge les naus\u00e9es et vomissements li\u00e9s \u00e0 la chimioth\u00e9rapie": {
        "document_552": 1
    },
    "traitement naus\u00e9es chimioth\u00e9rapie": {
        "document_553": 1
    },
    "traiter naus\u00e9es chimio": {
        "document_554": 1
    },
    "quelle est la prise en charge recommand\u00e9e en cas de neutrop\u00e9nie f\u00e9brile sous chimioth\u00e9rapie": {
        "document_555": 1
    },
    "prise en charge neutrop\u00e9nie f\u00e9brile chimio": {
        "document_556": 1
    },
    "neutrop\u00e9nie f\u00e9brile chimio": {
        "document_557": 1
    },
    "quelles sont les zones du corps les plus touch\u00e9es par l'acn\u00e9": {
        "document_558": 1
    },
    "zones touch\u00e9es par acn\u00e9": {
        "document_559": 1
    },
    "zones acn\u00e9": {
        "document_560": 1
    },
    "quel est l'impact de l'acn\u00e9 sur la qualit\u00e9 de vie des patients": {
        "document_561": 1
    },
    "impact acn\u00e9 qualit\u00e9 vie": {
        "document_562": 1
    },
    "acn\u00e9 qualit\u00e9 vie": {
        "document_563": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e typique du traitement de l'acn\u00e9": {
        "document_564": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement acn\u00e9": {
        "document_623": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques de l'acn\u00e9 nodulaire ou conglobata": {
        "document_567": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques acn\u00e9 nodulaire": {
        "document_568": 1
    },
    "acn\u00e9 nodulaire sympt\u00f4mes": {
        "document_569": 1
    },
    "comment se manifeste l'acn\u00e9 fulminante": {
        "document_570": 1
    },
    "sympt\u00f4mes acn\u00e9 fulminante": {
        "document_571": 1
    },
    "acn\u00e9 fulminante signes": {
        "document_572": 1
    },
    "quelles sont les diff\u00e9rences entre l'acn\u00e9 nodulaire et l'acn\u00e9 fulminante": {
        "document_573": 1
    },
    "diff\u00e9rences acn\u00e9 nodulaire fulminante": {
        "document_574": 1
    },
    "acn\u00e9 nodulaire vs fulminante": {
        "document_575": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques permettant de diff\u00e9rencier la rosac\u00e9e papulo-pustuleuse de l'acn\u00e9": {
        "document_576": 1
    },
    "diff\u00e9rence rosac\u00e9e papulo-pustuleuse et acn\u00e9": {
        "document_577": 1
    },
    "rosac\u00e9e vs acn\u00e9 signes": {
        "document_578": 1
    },
    "comment distinguer une folliculite m\u00e9dicamenteuse d'une acn\u00e9 classique": {
        "document_579": 1
    },
    "diff\u00e9rence folliculite m\u00e9dicamenteuse et acn\u00e9": {
        "document_580": 1
    },
    "folliculite m\u00e9dicamenteuse vs acn\u00e9": {
        "document_581": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels \u00e0 consid\u00e9rer face \u00e0 une \u00e9ruption acn\u00e9iforme": {
        "document_582": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels acn\u00e9": {
        "document_584": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques de l'acn\u00e9 n\u00e9onatale": {
        "document_585": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques acn\u00e9 n\u00e9onatale": {
        "document_586": 1
    },
    "acn\u00e9 n\u00e9onatale": {
        "document_587": 1
    },
    "comment se manifeste l'acn\u00e9 exog\u00e8ne chez les m\u00e9caniciens": {
        "document_588": 1
    },
    "acn\u00e9 exog\u00e8ne m\u00e9caniciens": {
        "document_589": 1
    },
    "acn\u00e9 m\u00e9caniciens": {
        "document_590": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes de l'acn\u00e9 chez la femme adulte": {
        "document_591": 1
    },
    "sympt\u00f4mes acn\u00e9 femme adulte": {
        "document_592": 1
    },
    "acn\u00e9 femme adulte": {
        "document_593": 1
    },
    "quels sont les deux types de l\u00e9sions r\u00e9tentionnelles dans l'acn\u00e9": {
        "document_594": 1
    },
    "types l\u00e9sions r\u00e9tentionnelles acn\u00e9": {
        "document_595": 1
    },
    "l\u00e9sions acn\u00e9": {
        "document_596": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre les com\u00e9dons ouverts et ferm\u00e9s dans l'acn\u00e9": {
        "document_597": 1
    },
    "diff\u00e9rence com\u00e9dons ouverts ferm\u00e9s": {
        "document_598": 1
    },
    "com\u00e9dons ouverts ferm\u00e9s": {
        "document_599": 1
    },
    "comment se manifestent les points noirs et points blancs dans l'acn\u00e9 clinique": {
        "document_600": 1
    },
    "manifestation points noirs blancs acn\u00e9": {
        "document_601": 1
    },
    "points noirs blancs acn\u00e9": {
        "document_602": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques d'une papule dans l'acn\u00e9": {
        "document_603": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques papule acn\u00e9": {
        "document_604": 1
    },
    "papule acn\u00e9": {
        "document_605": 1
    },
    "comment une pustule se d\u00e9veloppe-t-elle \u00e0 partir d'une papule": {
        "document_606": 1
    },
    "\u00e9volution papule en pustule": {
        "document_607": 1
    },
    "papule pustule": {
        "document_608": 1
    },
    "quelles sont les cons\u00e9quences \u00e0 long terme des l\u00e9sions d'acn\u00e9": {
        "document_609": 1
    },
    "cons\u00e9quences l\u00e9sions acn\u00e9": {
        "document_610": 1
    },
    "cicatrices acn\u00e9": {
        "document_611": 1
    },
    "quelles sont les mesures d'hygi\u00e8ne recommand\u00e9es pour traiter l'acn\u00e9": {
        "document_612": 1
    },
    "mesures hygi\u00e8ne traitement acn\u00e9": {
        "document_655": 1
    },
    "hygi\u00e8ne acn\u00e9 traitement": {
        "document_656": 1
    },
    "quels sont les soins locaux syst\u00e9matiques pour la prise en charge de l'acn\u00e9": {
        "document_615": 1
    },
    "soins locaux acn\u00e9": {
        "document_616": 1
    },
    "soins acn\u00e9": {
        "document_617": 1
    },
    "quels traitements sont d\u00e9conseill\u00e9s pour l'acn\u00e9": {
        "document_618": 1
    },
    "traitements d\u00e9conseill\u00e9s acn\u00e9": {
        "document_619": 1
    },
    "d\u00e9conseill\u00e9 acn\u00e9": {
        "document_620": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e pour le traitement d'attaque de l'acn\u00e9": {
        "document_621": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement attaque acn\u00e9": {
        "document_622": 1
    },
    "faut-il poursuivre un traitement d'entretien apr\u00e8s la r\u00e9mission de l'acn\u00e9": {
        "document_624": 1
    },
    "traitement entretien apr\u00e8s r\u00e9mission acn\u00e9": {
        "document_625": 1
    },
    "entretien apr\u00e8s acn\u00e9": {
        "document_626": 1
    },
    "les traitements topiques de l'acn\u00e9 sont-ils t\u00e9ratog\u00e8nes": {
        "document_627": 1
    },
    "traitements acn\u00e9 t\u00e9ratog\u00e8nes": {
        "document_628": 1
    },
    "acn\u00e9 t\u00e9ratog\u00e8ne": {
        "document_629": 1
    },
    "quels sont les traitements de l'acn\u00e9 autoris\u00e9s pendant la grossesse": {
        "document_630": 1
    },
    "traitements acn\u00e9 grossesse": {
        "document_631": 1
    },
    "acn\u00e9 grossesse traitements": {
        "document_632": 1
    },
    "le gluconate de zinc est-il s\u00fbr pour traiter l'acn\u00e9 pendant la grossesse": {
        "document_633": 1
    },
    "gluconate zinc acn\u00e9 grossesse": {
        "document_634": 1
    },
    "zinc acn\u00e9 grossesse": {
        "document_635": 1
    },
    "quels antibiotiques topiques peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour l'acn\u00e9 pendant la grossesse": {
        "document_636": 1
    },
    "antibiotiques topiques acn\u00e9 grossesse": {
        "document_637": 1
    },
    "antibiotiques acn\u00e9 grossesse": {
        "document_638": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour l'acn\u00e9 minime \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_666": 1
    },
    "traitements acn\u00e9 minime \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_667": 1
    },
    "traitements acn\u00e9 l\u00e9g\u00e8re": {
        "document_668": 1
    },
    "comment traiter l'acn\u00e9 \u00e0 pr\u00e9dominance r\u00e9tentionnelle": {
        "document_642": 1
    },
    "traitement acn\u00e9 r\u00e9tentionnelle": {
        "document_643": 1
    },
    "traiter acn\u00e9 r\u00e9tentionnelle": {
        "document_644": 1
    },
    "quelles sont les options th\u00e9rapeutiques pour l'acn\u00e9 l\u00e9g\u00e8re \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_645": 1
    },
    "options th\u00e9rapeutiques acn\u00e9 l\u00e9g\u00e8re-mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_646": 1
    },
    "options acn\u00e9 l\u00e9g\u00e8re-mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_647": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables des r\u00e9tino\u00efdes topiques dans le traitement de l'acn\u00e9": {
        "document_648": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables r\u00e9tino\u00efdes topiques acn\u00e9": {
        "document_649": 1
    },
    "effets secondaires r\u00e9tino\u00efdes acn\u00e9": {
        "document_650": 1
    },
    "comment pr\u00e9venir l'irritation locale caus\u00e9e par les r\u00e9tino\u00efdes topiques dans le traitement de l'acn\u00e9": {
        "document_651": 1
    },
    "pr\u00e9venir irritation r\u00e9tino\u00efdes topiques acn\u00e9": {
        "document_652": 1
    },
    "pr\u00e9venir irritation r\u00e9tino\u00efdes acn\u00e9": {
        "document_653": 1
    },
    "quelles sont les mesures d'hygi\u00e8ne recommand\u00e9es pour le traitement de l'acn\u00e9": {
        "document_654": 1
    },
    "quelle est la proc\u00e9dure pour l'extraction des microkystes dans le traitement de l'acn\u00e9": {
        "document_657": 1
    },
    "comment extraire microkystes acn\u00e9": {
        "document_658": 1
    },
    "extraction microkystes acn\u00e9": {
        "document_659": 1
    },
    "quand doit-on proc\u00e9der \u00e0 l'extraction des microkystes dans le traitement de l'acn\u00e9": {
        "document_660": 1
    },
    "quand extraire microkystes acn\u00e9": {
        "document_661": 1
    },
    "timing extraction microkystes": {
        "document_662": 1
    },
    "quel traitement pr\u00e9alable est n\u00e9cessaire avant l'extraction des microkystes dans l'acn\u00e9": {
        "document_663": 1
    },
    "traitement avant extraction microkystes": {
        "document_664": 1
    },
    "pr\u00e9traitement extraction microkystes": {
        "document_665": 1
    },
    "quelles sont les options th\u00e9rapeutiques pour l'acn\u00e9 \u00e0 pr\u00e9dominance inflammatoire": {
        "document_669": 1
    },
    "options acn\u00e9 inflammatoire": {
        "document_670": 1
    },
    "traitement acn\u00e9 inflammatoire": {
        "document_671": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre l'acn\u00e9 minime et l'acn\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_672": 1
    },
    "diff\u00e9rence acn\u00e9 minime et mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_673": 1
    },
    "acn\u00e9 minime vs mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_674": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables courants des traitements contre l'acn\u00e9": {
        "document_675": 1
    },
    "effets secondaires traitements acn\u00e9": {
        "document_709": 1
    },
    "effets secondaires acn\u00e9": {
        "document_710": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 de l'acide az\u00e9la\u00efque dans le traitement de l'acn\u00e9": {
        "document_678": 1
    },
    "efficacit\u00e9 acide az\u00e9la\u00efque acn\u00e9": {
        "document_679": 1
    },
    "acide az\u00e9la\u00efque acn\u00e9": {
        "document_680": 1
    },
    "pourquoi faut-il \u00e9viter l'utilisation d'antibiotiques locaux en monoth\u00e9rapie pour l'acn\u00e9": {
        "document_681": 1
    },
    "risques antibiotiques locaux acn\u00e9": {
        "document_682": 1
    },
    "antibiotiques acn\u00e9 risques": {
        "document_683": 1
    },
    "quels sont les antibiotiques recommand\u00e9s pour traiter l'acn\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_684": 1
    },
    "antibiotiques pour acn\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_685": 1
    },
    "antibiotiques acn\u00e9 s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_686": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires courants des antibiotiques utilis\u00e9s dans le traitement de l'acn\u00e9": {
        "document_687": 1
    },
    "effets secondaires antibiotiques acn\u00e9": {
        "document_688": 1
    },
    "effets secondaires antibiotiques": {
        "document_689": 1
    },
    "quels traitements topiques sont recommand\u00e9s en association avec l'antibioth\u00e9rapie orale pour l'acn\u00e9": {
        "document_690": 1
    },
    "traitements topiques avec antibiotiques acn\u00e9": {
        "document_691": 1
    },
    "traitements topiques acn\u00e9": {
        "document_692": 1
    },
    "quelles sont les options de contraception pour les femmes souffrant d'acn\u00e9 l\u00e9g\u00e8re \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_693": 1
    },
    "contraception pour acn\u00e9 l\u00e9g\u00e8re \u00e0 mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_694": 1
    },
    "contraception acn\u00e9": {
        "document_695": 1
    },
    "quel est l'ordre recommand\u00e9 des progestatifs pour traiter l'acn\u00e9 associ\u00e9e \u00e0 la contraception": {
        "document_696": 1
    },
    "ordre progestatifs pour acn\u00e9 et contraception": {
        "document_697": 1
    },
    "progestatifs acn\u00e9 contraception": {
        "document_698": 1
    },
    "quelle est la contraception orale combin\u00e9e recommand\u00e9e pour l'acn\u00e9 selon le cngof 2018": {
        "document_699": 1
    },
    "cop recommand\u00e9e pour acn\u00e9 cngof 2018": {
        "document_700": 1
    },
    "cop acn\u00e9 cngof": {
        "document_701": 1
    },
    "quelles informations importantes faut-il donner au patient atteint d'acn\u00e9 concernant son traitement": {
        "document_702": 1
    },
    "quelles infos patient acn\u00e9 traitement": {
        "document_703": 1
    },
    "infos patient acn\u00e9": {
        "document_704": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai d'action typique des traitements contre l'acn\u00e9": {
        "document_705": 1
    },
    "d\u00e9lai action traitement acn\u00e9": {
        "document_706": 1
    },
    "d\u00e9lai traitement acn\u00e9": {
        "document_707": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires fr\u00e9quents des traitements locaux contre l'acn\u00e9": {
        "document_708": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes typiques du cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_711": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer endom\u00e8tre": {
        "document_830": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge le cancer de l'endom\u00e8tre survient-il le plus souvent": {
        "document_714": 1
    },
    "\u00e2ge fr\u00e9quent cancer endom\u00e8tre": {
        "document_715": 1
    },
    "\u00e2ge cancer endom\u00e8tre": {
        "document_716": 1
    },
    "quel est le type histologique le plus courant du cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_717": 1
    },
    "type histologique fr\u00e9quent cancer endom\u00e8tre": {
        "document_718": 1
    },
    "type cancer endom\u00e8tre": {
        "document_719": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque du cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_720": 1
    },
    "facteurs risque cancer endom\u00e8tre": {
        "document_760": 1
    },
    "risques cancer endom\u00e8tre": {
        "document_722": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le du syndrome m\u00e9tabolique dans le cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_723": 1
    },
    "syndrome m\u00e9tabolique et cancer endom\u00e8tre": {
        "document_724": 1
    },
    "m\u00e9tabolisme cancer endom\u00e8tre": {
        "document_725": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de d\u00e9pistage pour le syndrome de lynch": {
        "document_726": 1
    },
    "d\u00e9pistage syndrome lynch endom\u00e8tre": {
        "document_727": 1
    },
    "d\u00e9pistage lynch endom\u00e8tre": {
        "document_728": 1
    },
    "quelle est l'incidence annuelle du cancer de l'endom\u00e8tre en france m\u00e9tropolitaine": {
        "document_729": 1
    },
    "incidence cancer endom\u00e8tre france": {
        "document_730": 1
    },
    "incidence cancer endom\u00e8tre": {
        "document_731": 1
    },
    "quel est l'\u00e2ge moyen au diagnostic du cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_732": 1
    },
    "\u00e2ge moyen diagnostic cancer endom\u00e8tre": {
        "document_733": 1
    },
    "\u00e2ge diagnostic endom\u00e8tre": {
        "document_734": 1
    },
    "quel est le taux de survie \u00e0 5 ans pour le cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_735": 1
    },
    "survie 5 ans cancer endom\u00e8tre": {
        "document_736": 1
    },
    "survie cancer endom\u00e8tre": {
        "document_737": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation clcc dans le contexte du cancer": {
        "document_6198": 1
    },
    "signification clcc cancer": {
        "document_7765": 1
    },
    "clcc cancer": {
        "document_7766": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'inca dans le domaine de l'oncologie": {
        "document_741": 1
    },
    "d\u00e9finition inca oncologie": {
        "document_742": 1
    },
    "inca d\u00e9finition": {
        "document_743": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation rcp dans la prise en charge du cancer": {
        "document_744": 1
    },
    "signification rcp cancer": {
        "document_745": 1
    },
    "rcp cancer": {
        "document_746": 1
    },
    "quelle est la principale cause \u00e0 suspecter en cas de m\u00e9trorragies post-m\u00e9nopausiques": {
        "document_747": 1
    },
    "cause principale m\u00e9trorragies post-m\u00e9nopause": {
        "document_748": 1
    },
    "cause m\u00e9trorragies post-m\u00e9nopause": {
        "document_749": 1
    },
    "quel est le premier diagnostic \u00e0 envisager face \u00e0 des saignements apr\u00e8s la m\u00e9nopause": {
        "document_750": 1
    },
    "premier diagnostic saignements post-m\u00e9nopause": {
        "document_751": 1
    },
    "diagnostic saignements post-m\u00e9nopause": {
        "document_752": 1
    },
    "quelle pathologie doit-on prioritairement rechercher en pr\u00e9sence de m\u00e9trorragies chez une femme m\u00e9nopaus\u00e9e": {
        "document_753": 1
    },
    "pathologie prioritaire m\u00e9trorragies m\u00e9nopause": {
        "document_754": 1
    },
    "pathologie m\u00e9trorragies m\u00e9nopause": {
        "document_755": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes du cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_756": 1
    },
    "sympt\u00f4mes endom\u00e8tre": {
        "document_758": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque du cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_759": 1
    },
    "risques endom\u00e8tre": {
        "document_761": 1
    },
    "comment d\u00e9pister le cancer de l'endom\u00e8tre chez les femmes \u00e2g\u00e9es": {
        "document_762": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer endom\u00e8tre personnes \u00e2g\u00e9es": {
        "document_763": 1
    },
    "d\u00e9pistage endom\u00e8tre \u00e2g\u00e9es": {
        "document_764": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'examen clinique pour le cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_765": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique cancer endom\u00e8tre": {
        "document_766": 1
    },
    "examen clinique endom\u00e8tre": {
        "document_767": 1
    },
    "comment \u00e9valuer l'\u00e9tat nutritionnel d'une patiente suspect\u00e9e de cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_768": 1
    },
    "\u00e9valuation \u00e9tat nutritionnel cancer endom\u00e8tre": {
        "document_769": 1
    },
    "imc cancer endom\u00e8tre": {
        "document_770": 1
    },
    "quelles aires ganglionnaires examiner lors du d\u00e9pistage du cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_771": 1
    },
    "aires ganglionnaires cancer endom\u00e8tre": {
        "document_772": 1
    },
    "ganglions endom\u00e8tre": {
        "document_773": 1
    },
    "existe-t-il un test de d\u00e9pistage pour le cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_774": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer endom\u00e8tre": {
        "document_775": 1
    },
    "d\u00e9pistage endom\u00e8tre": {
        "document_782": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes de d\u00e9pistage disponibles pour le cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_777": 1
    },
    "m\u00e9thodes d\u00e9pistage cancer endom\u00e8tre": {
        "document_778": 1
    },
    "le cancer de l'endom\u00e8tre peut-il \u00eatre d\u00e9tect\u00e9 par un test de d\u00e9pistage syst\u00e9matique": {
        "document_780": 1
    },
    "test d\u00e9pistage syst\u00e9matique endom\u00e8tre": {
        "document_781": 1
    },
    "quelle est l'\u00e9paisseur endom\u00e9triale consid\u00e9r\u00e9e comme normale \u00e0 l'\u00e9chographie": {
        "document_783": 1
    },
    "\u00e9paisseur endom\u00e9triale normale \u00e9chographie": {
        "document_784": 1
    },
    "\u00e9paisseur endom\u00e8tre normale": {
        "document_785": 1
    },
    "quand faut-il r\u00e9aliser une \u00e9chographie ut\u00e9rine en cas de m\u00e9trorragies": {
        "document_786": 1
    },
    "\u00e9chographie ut\u00e9rine m\u00e9trorragies quand": {
        "document_787": 1
    },
    "\u00e9chographie m\u00e9trorragies": {
        "document_788": 1
    },
    "dans quels cas une biopsie endom\u00e9triale est-elle n\u00e9cessaire": {
        "document_789": 1
    },
    "indications biopsie endom\u00e9triale": {
        "document_790": 1
    },
    "biopsie endom\u00e8tre quand": {
        "document_791": 1
    },
    "quels examens d'imagerie sont recommand\u00e9s pour le bilan d'extension du cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_792": 1
    },
    "quels examens imagerie bilan extension cancer endom\u00e8tre": {
        "document_793": 1
    },
    "imagerie bilan cancer endom\u00e8tre": {
        "document_794": 1
    },
    "quel marqueur tumoral peut \u00eatre dos\u00e9 dans le cadre du bilan du cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_795": 1
    },
    "quel marqueur tumoral cancer endom\u00e8tre": {
        "document_796": 1
    },
    "marqueur tumoral endom\u00e8tre": {
        "document_797": 1
    },
    "dans quels cas le dosage du ca 125 est-il recommand\u00e9 pour le cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_798": 1
    },
    "quand doser ca 125 cancer endom\u00e8tre": {
        "document_799": 1
    },
    "ca 125 cancer endom\u00e8tre": {
        "document_800": 1
    },
    "quel est le traitement principal du cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_801": 1
    },
    "traitement principal cancer endom\u00e8tre": {
        "document_802": 1
    },
    "traitement cancer endom\u00e8tre": {
        "document_803": 1
    },
    "quelles sont les cons\u00e9quences de la chirurgie du cancer de l'endom\u00e8tre avant 50 ans": {
        "document_804": 1
    },
    "cons\u00e9quences chirurgie cancer endom\u00e8tre jeune": {
        "document_805": 1
    },
    "effets chirurgie endom\u00e8tre jeune": {
        "document_806": 1
    },
    "quelles sont les associations de patientes pour le cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_807": 1
    },
    "associations patientes cancer endom\u00e8tre": {
        "document_808": 1
    },
    "associations cancer endom\u00e8tre": {
        "document_809": 1
    },
    "quel est le traitement chirurgical standard pour le cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_810": 1
    },
    "traitement chirurgical cancer endom\u00e8tre": {
        "document_811": 1
    },
    "chirurgie cancer endom\u00e8tre": {
        "document_812": 1
    },
    "dans quels cas une chirurgie \u00e9tendue est-elle n\u00e9cessaire pour le cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_813": 1
    },
    "quand chirurgie \u00e9tendue cancer endom\u00e8tre": {
        "document_814": 1
    },
    "chirurgie \u00e9tendue endom\u00e8tre": {
        "document_815": 1
    },
    "quels sont les traitements compl\u00e9mentaires possibles pour le cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_816": 1
    },
    "traitements compl\u00e9mentaires cancer endom\u00e8tre": {
        "document_817": 1
    },
    "autres traitements endom\u00e8tre": {
        "document_818": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e des examens gyn\u00e9cologiques apr\u00e8s un traitement du cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_819": 1
    },
    "fr\u00e9quence examens gyn\u00e9cologiques apr\u00e8s cancer endom\u00e8tre": {
        "document_820": 1
    },
    "fr\u00e9quence examens cancer endom\u00e8tre": {
        "document_821": 1
    },
    "quels sont les signes d'alerte \u00e0 surveiller apr\u00e8s un traitement du cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_822": 1
    },
    "signes alerte apr\u00e8s cancer endom\u00e8tre": {
        "document_823": 1
    },
    "signes alerte cancer endom\u00e8tre": {
        "document_824": 1
    },
    "quelles sont les localisations les plus fr\u00e9quentes des r\u00e9cidives d'un cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_825": 1
    },
    "localisations r\u00e9cidives cancer endom\u00e8tre": {
        "document_826": 1
    },
    "r\u00e9cidives cancer endom\u00e8tre": {
        "document_827": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs d'un cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_828": 1
    },
    "quelle est l'\u00e9paisseur de l'endom\u00e8tre consid\u00e9r\u00e9e comme suspecte \u00e0 l'\u00e9chographie pelvienne": {
        "document_831": 1
    },
    "\u00e9paisseur endom\u00e8tre suspecte \u00e9chographie": {
        "document_832": 1
    },
    "\u00e9paisseur endom\u00e8tre suspecte": {
        "document_833": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s en cas de suspicion de cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_834": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires cancer endom\u00e8tre": {
        "document_835": 1
    },
    "examens cancer endom\u00e8tre": {
        "document_836": 1
    },
    "quel est le taux de pr\u00e9valence de la d\u00e9pression chez les adultes": {
        "document_837": 1
    },
    "pr\u00e9valence d\u00e9pression adultes": {
        "document_838": 1
    },
    "pr\u00e9valence d\u00e9pression": {
        "document_839": 1
    },
    "quelle est la proportion d'\u00e9pisodes d\u00e9pressifs s\u00e9v\u00e8res": {
        "document_840": 1
    },
    "proportion \u00e9pisodes d\u00e9pressifs s\u00e9v\u00e8res": {
        "document_841": 1
    },
    "\u00e9pisodes d\u00e9pressifs s\u00e9v\u00e8res": {
        "document_842": 1
    },
    "quel est le pourcentage de comorbidit\u00e9 entre d\u00e9pression et anxi\u00e9t\u00e9": {
        "document_843": 1
    },
    "comorbidit\u00e9 d\u00e9pression anxi\u00e9t\u00e9": {
        "document_844": 1
    },
    "d\u00e9pression anxi\u00e9t\u00e9": {
        "document_845": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation isrs en psychiatrie": {
        "document_846": 1
    },
    "que signifie isrs en psychiatrie": {
        "document_847": 1
    },
    "isrs signification psychiatrie": {
        "document_848": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de cmp dans le contexte de la sant\u00e9 mentale": {
        "document_849": 1
    },
    "que veut dire cmp en sant\u00e9 mentale": {
        "document_850": 1
    },
    "cmp d\u00e9finition sant\u00e9 mentale": {
        "document_851": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation tcc en th\u00e9rapie": {
        "document_852": 1
    },
    "que signifie tcc en th\u00e9rapie": {
        "document_853": 1
    },
    "tcc signification th\u00e9rapie": {
        "document_854": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9chelles recommand\u00e9es pour le d\u00e9pistage de la d\u00e9pression chez l'adulte": {
        "document_855": 1
    },
    "\u00e9chelles d\u00e9pistage d\u00e9pression adulte": {
        "document_856": 1
    },
    "\u00e9chelles d\u00e9pistage d\u00e9pression": {
        "document_857": 1
    },
    "existe-t-il des \u00e9chelles de d\u00e9pistage de la d\u00e9pression donnant droit \u00e0 une cotation": {
        "document_858": 1
    },
    "\u00e9chelles d\u00e9pression avec cotation": {
        "document_859": 1
    },
    "\u00e9chelles d\u00e9pression cotation": {
        "document_860": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de la has 2017 pour le d\u00e9pistage de la d\u00e9pression": {
        "document_861": 1
    },
    "recommandations has d\u00e9pistage d\u00e9pression": {
        "document_862": 1
    },
    "has d\u00e9pistage d\u00e9pression": {
        "document_863": 1
    },
    "quels sont les questionnaires recommand\u00e9s pour le d\u00e9pistage de la d\u00e9pression chez l'adulte": {
        "document_936": 1
    },
    "questionnaires d\u00e9pistage d\u00e9pression adulte": {
        "document_865": 1
    },
    "questionnaires d\u00e9pression adulte": {
        "document_938": 1
    },
    "quel est l'outil de d\u00e9pistage sp\u00e9cifique pour la d\u00e9pression post-partum": {
        "document_867": 1
    },
    "outil d\u00e9pistage d\u00e9pression post-partum": {
        "document_868": 1
    },
    "d\u00e9pistage d\u00e9pression post-partum": {
        "document_869": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre le questionnaire phq-2 et le phq-4 pour le d\u00e9pistage de la d\u00e9pression": {
        "document_870": 1
    },
    "diff\u00e9rence phq-2 et phq-4 d\u00e9pression": {
        "document_871": 1
    },
    "phq-2 vs phq-4 d\u00e9pression": {
        "document_872": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9chelles de d\u00e9pression recommand\u00e9es pour l'adulte": {
        "document_873": 1
    },
    "\u00e9chelles d\u00e9pression adulte": {
        "document_874": 1
    },
    "\u00e9chelles d\u00e9pression": {
        "document_884": 1
    },
    "quelle est l'\u00e9chelle de d\u00e9pression la plus utilis\u00e9e pour le suivi de l'\u00e9volution": {
        "document_876": 1
    },
    "\u00e9chelle suivi d\u00e9pression": {
        "document_886": 1
    },
    "\u00e9chelle hamilton": {
        "document_887": 1
    },
    "quel auto-questionnaire est utilis\u00e9 pour \u00e9valuer la d\u00e9pression chez l'adulte": {
        "document_879": 1
    },
    "auto-questionnaire d\u00e9pression adulte": {
        "document_880": 1
    },
    "\u00e9chelle beck": {
        "document_890": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9chelles utilis\u00e9es pour \u00e9valuer la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la d\u00e9pression": {
        "document_882": 1
    },
    "\u00e9chelles \u00e9valuation d\u00e9pression": {
        "document_883": 1
    },
    "quelle est l'\u00e9chelle recommand\u00e9e pour le suivi de l'\u00e9volution de la d\u00e9pression": {
        "document_885": 1
    },
    "quel est l'auto-questionnaire utilis\u00e9 pour \u00e9valuer la d\u00e9pression": {
        "document_888": 1
    },
    "auto-questionnaire d\u00e9pression": {
        "document_889": 1
    },
    "quelle \u00e9chelle est recommand\u00e9e pour \u00e9valuer la d\u00e9pression chez un adolescent": {
        "document_891": 1
    },
    "quelle \u00e9chelle d\u00e9pression adolescent": {
        "document_892": 1
    },
    "\u00e9chelle d\u00e9pression ado": {
        "document_893": 1
    },
    "quel outil est utilis\u00e9 pour le d\u00e9pistage du risque suicidaire chez l'adolescent": {
        "document_894": 1
    },
    "quel outil d\u00e9pistage risque suicidaire ado": {
        "document_895": 1
    },
    "outil risque suicide ado": {
        "document_896": 1
    },
    "quelle \u00e9chelle permet de d\u00e9pister les probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale chez l'enfant": {
        "document_897": 1
    },
    "quelle \u00e9chelle sant\u00e9 mentale enfant": {
        "document_898": 1
    },
    "\u00e9chelle sant\u00e9 mentale enfant": {
        "document_899": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques d'un \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 selon le dsm-5": {
        "document_900": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostiques \u00e9pisode d\u00e9pressif dsm-5": {
        "document_901": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pression dsm-5": {
        "document_902": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 d'un \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9": {
        "document_903": 1
    },
    "\u00e9valuation s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 d\u00e9pression": {
        "document_904": 1
    },
    "s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 d\u00e9pression": {
        "document_905": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre un deuil normal et un \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9": {
        "document_906": 1
    },
    "diff\u00e9rence deuil et d\u00e9pression": {
        "document_907": 1
    },
    "deuil vs d\u00e9pression": {
        "document_908": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques d'un \u00e9pisode d\u00e9pressif unique selon la cim-11": {
        "document_909": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostiques \u00e9pisode d\u00e9pressif unique cim-11": {
        "document_910": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9pisode d\u00e9pressif cim-11": {
        "document_911": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e minimale des sympt\u00f4mes pour diagnostiquer un \u00e9pisode d\u00e9pressif selon la cim-11": {
        "document_912": 1
    },
    "dur\u00e9e minimale sympt\u00f4mes \u00e9pisode d\u00e9pressif cim-11": {
        "document_913": 1
    },
    "dur\u00e9e \u00e9pisode d\u00e9pressif cim-11": {
        "document_914": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes caract\u00e9ristiques d'un \u00e9pisode d\u00e9pressif unique selon la cim-11": {
        "document_915": 1
    },
    "sympt\u00f4mes \u00e9pisode d\u00e9pressif unique cim-11": {
        "document_916": 1
    },
    "sympt\u00f4mes d\u00e9pression cim-11": {
        "document_917": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques de l'\u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 selon la cim-10": {
        "document_918": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostiques \u00e9pisode d\u00e9pressif cim-10": {
        "document_919": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pression cim-10": {
        "document_920": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e minimale requise pour diagnostiquer un \u00e9pisode d\u00e9pressif selon la cim-10": {
        "document_921": 1
    },
    "dur\u00e9e minimale \u00e9pisode d\u00e9pressif cim-10": {
        "document_922": 1
    },
    "dur\u00e9e d\u00e9pression cim-10": {
        "document_923": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes principaux de l'\u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 selon la cim-10": {
        "document_924": 1
    },
    "sympt\u00f4mes principaux d\u00e9pression cim-10": {
        "document_925": 1
    },
    "sympt\u00f4mes d\u00e9pression cim-10": {
        "document_926": 1
    },
    "quels sont les troubles psychiatriques \u00e0 consid\u00e9rer dans le diagnostic diff\u00e9rentiel d'un \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9": {
        "document_927": 1
    },
    "troubles psychiatriques diagnostic diff\u00e9rentiel d\u00e9pression": {
        "document_928": 1
    },
    "diagnostic diff\u00e9rentiel d\u00e9pression": {
        "document_929": 1
    },
    "quelles substances peuvent causer des sympt\u00f4mes similaires \u00e0 un \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9": {
        "document_930": 1
    },
    "substances imitant sympt\u00f4mes d\u00e9pression": {
        "document_931": 1
    },
    "substances sympt\u00f4mes d\u00e9pression": {
        "document_932": 1
    },
    "quelles maladies somatiques peuvent \u00eatre confondues avec un \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9": {
        "document_933": 1
    },
    "maladies somatiques ressemblant d\u00e9pression": {
        "document_934": 1
    },
    "maladies somatiques d\u00e9pression": {
        "document_935": 1
    },
    "quels questionnaires d\u00e9pistage d\u00e9pression adulte": {
        "document_937": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes psychoaffectifs de la d\u00e9pression \u00e0 rechercher": {
        "document_939": 1
    },
    "quels sympt\u00f4mes psychoaffectifs d\u00e9pression": {
        "document_940": 1
    },
    "sympt\u00f4mes psychoaffectifs d\u00e9pression": {
        "document_941": 1
    },
    "quelles sont les perturbations physiologiques fr\u00e9quentes dans la d\u00e9pression": {
        "document_942": 1
    },
    "quelles perturbations physiologiques d\u00e9pression": {
        "document_943": 1
    },
    "perturbations physiologiques d\u00e9pression": {
        "document_944": 1
    },
    "quelles sont les questions recommand\u00e9es pour \u00e9valuer le risque suicidaire chez un patient d\u00e9pressif": {
        "document_945": 1
    },
    "questions \u00e9valuation risque suicidaire d\u00e9pression": {
        "document_946": 1
    },
    "questions risque suicidaire": {
        "document_947": 1
    },
    "quel est le risque suicidaire chez les personnes \u00e2g\u00e9es souffrant de d\u00e9pression": {
        "document_948": 1
    },
    "risque suicidaire d\u00e9pression personnes \u00e2g\u00e9es": {
        "document_949": 1
    },
    "suicide d\u00e9pression \u00e2g\u00e9s": {
        "document_950": 1
    },
    "quelles sont les ressources disponibles pour la pr\u00e9vention du suicide en france": {
        "document_951": 1
    },
    "ressources pr\u00e9vention suicide france": {
        "document_952": 1
    },
    "pr\u00e9vention suicide france": {
        "document_953": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque suicidaire": {
        "document_954": 1
    },
    "facteurs de risque suicidaire": {
        "document_955": 1
    },
    "facteurs risque suicide": {
        "document_956": 1
    },
    "comment \u00e9valuer le risque suicidaire chez un patient d\u00e9pressif": {
        "document_957": 1
    },
    "\u00e9valuation risque suicidaire d\u00e9pression": {
        "document_958": 1
    },
    "\u00e9valuation risque suicide": {
        "document_959": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques cliniques associ\u00e9es \u00e0 un risque suicidaire \u00e9lev\u00e9": {
        "document_960": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques cliniques risque suicidaire": {
        "document_961": 1
    },
    "signes cliniques suicide": {
        "document_962": 1
    },
    "quels sont les scores valid\u00e9s pour \u00e9valuer le risque suicidaire en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale": {
        "document_963": 1
    },
    "scores \u00e9valuation risque suicidaire m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale": {
        "document_964": 1
    },
    "scores risque suicidaire": {
        "document_965": 1
    },
    "existe-t-il des outils d'aide \u00e0 l'\u00e9valuation du risque suicidaire pour les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes": {
        "document_966": 1
    },
    "outils \u00e9valuation risque suicidaire g\u00e9n\u00e9ralistes": {
        "document_967": 1
    },
    "outils risque suicidaire": {
        "document_968": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes recommand\u00e9es pour \u00e9valuer le degr\u00e9 d'urgence suicidaire en consultation": {
        "document_969": 1
    },
    "m\u00e9thodes \u00e9valuation urgence suicidaire consultation": {
        "document_970": 1
    },
    "\u00e9valuation urgence suicidaire": {
        "document_971": 1
    },
    "quels sont les signes d'un risque suicidaire \u00e9lev\u00e9 chez un patient d\u00e9pressif": {
        "document_972": 1
    },
    "signes risque suicidaire \u00e9lev\u00e9 d\u00e9pression": {
        "document_973": 1
    },
    "signes risque suicidaire \u00e9lev\u00e9": {
        "document_974": 1
    },
    "comment \u00e9valuer l'urgence d'une situation suicidaire chez un patient en crise": {
        "document_975": 1
    },
    "\u00e9valuer urgence situation suicidaire": {
        "document_976": 1
    },
    "\u00e9valuer urgence suicidaire": {
        "document_977": 1
    },
    "quand faut-il envisager une hospitalisation sous contrainte pour un patient suicidaire": {
        "document_978": 1
    },
    "quand hospitalisation contrainte suicidaire": {
        "document_979": 1
    },
    "hospitalisation contrainte suicidaire": {
        "document_980": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour \u00e9valuer un risque suicidaire mod\u00e9r\u00e9": {
        "document_981": 1
    },
    "crit\u00e8res risque suicidaire mod\u00e9r\u00e9": {
        "document_983": 1
    },
    "quelle est la prise en charge recommand\u00e9e pour un patient pr\u00e9sentant un risque suicidaire mod\u00e9r\u00e9": {
        "document_984": 1
    },
    "prise en charge risque suicidaire mod\u00e9r\u00e9": {
        "document_985": 1
    },
    "prise en charge risque suicidaire": {
        "document_986": 1
    },
    "comment \u00e9valuer l'\u00e9quilibre \u00e9motionnel d'un patient \u00e0 risque suicidaire mod\u00e9r\u00e9": {
        "document_987": 1
    },
    "\u00e9valuer \u00e9quilibre \u00e9motionnel risque suicidaire": {
        "document_988": 1
    },
    "\u00e9valuer \u00e9quilibre \u00e9motionnel": {
        "document_989": 1
    },
    "quels sont les signes d'un risque suicidaire faible chez un patient d\u00e9pressif": {
        "document_990": 1
    },
    "signes risque suicidaire faible d\u00e9pression": {
        "document_991": 1
    },
    "signes risque suicidaire faible": {
        "document_992": 1
    },
    "comment \u00e9valuer le niveau de risque suicidaire chez un patient en crise": {
        "document_993": 1
    },
    "\u00e9valuation risque suicidaire patient crise": {
        "document_994": 1
    },
    "\u00e9valuation risque suicidaire": {
        "document_995": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour r\u00e9\u00e9valuer le niveau d'urgence suicidaire": {
        "document_996": 1
    },
    "fr\u00e9quence r\u00e9\u00e9valuation urgence suicidaire": {
        "document_997": 1
    },
    "fr\u00e9quence r\u00e9\u00e9valuation suicidaire": {
        "document_998": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'hospitalisation pour un adulte d\u00e9pressif": {
        "document_999": 1
    },
    "crit\u00e8res hospitalisation d\u00e9pression adulte": {
        "document_1000": 1
    },
    "crit\u00e8res hospitalisation d\u00e9pression": {
        "document_1001": 1
    },
    "dans quels cas faut-il envisager une hospitalisation imm\u00e9diate pour d\u00e9pression": {
        "document_1002": 1
    },
    "cas hospitalisation imm\u00e9diate d\u00e9pression": {
        "document_1003": 1
    },
    "hospitalisation imm\u00e9diate d\u00e9pression": {
        "document_1004": 1
    },
    "que faire si un patient d\u00e9pressif refuse l'hospitalisation": {
        "document_1005": 1
    },
    "refus hospitalisation patient d\u00e9pressif": {
        "document_1006": 1
    },
    "refus hospitalisation d\u00e9pression": {
        "document_1007": 1
    },
    "quels examens biologiques sont recommand\u00e9s dans le bilan initial d'une d\u00e9pression": {
        "document_1008": 1
    },
    "examens biologiques bilan d\u00e9pression": {
        "document_1009": 1
    },
    "bilan biologique d\u00e9pression": {
        "document_1010": 1
    },
    "quelle hormone thyro\u00efdienne doit-on doser dans le cadre d'un bilan de d\u00e9pression": {
        "document_1011": 1
    },
    "dosage hormonal thyro\u00efde d\u00e9pression": {
        "document_1012": 1
    },
    "tsh d\u00e9pression": {
        "document_1013": 1
    },
    "quels param\u00e8tres sanguins faut-il v\u00e9rifier pour exclure une cause organique de d\u00e9pression": {
        "document_1014": 1
    },
    "param\u00e8tres sanguins diagnostic diff\u00e9rentiel d\u00e9pression": {
        "document_1015": 1
    },
    "bilan sanguin d\u00e9pression": {
        "document_1016": 1
    },
    "quelles sont les consultations n\u00e9cessaires pour la prise en charge de la d\u00e9pression": {
        "document_1017": 1
    },
    "consultations pour d\u00e9pression": {
        "document_1018": 1
    },
    "consultations d\u00e9pression": {
        "document_1019": 1
    },
    "comment obtenir le remboursement de la psychoth\u00e9rapie pour la d\u00e9pression": {
        "document_1020": 1
    },
    "remboursement psychoth\u00e9rapie d\u00e9pression": {
        "document_1021": 1
    },
    "remboursement psychoth\u00e9rapie": {
        "document_1022": 1
    },
    "qu'est-ce que le programme 'mon soutien psy' pour la d\u00e9pression": {
        "document_1023": 1
    },
    "programme mon soutien psy": {
        "document_1024": 1
    },
    "mon soutien psy": {
        "document_1025": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour un \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 d'intensit\u00e9 l\u00e9g\u00e8re": {
        "document_1026": 1
    },
    "traitements pour d\u00e9pression l\u00e9g\u00e8re": {
        "document_1027": 1
    },
    "traitement d\u00e9pression l\u00e9g\u00e8re": {
        "document_1028": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e de traitement antid\u00e9presseur apr\u00e8s r\u00e9mission compl\u00e8te d'un \u00e9pisode d\u00e9pressif mod\u00e9r\u00e9": {
        "document_1029": 1
    },
    "dur\u00e9e antid\u00e9presseur apr\u00e8s r\u00e9mission d\u00e9pression mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_1030": 1
    },
    "dur\u00e9e antid\u00e9presseur d\u00e9pression mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_1031": 1
    },
    "quelles sont les options th\u00e9rapeutiques pour un \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9 d'intensit\u00e9 s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_1032": 1
    },
    "options traitement d\u00e9pression s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_1033": 1
    },
    "traitement d\u00e9pression s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_1034": 1
    },
    "quelles sont les activit\u00e9s physiques recommand\u00e9es pour traiter la d\u00e9pression": {
        "document_1035": 1
    },
    "activit\u00e9s physiques pour d\u00e9pression": {
        "document_1036": 1
    },
    "sport d\u00e9pression": {
        "document_1037": 1
    },
    "quels sont les types de psychoth\u00e9rapies efficaces contre la d\u00e9pression": {
        "document_1038": 1
    },
    "psychoth\u00e9rapies pour d\u00e9pression": {
        "document_1039": 1
    },
    "psychoth\u00e9rapie d\u00e9pression": {
        "document_1040": 1
    },
    "comment informer le patient sur sa d\u00e9pression et son traitement": {
        "document_1041": 1
    },
    "informer patient d\u00e9pression": {
        "document_1042": 1
    },
    "info patient d\u00e9pression": {
        "document_1043": 1
    },
    "quels sont les objectifs du traitement d'attaque de la phase aigu\u00eb de d\u00e9pression": {
        "document_1044": 1
    },
    "objectifs traitement phase aigu\u00eb d\u00e9pression": {
        "document_1045": 1
    },
    "objectifs traitement d\u00e9pression": {
        "document_1046": 1
    },
    "quelles sont les principales classes th\u00e9rapeutiques d'antid\u00e9presseurs recommand\u00e9es": {
        "document_1047": 1
    },
    "classes antid\u00e9presseurs recommand\u00e9es": {
        "document_1048": 1
    },
    "classes antid\u00e9presseurs": {
        "document_1049": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e de traitement antid\u00e9presseur apr\u00e8s r\u00e9mission": {
        "document_1050": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement apr\u00e8s r\u00e9mission": {
        "document_1051": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement d\u00e9pression": {
        "document_1052": 1
    },
    "quels sont les traitements m\u00e9dicamenteux sp\u00e9cifiques pour la d\u00e9pression r\u00e9sistante": {
        "document_1053": 1
    },
    "traitements m\u00e9dicamenteux d\u00e9pression r\u00e9sistante": {
        "document_1054": 1
    },
    "m\u00e9dicaments d\u00e9pression r\u00e9sistante": {
        "document_1055": 1
    },
    "quelles sont les options de bith\u00e9rapie recommand\u00e9es pour la d\u00e9pression": {
        "document_1056": 1
    },
    "options bith\u00e9rapie d\u00e9pression": {
        "document_1057": 1
    },
    "bith\u00e9rapie d\u00e9pression": {
        "document_1058": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 de la stimulation magn\u00e9tique transcr\u00e2nienne r\u00e9p\u00e9titive (rtms) dans le traitement de la d\u00e9pression r\u00e9sistante": {
        "document_1059": 1
    },
    "efficacit\u00e9 rtms d\u00e9pression r\u00e9sistante": {
        "document_1060": 1
    },
    "rtms d\u00e9pression": {
        "document_1061": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques d'un \u00e9pisode d\u00e9pressif caract\u00e9ris\u00e9": {
        "document_1062": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostiques d\u00e9pression": {
        "document_1063": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pression": {
        "document_1064": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s en premi\u00e8re intention pour la d\u00e9pression en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale": {
        "document_1065": 1
    },
    "traitements d\u00e9pression mg": {
        "document_1066": 1
    },
    "traitements d\u00e9pression": {
        "document_1067": 1
    },
    "comment rep\u00e9rer les signes de d\u00e9pression chez l'adolescent": {
        "document_1068": 1
    },
    "signes d\u00e9pression ado": {
        "document_1069": 1
    },
    "d\u00e9pression ado": {
        "document_1070": 1
    },
    "quelle est la cible de ferritin\u00e9mie recommand\u00e9e pour une femme enceinte": {
        "document_1071": 1
    },
    "cible ferritin\u00e9mie grossesse": {
        "document_1072": 1
    },
    "ferritin\u00e9mie grossesse": {
        "document_1073": 1
    },
    "quel est l'objectif d'hba1c recommand\u00e9 pour le suivi du diab\u00e8te": {
        "document_1074": 1
    },
    "cible hba1c diab\u00e8te": {
        "document_1075": 1
    },
    "hba1c diab\u00e8te": {
        "document_1076": 1
    },
    "quelle est la cible d'uric\u00e9mie recommand\u00e9e pour un patient atteint de goutte": {
        "document_1077": 1
    },
    "cible uric\u00e9mie goutte": {
        "document_1078": 1
    },
    "uric\u00e9mie goutte": {
        "document_1079": 1
    },
    "quelle est la dose recommand\u00e9e de calcium pour les femmes m\u00e9nopaus\u00e9es": {
        "document_1080": 1
    },
    "dose calcium femmes m\u00e9nopaus\u00e9es": {
        "document_1081": 1
    },
    "calcium m\u00e9nopause": {
        "document_1082": 1
    },
    "quel est l'apport quotidien en calcium recommand\u00e9 pour les r\u00e9sidents en ehpad": {
        "document_1083": 1
    },
    "apport calcium ehpad": {
        "document_1084": 1
    },
    "calcium ehpad": {
        "document_1085": 1
    },
    "quelle est la suppl\u00e9mentation en vitamine d recommand\u00e9e pour les enfants de 18 mois \u00e0 5 ans en hiver": {
        "document_1086": 1
    },
    "dose vitamine d enfants hiver": {
        "document_1087": 1
    },
    "vitamine d enfants": {
        "document_1088": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes de la bronchiolite aigu\u00eb chez le nourrisson": {
        "document_1089": 1
    },
    "sympt\u00f4mes bronchiolite nourrisson": {
        "document_1315": 1
    },
    "sympt\u00f4mes bronchiolite": {
        "document_1316": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e moyenne de gu\u00e9rison d'une bronchiolite aigu\u00eb chez le nourrisson": {
        "document_1092": 1
    },
    "dur\u00e9e gu\u00e9rison bronchiolite nourrisson": {
        "document_1258": 1
    },
    "dur\u00e9e bronchiolite": {
        "document_1094": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de d\u00e9finition de l'asthme du nourrisson": {
        "document_1095": 1
    },
    "crit\u00e8res asthme nourrisson": {
        "document_1096": 1
    },
    "asthme nourrisson": {
        "document_1097": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels de la bronchiolite aigu\u00eb chez le nourrisson": {
        "document_1098": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels bronchiolite nourrisson": {
        "document_1099": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels bronchiolite": {
        "document_1100": 1
    },
    "comment distinguer une insuffisance cardiaque congestive d'une bronchiolite chez un nourrisson": {
        "document_1101": 1
    },
    "diff\u00e9rence insuffisance cardiaque bronchiolite nourrisson": {
        "document_1102": 1
    },
    "insuffisance cardiaque vs bronchiolite": {
        "document_1103": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'une inhalation de corps \u00e9tranger chez un nourrisson dyspn\u00e9ique": {
        "document_1104": 1
    },
    "signes inhalation corps \u00e9tranger nourrisson": {
        "document_1105": 1
    },
    "signes corps \u00e9tranger nourrisson": {
        "document_1106": 1
    },
    "quelles sont les complications respiratoires possibles de la bronchiolite aigu\u00eb chez le nourrisson": {
        "document_1107": 1
    },
    "complications respiratoires bronchiolite nourrisson": {
        "document_1108": 1
    },
    "complications respiratoires bronchiolite": {
        "document_1109": 1
    },
    "quels sont les risques d'infection bact\u00e9rienne associ\u00e9s \u00e0 la bronchiolite aigu\u00eb chez le nourrisson": {
        "document_1110": 1
    },
    "risques infection bact\u00e9rienne bronchiolite nourrisson": {
        "document_1111": 1
    },
    "infection bact\u00e9rienne bronchiolite": {
        "document_1112": 1
    },
    "quelles sont les complications alimentaires potentielles de la bronchiolite aigu\u00eb chez le nourrisson": {
        "document_1113": 1
    },
    "complications alimentaires bronchiolite nourrisson": {
        "document_1114": 1
    },
    "probl\u00e8mes alimentation bronchiolite": {
        "document_1115": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de la bronchiolite chez les nourrissons en france": {
        "document_1116": 1
    },
    "pr\u00e9valence bronchiolite nourrissons france": {
        "document_1117": 1
    },
    "pr\u00e9valence bronchiolite nourrissons": {
        "document_1118": 1
    },
    "quel est le taux d'hospitalisation pour bronchiolite aigu\u00eb chez les nourrissons en france": {
        "document_1119": 1
    },
    "taux hospitalisation bronchiolite nourrissons": {
        "document_1120": 1
    },
    "hospitalisation bronchiolite": {
        "document_1121": 1
    },
    "combien d'admissions aux urgences pour bronchiolite ont eu lieu durant l'hiver 2022-2023 en france": {
        "document_1122": 1
    },
    "admissions urgences bronchiolite 2022-2023": {
        "document_1123": 1
    },
    "urgences bronchiolite 2022": {
        "document_1124": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation ba dans le contexte de la bronchiolite": {
        "document_1125": 1
    },
    "signification ba bronchiolite": {
        "document_1126": 1
    },
    "ba bronchiolite": {
        "document_1127": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de vrs dans le cadre de la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson": {
        "document_1128": 1
    },
    "d\u00e9finition vrs bronchiolite nourrisson": {
        "document_1129": 1
    },
    "vrs bronchiolite": {
        "document_1130": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation drp dans le traitement de la bronchiolite": {
        "document_1131": 1
    },
    "signification drp bronchiolite": {
        "document_1132": 1
    },
    "drp bronchiolite": {
        "document_1133": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'une bronchiolite l\u00e9g\u00e8re chez le nourrisson": {
        "document_1134": 1
    },
    "signes bronchiolite l\u00e9g\u00e8re nourrisson": {
        "document_1135": 1
    },
    "signes bronchiolite l\u00e9g\u00e8re": {
        "document_1136": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de gravit\u00e9 d'une bronchiolite aigu\u00eb chez le nourrisson": {
        "document_1137": 1
    },
    "crit\u00e8res gravit\u00e9 bronchiolite nourrisson": {
        "document_1138": 1
    },
    "crit\u00e8res gravit\u00e9 bronchiolite": {
        "document_1139": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence respiratoire d'un nourrisson atteint de bronchiolite mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_1140": 1
    },
    "fr\u00e9quence respiratoire bronchiolite mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_1141": 1
    },
    "fr bronchiolite mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_1142": 1
    },
    "quels sont les signes de gravit\u00e9 de la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson n\u00e9cessitant une hospitalisation": {
        "document_1143": 1
    },
    "signes gravit\u00e9 bronchiolite nourrisson hospitalisation": {
        "document_1144": 1
    },
    "signes gravit\u00e9 bronchiolite hospitalisation": {
        "document_1145": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'hospitalisation pour un premier \u00e9pisode de bronchiolite chez le nourrisson": {
        "document_1146": 1
    },
    "crit\u00e8res hospitalisation premier \u00e9pisode bronchiolite": {
        "document_1147": 1
    },
    "crit\u00e8res hospitalisation bronchiolite": {
        "document_1244": 1
    },
    "quelles sont les comorbidit\u00e9s justifiant l'hospitalisation d'un nourrisson atteint de bronchiolite mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_1149": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s hospitalisation bronchiolite mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_1150": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s bronchiolite hospitalisation": {
        "document_1151": 1
    },
    "quels sont les signes de fragilit\u00e9 chez un nourrisson atteint de bronchiolite": {
        "document_1152": 1
    },
    "signes fragilit\u00e9 bronchiolite nourrisson": {
        "document_1153": 1
    },
    "signes fragilit\u00e9 bronchiolite": {
        "document_1154": 1
    },
    "quelles sont les comorbidit\u00e9s \u00e0 surveiller chez un nourrisson atteint de bronchiolite": {
        "document_1155": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s bronchiolite nourrisson": {
        "document_1156": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s bronchiolite": {
        "document_1157": 1
    },
    "quels sont les facteurs sociaux influen\u00e7ant la prise en charge d'une bronchiolite chez le nourrisson": {
        "document_1158": 1
    },
    "facteurs sociaux bronchiolite nourrisson": {
        "document_1159": 1
    },
    "facteurs sociaux bronchiolite": {
        "document_1160": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'incubation typique de la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson": {
        "document_1161": 1
    },
    "dur\u00e9e incubation bronchiolite nourrisson": {
        "document_1162": 1
    },
    "incubation bronchiolite": {
        "document_1163": 1
    },
    "dans quel d\u00e9lai observe-t-on g\u00e9n\u00e9ralement une aggravation des sympt\u00f4mes de la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson": {
        "document_1164": 1
    },
    "d\u00e9lai aggravation bronchiolite nourrisson": {
        "document_1165": 1
    },
    "aggravation bronchiolite": {
        "document_1319": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes de la phase d'\u00e9tat de la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson": {
        "document_1167": 1
    },
    "sympt\u00f4mes phase \u00e9tat bronchiolite nourrisson": {
        "document_1168": 1
    },
    "quels sont les signes de d\u00e9tresse respiratoire aigu\u00eb chez un nourrisson atteint de bronchiolite": {
        "document_1170": 1
    },
    "signes d\u00e9tresse respiratoire bronchiolite nourrisson": {
        "document_1171": 1
    },
    "signes d\u00e9tresse respiratoire bronchiolite": {
        "document_1172": 1
    },
    "quels sont les bruits respiratoires caract\u00e9ristiques de la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson": {
        "document_1173": 1
    },
    "bruits respiratoires bronchiolite nourrisson": {
        "document_1174": 1
    },
    "bruits respiratoires bronchiolite": {
        "document_1175": 1
    },
    "comment classer la gravit\u00e9 de la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson lors de l'examen clinique": {
        "document_1176": 1
    },
    "classification gravit\u00e9 bronchiolite nourrisson": {
        "document_1177": 1
    },
    "classification gravit\u00e9 bronchiolite": {
        "document_1178": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires pour une bronchiolite aigu\u00eb typique": {
        "document_1179": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires bronchiolite aigu\u00eb": {
        "document_1180": 1
    },
    "examens bronchiolite aigu\u00eb": {
        "document_1181": 1
    },
    "faut-il prescrire des examens compl\u00e9mentaires pour une bronchiolite aigu\u00eb classique": {
        "document_1182": 1
    },
    "prescrire examens bronchiolite aigu\u00eb": {
        "document_1183": 1
    },
    "examens bronchiolite": {
        "document_1184": 1
    },
    "dans quels cas des examens compl\u00e9mentaires sont-ils indiqu\u00e9s pour une bronchiolite aigu\u00eb": {
        "document_1185": 1
    },
    "cas examens compl\u00e9mentaires bronchiolite": {
        "document_1186": 1
    },
    "cas examens bronchiolite": {
        "document_1187": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser une radiographie thoracique chez un nourrisson atteint de bronchiolite": {
        "document_1188": 1
    },
    "indications radiographie thoracique bronchiolite nourrisson": {
        "document_1189": 1
    },
    "indications radio bronchiolite": {
        "document_1190": 1
    },
    "dans quels cas une radiographie pulmonaire est-elle recommand\u00e9e pour un b\u00e9b\u00e9 pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de bronchiolite": {
        "document_1191": 1
    },
    "quand faire radio poumons b\u00e9b\u00e9 bronchiolite": {
        "document_1192": 1
    },
    "quand radio b\u00e9b\u00e9 bronchiolite": {
        "document_1193": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res justifiant une radiographie thoracique lors d'un \u00e9pisode de bronchiolite chez le nourrisson": {
        "document_1194": 1
    },
    "crit\u00e8res radiographie thorax bronchiolite nourrisson": {
        "document_1195": 1
    },
    "crit\u00e8res radio bronchiolite": {
        "document_1196": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour pr\u00e9venir la bronchiolite chez le nourrisson": {
        "document_1197": 1
    },
    "recommandations pr\u00e9vention bronchiolite nourrisson": {
        "document_1198": 1
    },
    "pr\u00e9vention bronchiolite nourrisson": {
        "document_1199": 1
    },
    "quelles mesures d'hygi\u00e8ne sont recommand\u00e9es pour pr\u00e9venir la bronchiolite chez le b\u00e9b\u00e9": {
        "document_1200": 1
    },
    "mesures hygi\u00e8ne pr\u00e9vention bronchiolite b\u00e9b\u00e9": {
        "document_1201": 1
    },
    "hygi\u00e8ne pr\u00e9vention bronchiolite": {
        "document_1202": 1
    },
    "quelles pr\u00e9cautions prendre avec un nourrisson \u00e0 haut risque de bronchiolite grave": {
        "document_1203": 1
    },
    "pr\u00e9cautions nourrisson risque bronchiolite grave": {
        "document_1204": 1
    },
    "pr\u00e9cautions risque bronchiolite": {
        "document_1205": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour la vaccination anti-vrs pendant la grossesse": {
        "document_1206": 1
    },
    "recommandations vaccination anti-vrs grossesse": {
        "document_1207": 1
    },
    "vaccination anti-vrs grossesse": {
        "document_1208": 1
    },
    "peut-on co-administrer le vaccin anti-vrs avec d'autres vaccins": {
        "document_1209": 1
    },
    "co-administration vaccin anti-vrs": {
        "document_1210": 1
    },
    "co-administration anti-vrs": {
        "document_1211": 1
    },
    "quelle alternative existe-t-il en l'absence de vaccination anti-vrs pendant la grossesse": {
        "document_1212": 1
    },
    "alternative si pas de vaccination anti-vrs": {
        "document_1213": 1
    },
    "alternative anti-vrs": {
        "document_1214": 1
    },
    "quels sont les anticorps monoclonaux utilis\u00e9s dans la pr\u00e9vention de la bronchiolite": {
        "document_1215": 1
    },
    "anticorps monoclonaux pr\u00e9vention bronchiolite": {
        "document_1216": 1
    },
    "anticorps monoclonaux bronchiolite": {
        "document_1217": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 des anticorps monoclonaux anti-vrs dans la pr\u00e9vention de la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson": {
        "document_1218": 1
    },
    "efficacit\u00e9 anticorps anti-vrs bronchiolite nourrisson": {
        "document_1219": 1
    },
    "efficacit\u00e9 anti-vrs bronchiolite": {
        "document_1220": 1
    },
    "quelles sont les recommandations actuelles concernant l'utilisation des anticorps monoclonaux pour la pr\u00e9vention de la bronchiolite chez les nourrissons": {
        "document_1221": 1
    },
    "recommandations anticorps monoclonaux bronchiolite nourrissons": {
        "document_1222": 1
    },
    "recommandations anticorps bronchiolite": {
        "document_1223": 1
    },
    "quelle est la posologie du nirs\u00e9vimab (beyfortus\u00ae) pour la pr\u00e9vention de la bronchiolite chez les nourrissons": {
        "document_1224": 1
    },
    "quelle posologie nirs\u00e9vimab pour nourrissons": {
        "document_1225": 1
    },
    "posologie nirs\u00e9vimab nourrissons": {
        "document_1226": 1
    },
    "quels sont les professionnels de sant\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 administrer le nirs\u00e9vimab pour la pr\u00e9vention de la bronchiolite": {
        "document_1227": 1
    },
    "qui peut administrer nirs\u00e9vimab bronchiolite": {
        "document_1228": 1
    },
    "administration nirs\u00e9vimab bronchiolite": {
        "document_1229": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'efficacit\u00e9 du nirs\u00e9vimab pour la pr\u00e9vention de la bronchiolite chez les nourrissons": {
        "document_1230": 1
    },
    "dur\u00e9e efficacit\u00e9 nirs\u00e9vimab bronchiolite": {
        "document_1231": 1
    },
    "efficacit\u00e9 nirs\u00e9vimab dur\u00e9e": {
        "document_1232": 1
    },
    "quelles sont les indications pour l'administration du palivizumab (synagis\u00ae) chez les nourrissons \u00e0 risque d'infection grave au vrs": {
        "document_1233": 1
    },
    "indications palivizumab nourrissons vrs": {
        "document_1234": 1
    },
    "indications palivizumab vrs": {
        "document_1235": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence d'administration recommand\u00e9e pour le palivizumab (synagis\u00ae) chez les nourrissons \u00e0 risque": {
        "document_1236": 1
    },
    "fr\u00e9quence administration palivizumab nourrissons": {
        "document_1237": 1
    },
    "fr\u00e9quence palivizumab": {
        "document_1238": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires de l'injection intramusculaire de palivizumab (synagis\u00ae) chez les nourrissons": {
        "document_1239": 1
    },
    "effets secondaires injection palivizumab nourrissons": {
        "document_1240": 1
    },
    "effets secondaires palivizumab": {
        "document_1241": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'hospitalisation pour la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson": {
        "document_1242": 1
    },
    "crit\u00e8res hospitalisation bronchiolite nourrisson": {
        "document_1243": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la n\u00e9cessit\u00e9 d'une hospitalisation pour un nourrisson atteint de bronchiolite": {
        "document_1245": 1
    },
    "\u00e9valuation hospitalisation bronchiolite nourrisson": {
        "document_1246": 1
    },
    "\u00e9valuation hospitalisation bronchiolite": {
        "document_1247": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques justifiant une hospitalisation pour bronchiolite chez le nourrisson": {
        "document_1248": 1
    },
    "signes hospitalisation bronchiolite nourrisson": {
        "document_1249": 1
    },
    "signes hospitalisation bronchiolite": {
        "document_1250": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour la d\u00e9sobstruction rhino-pharyng\u00e9e dans la bronchiolite du nourrisson": {
        "document_1251": 1
    },
    "recommandations drp bronchiolite nourrisson": {
        "document_1252": 1
    },
    "drp bronchiolite nourrisson": {
        "document_1253": 1
    },
    "quels traitements sont \u00e0 proscrire dans la prise en charge de la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson": {
        "document_1254": 1
    },
    "traitements \u00e0 \u00e9viter bronchiolite nourrisson": {
        "document_1255": 1
    },
    "traitements proscrits bronchiolite": {
        "document_1256": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e habituelle de gu\u00e9rison d'un \u00e9pisode de bronchiolite chez le nourrisson": {
        "document_1257": 1
    },
    "dur\u00e9e gu\u00e9rison bronchiolite": {
        "document_1259": 1
    },
    "quels traitements sont r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 l'hospitalisation pour la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson": {
        "document_1260": 1
    },
    "traitements hospitaliers bronchiolite nourrisson": {
        "document_1261": 1
    },
    "traitements bronchiolite h\u00f4pital": {
        "document_1262": 1
    },
    "quelles sont les indications d'hospitalisation pour une bronchiolite aigu\u00eb chez le nourrisson": {
        "document_1263": 1
    },
    "indications hospitalisation bronchiolite nourrisson": {
        "document_1264": 1
    },
    "hospitalisation bronchiolite quand": {
        "document_1265": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de gravit\u00e9 n\u00e9cessitant une hospitalisation pour bronchiolite aigu\u00eb chez le nourrisson": {
        "document_1266": 1
    },
    "crit\u00e8res gravit\u00e9 hospitalisation bronchiolite": {
        "document_1267": 1
    },
    "gravit\u00e9 bronchiolite h\u00f4pital": {
        "document_1268": 1
    },
    "quelles sont les indications pour l'oxyg\u00e9noth\u00e9rapie dans la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson": {
        "document_1269": 1
    },
    "indications oxyg\u00e9noth\u00e9rapie bronchiolite nourrisson": {
        "document_1270": 1
    },
    "oxyg\u00e9noth\u00e9rapie bronchiolite nourrisson": {
        "document_1271": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour envisager une antibioth\u00e9rapie dans la bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson": {
        "document_1272": 1
    },
    "crit\u00e8res antibioth\u00e9rapie bronchiolite nourrisson": {
        "document_1273": 1
    },
    "antibioth\u00e9rapie bronchiolite nourrisson": {
        "document_1274": 1
    },
    "quelles sont les cibles de saturation en oxyg\u00e8ne pour les diff\u00e9rentes formes de bronchiolite aigu\u00eb du nourrisson": {
        "document_1275": 1
    },
    "cibles saturation oxyg\u00e8ne bronchiolite nourrisson": {
        "document_1276": 1
    },
    "saturation oxyg\u00e8ne bronchiolite": {
        "document_1277": 1
    },
    "quelles sont les indications de la kin\u00e9sith\u00e9rapie respiratoire dans la bronchiolite du nourrisson": {
        "document_1278": 1
    },
    "indications kin\u00e9sith\u00e9rapie respiratoire bronchiolite": {
        "document_1279": 1
    },
    "indications kin\u00e9 bronchiolite": {
        "document_1280": 1
    },
    "quelles techniques de kin\u00e9sith\u00e9rapie respiratoire sont recommand\u00e9es pour la bronchiolite": {
        "document_1281": 1
    },
    "techniques kin\u00e9 recommand\u00e9es bronchiolite": {
        "document_1282": 1
    },
    "techniques kin\u00e9 bronchiolite": {
        "document_1283": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications de la kin\u00e9sith\u00e9rapie respiratoire dans la bronchiolite": {
        "document_1284": 1
    },
    "contre-indications kin\u00e9 respiratoire bronchiolite": {
        "document_1285": 1
    },
    "contre-indications kin\u00e9 bronchiolite": {
        "document_1286": 1
    },
    "quels sont les signes de gravit\u00e9 d'une bronchiolite chez le nourrisson": {
        "document_1287": 1
    },
    "signes gravit\u00e9 bronchiolite nourrisson": {
        "document_1288": 1
    },
    "signes gravit\u00e9 bronchiolite": {
        "document_1289": 1
    },
    "quelle est la prise en charge d'une bronchiolite l\u00e9g\u00e8re chez le nourrisson": {
        "document_1290": 1
    },
    "traitement bronchiolite l\u00e9g\u00e8re nourrisson": {
        "document_1291": 1
    },
    "traitement bronchiolite l\u00e9g\u00e8re": {
        "document_1292": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels d'une dyspn\u00e9e sifflante chez l'enfant": {
        "document_1293": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels dyspn\u00e9e sifflante enfant": {
        "document_1294": 1
    },
    "diagnostics dyspn\u00e9e sifflante": {
        "document_1295": 1
    },
    "quel est le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone pour contacter les m\u00e9decins du r\u00e9seau bronchiolite en \u00eele-de-france": {
        "document_1296": 1
    },
    "num\u00e9ro m\u00e9decins r\u00e9seau bronchiolite idf": {
        "document_1297": 1
    },
    "num\u00e9ro m\u00e9decins bronchiolite": {
        "document_1298": 1
    },
    "quels sont les horaires de disponibilit\u00e9 des kin\u00e9sith\u00e9rapeutes du r\u00e9seau bronchiolite en \u00eele-de-france": {
        "document_1299": 1
    },
    "horaires kin\u00e9s r\u00e9seau bronchiolite idf": {
        "document_1300": 1
    },
    "horaires kin\u00e9s bronchiolite": {
        "document_1301": 1
    },
    "quel est le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone pour contacter les kin\u00e9sith\u00e9rapeutes du r\u00e9seau bronchiolite en \u00eele-de-france": {
        "document_1302": 1
    },
    "num\u00e9ro kin\u00e9s r\u00e9seau bronchiolite idf": {
        "document_1303": 1
    },
    "num\u00e9ro kin\u00e9s bronchiolite": {
        "document_1304": 1
    },
    "quels sont les signes d'aggravation de la bronchiolite chez l'enfant": {
        "document_1305": 1
    },
    "signes aggravation bronchiolite enfant": {
        "document_1306": 1
    },
    "signes aggravation bronchiolite": {
        "document_1307": 1
    },
    "quelles sont les ressources fiables pour informer les parents sur la bronchiolite": {
        "document_1308": 1
    },
    "ressources information parents bronchiolite": {
        "document_1309": 1
    },
    "ressources bronchiolite parents": {
        "document_1310": 1
    },
    "dans quels cas faut-il reconsulter rapidement pour une bronchiolite": {
        "document_1311": 1
    },
    "quand reconsulter bronchiolite": {
        "document_1312": 1
    },
    "reconsulter bronchiolite": {
        "document_1313": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes typiques de la bronchiolite chez le nourrisson": {
        "document_1314": 1
    },
    "quels sont les signes d'aggravation de la bronchiolite n\u00e9cessitant une consultation urgente": {
        "document_1317": 1
    },
    "signes aggravation bronchiolite urgence": {
        "document_1318": 1
    },
    "quelles sont les mesures de prise en charge de la bronchiolite \u00e0 domicile": {
        "document_1320": 1
    },
    "traitement bronchiolite maison": {
        "document_1321": 1
    },
    "soins bronchiolite": {
        "document_1322": 1
    },
    "quelle est la technique correcte pour effectuer une d\u00e9sobstruction rhinopharyng\u00e9e chez un nourrisson": {
        "document_1323": 1
    },
    "comment faire d\u00e9sobstruction rhinopharyng\u00e9e b\u00e9b\u00e9": {
        "document_1324": 1
    },
    "technique d\u00e9sobstruction rhinopharyng\u00e9e": {
        "document_1325": 1
    },
    "quels sont les gestes \u00e0 \u00e9viter lors d'une d\u00e9sobstruction rhinopharyng\u00e9e chez un nourrisson": {
        "document_1326": 1
    },
    "gestes \u00e0 \u00e9viter d\u00e9sobstruction rhinopharyng\u00e9e": {
        "document_1327": 1
    },
    "erreurs d\u00e9sobstruction rhinopharyng\u00e9e": {
        "document_1328": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour effectuer une d\u00e9sobstruction rhinopharyng\u00e9e chez un nourrisson atteint de bronchiolite": {
        "document_1329": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9sobstruction rhinopharyng\u00e9e bronchiolite": {
        "document_1330": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9sobstruction bronchiolite": {
        "document_1331": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires courants des benzodiaz\u00e9pines chez les personnes \u00e2g\u00e9es": {
        "document_1332": 1
    },
    "effets secondaires benzodiaz\u00e9pines personnes \u00e2g\u00e9es": {
        "document_1333": 1
    },
    "effets benzodiaz\u00e9pines \u00e2g\u00e9s": {
        "document_1406": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes typiques du syndrome de sevrage des benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1335": 1
    },
    "sympt\u00f4mes sevrage benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1336": 1
    },
    "sympt\u00f4mes sevrage bzd": {
        "document_1391": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre l'effet rebond et la rechute apr\u00e8s l'arr\u00eat des benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1338": 1
    },
    "diff\u00e9rence effet rebond et rechute benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1339": 1
    },
    "rebond vs rechute bzd": {
        "document_1340": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation bzd dans le contexte m\u00e9dical": {
        "document_1341": 1
    },
    "que signifie bzd en m\u00e9decine": {
        "document_1342": 1
    },
    "signification bzd": {
        "document_1343": 1
    },
    "que repr\u00e9sente l'acronyme amm dans le domaine pharmaceutique": {
        "document_1344": 1
    },
    "que veut dire amm en pharmacie": {
        "document_1345": 1
    },
    "d\u00e9finition amm": {
        "document_1346": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le de la has dans le syst\u00e8me de sant\u00e9 fran\u00e7ais": {
        "document_1347": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le de la has": {
        "document_1348": 1
    },
    "r\u00f4le has": {
        "document_1349": 1
    },
    "quels sont les risques li\u00e9s \u00e0 l'arr\u00eat brutal des benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1350": 1
    },
    "risques arr\u00eat brutal benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1351": 1
    },
    "risques arr\u00eat benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1352": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la d\u00e9pendance aux benzodiaz\u00e9pines avec l'\u00e9chelle ecab": {
        "document_1353": 1
    },
    "\u00e9valuation ecab d\u00e9pendance benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1354": 1
    },
    "ecab benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1355": 1
    },
    "quels troubles du sommeil rechercher chez un patient sous benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1356": 1
    },
    "troubles sommeil benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1357": 1
    },
    "sommeil benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1358": 1
    },
    "est-il recommand\u00e9 d'associer deux benzodiaz\u00e9pines dans un traitement": {
        "document_1359": 1
    },
    "association de deux benzodiaz\u00e9pines recommand\u00e9e": {
        "document_1360": 1
    },
    "association benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1361": 1
    },
    "quelles sont les recommandations concernant l'utilisation simultan\u00e9e de benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1362": 1
    },
    "recommandations utilisation simultan\u00e9e benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1363": 1
    },
    "recommandations benzodiaz\u00e9pines multiples": {
        "document_1364": 1
    },
    "y a-t-il des contre-indications \u00e0 l'association de deux benzodiaz\u00e9pines pour des indications diff\u00e9rentes": {
        "document_1365": 1
    },
    "contre-indications association benzodiaz\u00e9pines indications diff\u00e9rentes": {
        "document_1366": 1
    },
    "contre-indications benzodiaz\u00e9pines multiples": {
        "document_1367": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e de traitement par benzodiaz\u00e9pines pour l'anxi\u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_1368": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement benzodiaz\u00e9pines anxi\u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_1369": 1
    },
    "dur\u00e9e bzd anxi\u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_1370": 1
    },
    "quelle est la benzodiaz\u00e9pine de r\u00e9f\u00e9rence pour le sevrage alcoolique selon la sfa": {
        "document_1371": 1
    },
    "benzodiaz\u00e9pine r\u00e9f\u00e9rence sevrage alcool sfa": {
        "document_1372": 1
    },
    "bzd r\u00e9f\u00e9rence sevrage alcool": {
        "document_1373": 1
    },
    "quelle est la demi-vie du diaz\u00e9pam (valium)": {
        "document_1374": 1
    },
    "demi-vie diaz\u00e9pam valium": {
        "document_1375": 1
    },
    "demi-vie diaz\u00e9pam": {
        "document_1376": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode recommand\u00e9e pour r\u00e9duire progressivement la dose de benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1377": 1
    },
    "comment r\u00e9duire dose benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1378": 1
    },
    "r\u00e9duction dose benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1379": 1
    },
    "quelles informations faut-il donner au patient lors de l'arr\u00eat des benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1380": 1
    },
    "infos patient arr\u00eat benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1381": 1
    },
    "infos arr\u00eat benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1382": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la d\u00e9pendance aux benzodiaz\u00e9pines chez un patient": {
        "document_1383": 1
    },
    "\u00e9valuation d\u00e9pendance benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1384": 1
    },
    "\u00e9valuation d\u00e9pendance bzd": {
        "document_1385": 1
    },
    "quels sont les risques li\u00e9s \u00e0 la consommation prolong\u00e9e de benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1386": 1
    },
    "risques benzodiaz\u00e9pines long terme": {
        "document_1387": 1
    },
    "risques bzd long terme": {
        "document_1388": 1
    },
    "comment informer les patients sur les sympt\u00f4mes de sevrage des benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1389": 1
    },
    "informer sympt\u00f4mes sevrage benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1390": 1
    },
    "quels outils utiliser pour suivre la d\u00e9croissance des benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1392": 1
    },
    "outils suivi d\u00e9croissance benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1393": 1
    },
    "outils d\u00e9croissance bzd": {
        "document_1394": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e pour l'arr\u00eat progressif des benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1395": 1
    },
    "dur\u00e9e arr\u00eat progressif benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1396": 1
    },
    "dur\u00e9e arr\u00eat benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1397": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes de r\u00e9duction de la dose lors de l'arr\u00eat des benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1398": 1
    },
    "\u00e9tapes r\u00e9duction dose benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1399": 1
    },
    "\u00e9tapes arr\u00eat benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1400": 1
    },
    "quels sont les signes de sevrage graves n\u00e9cessitant une hospitalisation lors de l'arr\u00eat des benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1401": 1
    },
    "signes sevrage graves benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1402": 1
    },
    "sevrage grave benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1403": 1
    },
    "quels sont les effets n\u00e9fastes des benzodiaz\u00e9pines chez les personnes \u00e2g\u00e9es": {
        "document_1404": 1
    },
    "effets n\u00e9fastes benzodiaz\u00e9pines personnes \u00e2g\u00e9es": {
        "document_1405": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'efficacit\u00e9 des benzodiaz\u00e9pines avant diminution": {
        "document_1407": 1
    },
    "dur\u00e9e efficacit\u00e9 benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1408": 1
    },
    "dur\u00e9e efficace benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1409": 1
    },
    "quel est le taux de sevrage des benzodiaz\u00e9pines apr\u00e8s une intervention br\u00e8ve": {
        "document_1410": 1
    },
    "taux sevrage benzodiaz\u00e9pines apr\u00e8s intervention": {
        "document_1411": 1
    },
    "taux sevrage benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1412": 1
    },
    "quel est le calendrier recommand\u00e9 pour l'arr\u00eat progressif des benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1413": 1
    },
    "calendrier arr\u00eat benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1414": 1
    },
    "calendrier arr\u00eat bzd": {
        "document_1415": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes \u00e0 suivre pour sevrer un patient des benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1416": 1
    },
    "\u00e9tapes sevrage benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1417": 1
    },
    "\u00e9tapes sevrage bzd": {
        "document_1418": 1
    },
    "comment planifier la r\u00e9duction progressive des doses de benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1419": 1
    },
    "planification r\u00e9duction doses benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1420": 1
    },
    "r\u00e9duction doses bzd": {
        "document_1421": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de traitement par benzodiaz\u00e9pine n\u00e9cessitant une prise en charge du sevrage": {
        "document_1422": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement benzodiaz\u00e9pine avant sevrage": {
        "document_1423": 1
    },
    "dur\u00e9e benzodiaz\u00e9pine sevrage": {
        "document_1424": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cliniques \u00e0 \u00e9valuer avant d'initier un sevrage des benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1425": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments cliniques \u00e9valuation sevrage benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1426": 1
    },
    "clinique sevrage benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1427": 1
    },
    "quel est le protocole recommand\u00e9 pour la r\u00e9duction des doses de benzodiaz\u00e9pines lors d'un sevrage": {
        "document_1428": 1
    },
    "protocole r\u00e9duction doses benzodiaz\u00e9pines sevrage": {
        "document_1429": 1
    },
    "protocole sevrage benzodiaz\u00e9pines": {
        "document_1430": 1
    },
    "quelle est la tumeur primitive du foie la plus fr\u00e9quente": {
        "document_1431": 1
    },
    "tumeur primitive foie plus fr\u00e9quente": {
        "document_1432": 1
    },
    "tumeur foie fr\u00e9quente": {
        "document_1433": 1
    },
    "sur quel type de foie le carcinome h\u00e9patocellulaire survient-il le plus souvent": {
        "document_1434": 1
    },
    "chc sur quel type de foie": {
        "document_1435": 1
    },
    "chc foie type": {
        "document_1436": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque du carcinome h\u00e9patocellulaire en france": {
        "document_1437": 1
    },
    "facteurs risque chc france": {
        "document_1438": 1
    },
    "risques chc france": {
        "document_1439": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation chc en h\u00e9patologie": {
        "document_1440": 1
    },
    "que signifie chc en h\u00e9patologie": {
        "document_1441": 1
    },
    "chc signification h\u00e9patologie": {
        "document_1442": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le de l'afef dans la recherche sur les maladies du foie": {
        "document_1443": 1
    },
    "r\u00f4le afef maladies du foie": {
        "document_1444": 1
    },
    "afef foie recherche": {
        "document_1445": 1
    },
    "quelle est l'utilit\u00e9 de l'alpha-f\u0153toprot\u00e9ine (afp) dans le diagnostic du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1446": 1
    },
    "utilit\u00e9 afp diagnostic carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1447": 1
    },
    "afp diagnostic chc": {
        "document_1448": 1
    },
    "quelles sont les principales tumeurs h\u00e9patiques b\u00e9nignes \u00e0 diff\u00e9rencier du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1449": 1
    },
    "tumeurs h\u00e9patiques b\u00e9nignes vs chc": {
        "document_1450": 1
    },
    "tumeurs b\u00e9nignes vs chc": {
        "document_1451": 1
    },
    "quels sont les types de m\u00e9tastases h\u00e9patiques \u00e0 consid\u00e9rer dans le diagnostic diff\u00e9rentiel du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1452": 1
    },
    "m\u00e9tastases h\u00e9patiques vs chc": {
        "document_1453": 1
    },
    "m\u00e9tastases vs chc": {
        "document_1454": 1
    },
    "quelles sont les l\u00e9sions infectieuses du foie pouvant mimer un carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1455": 1
    },
    "l\u00e9sions infectieuses vs chc": {
        "document_1456": 1
    },
    "infections vs chc": {
        "document_1457": 1
    },
    "comment le carcinome h\u00e9patocellulaire est-il g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9couvert": {
        "document_1458": 1
    },
    "d\u00e9couverte carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1459": 1
    },
    "d\u00e9couverte chc": {
        "document_1460": 1
    },
    "quels sont les contextes de d\u00e9couverte du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1461": 1
    },
    "contextes d\u00e9couverte chc": {
        "document_1462": 1
    },
    "contextes chc": {
        "document_1463": 1
    },
    "pourquoi le diagnostic du carcinome h\u00e9patocellulaire est-il souvent tardif": {
        "document_1464": 1
    },
    "raison diagnostic tardif chc": {
        "document_1465": 1
    },
    "diagnostic tardif chc": {
        "document_1466": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque d'h\u00e9patopathie \u00e0 rechercher chez un patient": {
        "document_1467": 1
    },
    "facteurs de risque h\u00e9patopathie": {
        "document_1468": 1
    },
    "risques h\u00e9patopathie": {
        "document_1469": 1
    },
    "comment d\u00e9pister un m\u00e9susage de l'alcool chez un patient \u00e0 risque de carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1470": 1
    },
    "d\u00e9pistage m\u00e9susage alcool chc": {
        "document_1471": 1
    },
    "test alcool chc": {
        "document_1472": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs d'un carcinome h\u00e9patocellulaire \u00e0 rechercher lors de l'interrogatoire": {
        "document_1473": 1
    },
    "sympt\u00f4mes carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1474": 1
    },
    "signes chc": {
        "document_1478": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e0 rechercher lors de l'examen d'un patient atteint de carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1476": 1
    },
    "signes cliniques carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1477": 1
    },
    "comment \u00e9valuer le risque cardiovasculaire chez un patient atteint de carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1479": 1
    },
    "\u00e9valuation risque cardiovasculaire chc": {
        "document_1480": 1
    },
    "risque cv chc": {
        "document_1481": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res du score de child-pugh pour \u00e9valuer la fonction h\u00e9patique dans le carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1482": 1
    },
    "crit\u00e8res score child-pugh chc": {
        "document_1483": 1
    },
    "child-pugh chc": {
        "document_1484": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir face \u00e0 une l\u00e9sion focale h\u00e9patique chez un patient cirrhotique": {
        "document_1485": 1
    },
    "conduite l\u00e9sion h\u00e9patique patient cirrhotique": {
        "document_1486": 1
    },
    "l\u00e9sion h\u00e9patique cirrhose": {
        "document_1487": 1
    },
    "comment interpr\u00e9ter une l\u00e9sion focale h\u00e9patique chez un patient atteint de cirrhose": {
        "document_1488": 1
    },
    "interpr\u00e9tation l\u00e9sion h\u00e9patique cirrhose": {
        "document_1489": 1
    },
    "l\u00e9sion foie cirrhose": {
        "document_1490": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9somption diagnostique face \u00e0 une l\u00e9sion focale h\u00e9patique chez un cirrhotique": {
        "document_1491": 1
    },
    "pr\u00e9somption diagnostique l\u00e9sion foie cirrhose": {
        "document_1492": 1
    },
    "diagnostic l\u00e9sion foie cirrhose": {
        "document_1493": 1
    },
    "quels examens sont n\u00e9cessaires pour le bilan initial d'une tumeur h\u00e9patique": {
        "document_1494": 1
    },
    "examens bilan initial tumeur h\u00e9patique": {
        "document_1495": 1
    },
    "examens tumeur h\u00e9patique": {
        "document_1496": 1
    },
    "quels marqueurs biologiques sont inclus dans le bilan h\u00e9patique pour une tumeur h\u00e9patique": {
        "document_1497": 1
    },
    "marqueurs bilan h\u00e9patique tumeur": {
        "document_1498": 1
    },
    "bilan h\u00e9patique tumeur": {
        "document_1499": 1
    },
    "quelle est la valeur de l'\u00e9lastom\u00e9trie h\u00e9patique dans le cas d'une tumeur h\u00e9patique sans cirrhose connue": {
        "document_1500": 1
    },
    "\u00e9lastom\u00e9trie h\u00e9patique tumeur sans cirrhose": {
        "document_1501": 1
    },
    "\u00e9lastom\u00e9trie tumeur h\u00e9patique": {
        "document_1502": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode d'imagerie recommand\u00e9e pour le diagnostic du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1503": 1
    },
    "quelle imagerie pour diagnostic chc": {
        "document_1504": 1
    },
    "imagerie diagnostic chc": {
        "document_1505": 1
    },
    "comment interpr\u00e9ter les r\u00e9sultats d'imagerie pour le carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1506": 1
    },
    "comment interpr\u00e9ter imagerie chc": {
        "document_1507": 1
    },
    "interpr\u00e9tation imagerie chc": {
        "document_1508": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le du syst\u00e8me li-rads dans le diagnostic du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1509": 1
    },
    "r\u00f4le li-rads diagnostic chc": {
        "document_1510": 1
    },
    "li-rads chc": {
        "document_1511": 1
    },
    "quels examens d'imagerie sont recommand\u00e9s pour diagnostiquer un carcinome h\u00e9patocellulaire chez un patient cirrhotique": {
        "document_1512": 1
    },
    "quels examens imagerie pour carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1513": 1
    },
    "examens carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1514": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir pour une l\u00e9sion h\u00e9patique typique de plus d'1 cm chez un patient cirrhotique": {
        "document_1515": 1
    },
    "conduite l\u00e9sion h\u00e9patique >1cm cirrhotique": {
        "document_1516": 1
    },
    "l\u00e9sion >1cm cirrhotique": {
        "document_1517": 1
    },
    "quel suivi est recommand\u00e9 pour les l\u00e9sions h\u00e9patiques de moins d'1 cm chez un patient cirrhotique": {
        "document_1518": 1
    },
    "suivi l\u00e9sions h\u00e9patiques <1cm cirrhotique": {
        "document_1519": 1
    },
    "suivi l\u00e9sions <1cm cirrhotique": {
        "document_1520": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode de diagnostic d\u00e9finitif pour le carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1521": 1
    },
    "m\u00e9thode diagnostic d\u00e9finitif chc": {
        "document_1522": 1
    },
    "diagnostic chc": {
        "document_1523": 1
    },
    "combien de biopsies n\u00e9gatives sont n\u00e9cessaires avant de passer \u00e0 un suivi par imagerie pour le chc": {
        "document_1524": 1
    },
    "nombre biopsies n\u00e9gatives avant suivi imagerie chc": {
        "document_1525": 1
    },
    "biopsies n\u00e9gatives chc": {
        "document_1526": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence doit-on effectuer le suivi par imagerie apr\u00e8s des biopsies n\u00e9gatives pour le chc": {
        "document_1527": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi imagerie apr\u00e8s biopsies n\u00e9gatives chc": {
        "document_1528": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi chc": {
        "document_1529": 1
    },
    "quelle est l'utilit\u00e9 de l'alpha-f\u0153toprot\u00e9ine dans le diagnostic du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1530": 1
    },
    "utilit\u00e9 alpha-f\u0153toprot\u00e9ine pour chc": {
        "document_1531": 1
    },
    "afp pour chc": {
        "document_1532": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le de l'alpha-f\u0153toprot\u00e9ine dans le bilan d'extension du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1533": 1
    },
    "r\u00f4le afp bilan extension chc": {
        "document_1534": 1
    },
    "afp bilan chc": {
        "document_1535": 1
    },
    "pourquoi l'alpha-f\u0153toprot\u00e9ine n'est-elle plus recommand\u00e9e pour le d\u00e9pistage du carcinome h\u00e9patocellulaire chez les patients cirrhotiques": {
        "document_1536": 1
    },
    "afp plus recommand\u00e9e d\u00e9pistage chc cirrhotiques": {
        "document_1537": 1
    },
    "afp d\u00e9pistage chc": {
        "document_1544": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour l'\u00e9chographie abdominale dans le d\u00e9pistage du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1539": 1
    },
    "fr\u00e9quence \u00e9chographie d\u00e9pistage chc": {
        "document_1540": 1
    },
    "fr\u00e9quence \u00e9chographie chc": {
        "document_1568": 1
    },
    "le dosage de l'alpha-f\u0153toprot\u00e9ine est-il recommand\u00e9 dans le d\u00e9pistage du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1542": 1
    },
    "alpha-f\u0153toprot\u00e9ine d\u00e9pistage chc": {
        "document_1543": 1
    },
    "quels sont les stades de cirrhose concern\u00e9s par le d\u00e9pistage du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1545": 1
    },
    "stades cirrhose d\u00e9pistage chc": {
        "document_1546": 1
    },
    "cirrhose d\u00e9pistage chc": {
        "document_1547": 1
    },
    "quelles sont les mesures associ\u00e9es \u00e0 la prise en charge du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1548": 1
    },
    "mesures prise en charge chc": {
        "document_1549": 1
    },
    "mesures chc": {
        "document_1550": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence de suivi recommand\u00e9e apr\u00e8s le traitement du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1551": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi apr\u00e8s traitement chc": {
        "document_1552": 1
    },
    "suivi post-chc": {
        "document_1553": 1
    },
    "quelles sont les associations de patients recommand\u00e9es pour le soutien aux personnes atteintes de carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1554": 1
    },
    "associations patients chc": {
        "document_1555": 1
    },
    "asso chc": {
        "document_1556": 1
    },
    "quels sont les traitements possibles pour le carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1557": 1
    },
    "traitements carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1558": 1
    },
    "traitements chc": {
        "document_1559": 1
    },
    "qu'est-ce qu'une r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire (rcp) dans le contexte du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1560": 1
    },
    "rcp carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1561": 1
    },
    "rcp chc": {
        "document_1562": 1
    },
    "quelles sont les options th\u00e9rapeutiques pour le carcinome h\u00e9patocellulaire avanc\u00e9": {
        "document_1563": 1
    },
    "options th\u00e9rapeutiques chc avanc\u00e9": {
        "document_1564": 1
    },
    "th\u00e9rapies chc avanc\u00e9": {
        "document_1565": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour l'\u00e9chographie abdominale dans le suivi du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1566": 1
    },
    "fr\u00e9quence \u00e9chographie abdominale chc": {
        "document_1567": 1
    },
    "quels sont les examens \u00e0 r\u00e9aliser dans le bilan d'un nodule h\u00e9patique suspect de carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1569": 1
    },
    "examens bilan nodule h\u00e9patique chc": {
        "document_1570": 1
    },
    "bilan nodule chc": {
        "document_1571": 1
    },
    "quel sp\u00e9cialiste doit \u00eatre consult\u00e9 rapidement en cas d'anomalie \u00e0 l'\u00e9chographie abdominale dans le suivi du carcinome h\u00e9patocellulaire": {
        "document_1572": 1
    },
    "quel sp\u00e9cialiste consulter anomalie \u00e9chographie chc": {
        "document_1573": 1
    },
    "sp\u00e9cialiste anomalie chc": {
        "document_1574": 1
    },
    "quelles sont les diff\u00e9rentes m\u00e9thodes de contraception disponibles": {
        "document_1575": 1
    },
    "m\u00e9thodes de contraception": {
        "document_1576": 1
    },
    "types contraception": {
        "document_1577": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition m\u00e9dicale de la contraception": {
        "document_1578": 1
    },
    "d\u00e9finition contraception": {
        "document_1579": 1
    },
    "contraception d\u00e9finition": {
        "document_1580": 1
    },
    "quelle est la principale cause des grossesses non planifi\u00e9es": {
        "document_1581": 1
    },
    "cause grossesses non planifi\u00e9es": {
        "document_1582": 1
    },
    "raison grossesses impr\u00e9vues": {
        "document_1583": 1
    },
    "quelle est l'\u00e9volution de la f\u00e9condit\u00e9 en france depuis 1950": {
        "document_1584": 1
    },
    "\u00e9volution f\u00e9condit\u00e9 france depuis 1950": {
        "document_1585": 1
    },
    "f\u00e9condit\u00e9 france 1950-2023": {
        "document_1586": 1
    },
    "quel est l'indicateur conjoncturel de f\u00e9condit\u00e9 en france en 2023": {
        "document_1587": 1
    },
    "icf france 2023": {
        "document_1588": 1
    },
    "f\u00e9condit\u00e9 france 2023": {
        "document_1589": 1
    },
    "comment a \u00e9volu\u00e9 le nombre d'enfants par femme en france entre 1950 et 2023": {
        "document_1590": 1
    },
    "\u00e9volution enfants par femme france 1950-2023": {
        "document_1591": 1
    },
    "enfants/femme france 1950-2023": {
        "document_1592": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation coc en contraception": {
        "document_1593": 1
    },
    "que signifie coc en contraception": {
        "document_1594": 1
    },
    "coc contraception signification": {
        "document_1595": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre diu et st\u00e9rilet": {
        "document_1596": 1
    },
    "diu et st\u00e9rilet diff\u00e9rence": {
        "document_1597": 1
    },
    "diu vs st\u00e9rilet": {
        "document_1598": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation frcv en gyn\u00e9cologie": {
        "document_1599": 1
    },
    "frcv signification gyn\u00e9cologie": {
        "document_1600": 1
    },
    "frcv gyn\u00e9cologie": {
        "document_1601": 1
    },
    "quels sont les risques thromboemboliques associ\u00e9s aux contraceptifs \u0153stroprogestatifs": {
        "document_1602": 1
    },
    "risques thromboemboliques \u0153stroprogestatifs": {
        "document_1604": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence de risque cardiovasculaire entre les contraceptifs \u0153stroprogestatifs et progestatifs": {
        "document_1605": 1
    },
    "diff\u00e9rence risque cardiovasculaire \u0153stroprogestatifs progestatifs": {
        "document_1606": 1
    },
    "risque cardiovasculaire \u0153stroprogestatifs progestatifs": {
        "document_1607": 1
    },
    "dans quels cas la contraception progestative seule est-elle recommand\u00e9e": {
        "document_1608": 1
    },
    "quand recommander contraception progestative seule": {
        "document_1609": 1
    },
    "recommandation contraception progestative seule": {
        "document_1610": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications absolues aux contraceptifs progestatifs": {
        "document_1611": 1
    },
    "contre-indications contraceptifs progestatifs": {
        "document_1612": 1
    },
    "contre-indications progestatifs": {
        "document_1613": 1
    },
    "quels sont les risques associ\u00e9s \u00e0 l'utilisation de contraceptifs progestatifs en cas de cancer": {
        "document_1614": 1
    },
    "risques progestatifs et cancer": {
        "document_1615": 1
    },
    "progestatifs cancer": {
        "document_1616": 1
    },
    "dans quels cas les saignements g\u00e9nitaux sont-ils une contre-indication aux contraceptifs progestatifs": {
        "document_1617": 1
    },
    "saignements contre-indication progestatifs": {
        "document_1618": 1
    },
    "saignements progestatifs": {
        "document_1619": 1
    },
    "quelles sont les sp\u00e9cialit\u00e9s de contraceptifs oraux de 2e g\u00e9n\u00e9ration disponibles en france": {
        "document_1620": 1
    },
    "quelles pilules 2e g\u00e9n\u00e9ration en france": {
        "document_1621": 1
    },
    "pilules 2g france": {
        "document_1622": 1
    },
    "quels sont les dispositifs intra-ut\u00e9rins au l\u00e9vonorgestrel commercialis\u00e9s en france": {
        "document_1623": 1
    },
    "quels diu au l\u00e9vonorgestrel en france": {
        "document_1624": 1
    },
    "diu lng france": {
        "document_1625": 1
    },
    "quelle est la recommandation du cngof 2018 concernant la contraception intra-ut\u00e9rine chez les adolescentes": {
        "document_1626": 1
    },
    "recommandation diu chez adolescentes": {
        "document_1627": 1
    },
    "diu adolescentes cngof": {
        "document_1628": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e des consultations pour le suivi d'une contraception": {
        "document_1629": 1
    },
    "fr\u00e9quence consultations contraception": {
        "document_1631": 1
    },
    "quand doit-on renouveler la consultation apr\u00e8s une primo-prescription de contraception": {
        "document_1632": 1
    },
    "renouvellement consultation contraception": {
        "document_1634": 1
    },
    "une consultation d\u00e9di\u00e9e est-elle n\u00e9cessaire pour la premi\u00e8re prescription d'une contraception": {
        "document_1635": 1
    },
    "consultation d\u00e9di\u00e9e contraception": {
        "document_1637": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents personnels importants \u00e0 consid\u00e9rer lors de la prescription d'une contraception": {
        "document_1638": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents personnels pour contraception": {
        "document_1639": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents contraception": {
        "document_1640": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes de contraception efficaces disponibles": {
        "document_1641": 1
    },
    "m\u00e9thodes contraception efficaces": {
        "document_1642": 1
    },
    "contraceptions efficaces": {
        "document_1643": 1
    },
    "quels sont les points cl\u00e9s \u00e0 aborder concernant la contraception d'urgence": {
        "document_1644": 1
    },
    "informations contraception urgence": {
        "document_1645": 1
    },
    "contraception urgence": {
        "document_5258": 1
    },
    "quels examens sont n\u00e9cessaires lors d'une premi\u00e8re consultation contraceptive": {
        "document_1647": 1
    },
    "examens premi\u00e8re consultation contraceptive": {
        "document_1648": 1
    },
    "examens consultation contraceptive": {
        "document_1649": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge faut-il commencer le d\u00e9pistage par frottis pour la contraception": {
        "document_1650": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9but frottis contraception": {
        "document_1651": 1
    },
    "\u00e2ge frottis contraception": {
        "document_1652": 1
    },
    "quand faut-il rechercher une infection \u00e0 chlamydia lors d'une consultation contraceptive": {
        "document_1653": 1
    },
    "quand rechercher chlamydia contraception": {
        "document_1654": 1
    },
    "recherche chlamydia contraception": {
        "document_1655": 1
    },
    "quels sont les examens compl\u00e9mentaires recommand\u00e9s pour le suivi d'une contraception": {
        "document_1656": 1
    },
    "examens suivi contraception": {
        "document_1657": 1
    },
    "examens contraception": {
        "document_1658": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour les frottis cervico-vaginaux chez les femmes sous contraception": {
        "document_1659": 1
    },
    "fr\u00e9quence frottis contraception": {
        "document_1660": 1
    },
    "frottis contraception": {
        "document_1661": 1
    },
    "quels sont les tests de laboratoire n\u00e9cessaires avant la prescription d'une contraception hormonale": {
        "document_1662": 1
    },
    "tests avant contraception hormonale": {
        "document_1663": 1
    },
    "tests contraception hormonale": {
        "document_1664": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence faut-il renouveler le bilan de suivi d'une contraception estroprogestative": {
        "document_1665": 1
    },
    "fr\u00e9quence bilan suivi contraception estroprogestative": {
        "document_1666": 1
    },
    "fr\u00e9quence bilan contraception": {
        "document_1667": 1
    },
    "quels examens sont inclus dans le bilan de suivi d'une contraception estroprogestative": {
        "document_1668": 1
    },
    "examens bilan suivi contraception estroprogestative": {
        "document_1669": 1
    },
    "examens bilan contraception": {
        "document_1670": 1
    },
    "dans quel cas faut-il demander un avis h\u00e9matologique pour une contraception estroprogestative": {
        "document_1671": 1
    },
    "quand avis h\u00e9matologique contraception estroprogestative": {
        "document_1672": 1
    },
    "avis h\u00e9matologique contraception": {
        "document_1673": 1
    },
    "faut-il d\u00e9pister syst\u00e9matiquement les ist avant la pose d'un diu": {
        "document_1674": 1
    },
    "d\u00e9pistage ist avant pose diu": {
        "document_1675": 1
    },
    "d\u00e9pistage ist diu": {
        "document_1676": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour le d\u00e9pistage des ist avant la pose d'un diu": {
        "document_1677": 1
    },
    "recommandations d\u00e9pistage ist diu": {
        "document_1678": 1
    },
    "recommandations ist diu": {
        "document_1679": 1
    },
    "dans quels cas faut-il d\u00e9pister le chlamydia avant la pose d'un diu": {
        "document_1680": 1
    },
    "d\u00e9pistage chlamydia avant diu": {
        "document_1681": 1
    },
    "chlamydia diu": {
        "document_1682": 1
    },
    "quelle est la cotation pour une premi\u00e8re consultation de contraception chez les moins de 26 ans": {
        "document_1683": 1
    },
    "cotation premi\u00e8re consultation contraception -26 ans": {
        "document_1684": 1
    },
    "cotation ccp contraception": {
        "document_1685": 1
    },
    "quel est le montant rembours\u00e9 pour une consultation de contraception chez les jeunes": {
        "document_1686": 1
    },
    "montant rembours\u00e9 consultation contraception jeunes": {
        "document_1687": 1
    },
    "remboursement ccp": {
        "document_1688": 1
    },
    "quels sujets sont abord\u00e9s lors d'une premi\u00e8re consultation de contraception": {
        "document_1689": 1
    },
    "sujets premi\u00e8re consultation contraception": {
        "document_1690": 1
    },
    "contenu consultation ccp": {
        "document_1691": 1
    },
    "comment coter une consultation de contraception pour les moins de 26 ans": {
        "document_1692": 1
    },
    "cotation consultation contraception -26 ans": {
        "document_1693": 1
    },
    "cotation contraception jeunes": {
        "document_1694": 1
    },
    "quelle est l'exon\u00e9ration \u00e0 appliquer pour une consultation de contraception": {
        "document_1695": 1
    },
    "exon\u00e9ration consultation contraception": {
        "document_1696": 1
    },
    "exo contraception": {
        "document_1697": 1
    },
    "comment facturer la pose d'un st\u00e9rilet ou d'un implant contraceptif": {
        "document_1698": 1
    },
    "facturation pose st\u00e9rilet/implant": {
        "document_1699": 1
    },
    "facturation diu/implant": {
        "document_1700": 1
    },
    "comment facturer une consultation de contraception pour un mineur souhaitant le secret": {
        "document_1701": 1
    },
    "facturation contraception mineur secret": {
        "document_1702": 1
    },
    "facturation contraception mineur": {
        "document_1703": 1
    },
    "quel est le nir anonyme \u00e0 utiliser pour la facturation d'une contraception chez un mineur": {
        "document_1704": 1
    },
    "nir anonyme contraception mineur": {
        "document_1705": 1
    },
    "nir anonyme mineur": {
        "document_1706": 1
    },
    "comment r\u00e9diger une ordonnance de contraception pour un mineur d\u00e9sirant le secret": {
        "document_1707": 1
    },
    "ordonnance contraception mineur secret": {
        "document_1708": 1
    },
    "ordonnance contraception mineur": {
        "document_1709": 1
    },
    "quel est le code de cotation pour la pose d'un st\u00e9rilet": {
        "document_1710": 1
    },
    "code cotation pose st\u00e9rilet": {
        "document_1711": 1
    },
    "code pose st\u00e9rilet": {
        "document_1712": 1
    },
    "quel est le tarif de remboursement pour la pose d'un st\u00e9rilet": {
        "document_1713": 1
    },
    "tarif remboursement pose st\u00e9rilet": {
        "document_1714": 1
    },
    "tarif pose st\u00e9rilet": {
        "document_1715": 1
    },
    "existe-t-il un code de cotation pour l'ablation d'un st\u00e9rilet": {
        "document_1716": 1
    },
    "code cotation ablation st\u00e9rilet": {
        "document_1717": 1
    },
    "code ablation st\u00e9rilet": {
        "document_1718": 1
    },
    "quand doit-on commencer la prise de contraceptifs hormonaux": {
        "document_1719": 1
    },
    "quand commencer contraceptifs hormonaux": {
        "document_1720": 1
    },
    "d\u00e9but contraceptifs hormonaux": {
        "document_1721": 1
    },
    "qu'est-ce que le 'quickstart' en contraception hormonale": {
        "document_1722": 1
    },
    "c'est quoi quickstart contraception": {
        "document_1723": 1
    },
    "quickstart contraception": {
        "document_1724": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires courants des contraceptifs hormonaux": {
        "document_1725": 1
    },
    "effets secondaires contraceptifs hormonaux": {
        "document_1726": 1
    },
    "effets secondaires contraception": {
        "document_1811": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications des \u0153stroprogestatifs": {
        "document_1728": 1
    },
    "contre-indications \u0153stroprogestatifs": {
        "document_1730": 1
    },
    "quel est le risque de cancer associ\u00e9 aux \u0153stroprogestatifs": {
        "document_1731": 1
    },
    "risque cancer \u0153stroprogestatifs": {
        "document_1732": 1
    },
    "\u0153stroprogestatifs cancer": {
        "document_1733": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires cardiovasculaires des \u0153stroprogestatifs": {
        "document_1734": 1
    },
    "effets cardiovasculaires \u0153stroprogestatifs": {
        "document_1735": 1
    },
    "\u0153stroprogestatifs hta mvte": {
        "document_1736": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser une \u00e9chographie pelvienne chez une patiente porteuse d'un diu": {
        "document_1737": 1
    },
    "quand faire \u00e9chographie pelvienne avec diu": {
        "document_1738": 1
    },
    "\u00e9chographie pelvienne diu": {
        "document_1739": 1
    },
    "quel est le co\u00fbt d'un dispositif intra-ut\u00e9rin pour une dur\u00e9e de 5 ans": {
        "document_1740": 1
    },
    "co\u00fbt diu 5 ans": {
        "document_1741": 1
    },
    "prix diu 5 ans": {
        "document_1742": 1
    },
    "quels examens sont formellement recommand\u00e9s avant la pose d'un dispositif intra-ut\u00e9rin": {
        "document_1743": 1
    },
    "examens avant pose diu": {
        "document_1744": 1
    },
    "examens pr\u00e9-diu": {
        "document_1745": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'efficacit\u00e9 de l'implant progestatif": {
        "document_1746": 1
    },
    "dur\u00e9e efficacit\u00e9 implant progestatif": {
        "document_1747": 1
    },
    "dur\u00e9e implant progestatif": {
        "document_1748": 1
    },
    "quel est le co\u00fbt de la pose d'un implant progestatif selon la cotation ccam": {
        "document_1749": 1
    },
    "co\u00fbt pose implant progestatif ccam": {
        "document_1750": 1
    },
    "co\u00fbt pose implant ccam": {
        "document_1751": 1
    },
    "jusqu'\u00e0 quel indice de masse corporelle l'implant progestatif est-il utilisable": {
        "document_1752": 1
    },
    "imc max pour implant progestatif": {
        "document_1753": 1
    },
    "imc max implant": {
        "document_1754": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 des m\u00e9thodes naturelles de contraception": {
        "document_1755": 1
    },
    "efficacit\u00e9 m\u00e9thodes naturelles contraception": {
        "document_1756": 1
    },
    "efficacit\u00e9 contraception naturelle": {
        "document_1757": 1
    },
    "quelles sont les contraintes des m\u00e9thodes naturelles de contraception": {
        "document_1758": 1
    },
    "contraintes m\u00e9thodes naturelles contraception": {
        "document_1759": 1
    },
    "contraintes contraception naturelle": {
        "document_1760": 1
    },
    "la m\u00e9thode du retrait est-elle recommand\u00e9e comme contraception": {
        "document_1761": 1
    },
    "retrait recommand\u00e9 comme contraception": {
        "document_1762": 1
    },
    "retrait contraception recommand\u00e9": {
        "document_1763": 1
    },
    "quelles sont les diff\u00e9rentes m\u00e9thodes de contraception barri\u00e8re": {
        "document_1764": 1
    },
    "m\u00e9thodes contraception barri\u00e8re": {
        "document_1765": 1
    },
    "contraception barri\u00e8re": {
        "document_1766": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 des spermicides utilis\u00e9s seuls comme m\u00e9thode contraceptive": {
        "document_1767": 1
    },
    "efficacit\u00e9 spermicides seuls": {
        "document_1768": 1
    },
    "efficacit\u00e9 spermicides": {
        "document_1769": 1
    },
    "combien de temps faut-il laisser en place une cape cervicale ou un diaphragme apr\u00e8s un rapport sexuel": {
        "document_1770": 1
    },
    "dur\u00e9e cape/diaphragme apr\u00e8s rapport": {
        "document_1771": 1
    },
    "dur\u00e9e cape/diaphragme": {
        "document_1772": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes de contraception recommand\u00e9es pour les adolescentes": {
        "document_1773": 1
    },
    "contraception recommand\u00e9e adolescentes": {
        "document_1774": 1
    },
    "contraception adolescentes": {
        "document_1775": 1
    },
    "quels sont les avantages de la contraception pour les adolescentes en france": {
        "document_1776": 1
    },
    "avantages contraception adolescentes france": {
        "document_1777": 1
    },
    "avantages contraception ados": {
        "document_1778": 1
    },
    "quelles sont les sp\u00e9cificit\u00e9s de la contraception orale pour les adolescentes": {
        "document_1779": 1
    },
    "sp\u00e9cificit\u00e9s pilule contraceptive ados": {
        "document_1780": 1
    },
    "pilule ados sp\u00e9cificit\u00e9s": {
        "document_1781": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes de contraception recommand\u00e9es pour les femmes de plus de 40 ans": {
        "document_1782": 1
    },
    "contraception femmes apr\u00e8s 40 ans": {
        "document_1783": 1
    },
    "contraception apr\u00e8s 40 ans": {
        "document_1784": 1
    },
    "quels sont les risques sp\u00e9cifiques \u00e0 prendre en compte pour la contraception des femmes de plus de 40 ans": {
        "document_1785": 1
    },
    "risques contraception femmes 40+": {
        "document_1786": 1
    },
    "risques contraception 40+": {
        "document_1787": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'utilisation recommand\u00e9e pour un diu cuivre pos\u00e9 apr\u00e8s 40 ans": {
        "document_1788": 1
    },
    "dur\u00e9e diu cuivre apr\u00e8s 40 ans": {
        "document_1789": 1
    },
    "dur\u00e9e diu cuivre 40+": {
        "document_1790": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour la contraception non hormonale chez les femmes de plus de 50 ans": {
        "document_1791": 1
    },
    "contraception non hormonale femmes 50+": {
        "document_1792": 1
    },
    "contraception non hormonale 50+": {
        "document_1793": 1
    },
    "quand faut-il arr\u00eater la contraception orale combin\u00e9e chez les femmes de plus de 50 ans": {
        "document_1794": 1
    },
    "arr\u00eat cop femmes 50+": {
        "document_1795": 1
    },
    "arr\u00eat cop 50+": {
        "document_1796": 1
    },
    "quelle m\u00e9thode contraceptive est recommand\u00e9e apr\u00e8s l'arr\u00eat de la contraception hormonale chez les femmes de plus de 50 ans": {
        "document_1797": 1
    },
    "contraception apr\u00e8s arr\u00eat hormones 50+": {
        "document_1798": 1
    },
    "contraception post-hormones 50+": {
        "document_1799": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes de contraception recommand\u00e9es dans le post-partum imm\u00e9diat": {
        "document_1800": 1
    },
    "contraception post-partum imm\u00e9diat": {
        "document_1801": 1
    },
    "contraception post-partum": {
        "document_1802": 1
    },
    "quand peut-on commencer une contraception oestro-progestative apr\u00e8s l'accouchement": {
        "document_1803": 1
    },
    "d\u00e9but contraception oestro-progestative post-partum": {
        "document_1804": 1
    },
    "contraception oestro-progestative post-partum": {
        "document_1805": 1
    },
    "quelles sont les options de contraception pour les femmes qui allaitent": {
        "document_1806": 1
    },
    "contraception allaitement": {
        "document_1808": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires courants de la contraception hormonale": {
        "document_1809": 1
    },
    "effets secondaires contraception hormonale": {
        "document_1810": 1
    },
    "comment g\u00e9rer les m\u00e9trorragies li\u00e9es \u00e0 la contraception": {
        "document_1812": 1
    },
    "gestion m\u00e9trorragies contraception": {
        "document_1813": 1
    },
    "m\u00e9trorragies contraception": {
        "document_1814": 1
    },
    "quelles sont les options pour traiter l'acn\u00e9 caus\u00e9e par la contraception": {
        "document_1815": 1
    },
    "traitement acn\u00e9 contraception": {
        "document_1816": 1
    },
    "acn\u00e9 contraception": {
        "document_1817": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s pour investiguer les m\u00e9trorragies sous contraception": {
        "document_1818": 1
    },
    "examens pour m\u00e9trorragies sous contraception": {
        "document_1819": 1
    },
    "examens m\u00e9trorragies contraception": {
        "document_1820": 1
    },
    "quelles sont les causes possibles de m\u00e9trorragies sous contraception": {
        "document_1821": 1
    },
    "causes m\u00e9trorragies sous contraception": {
        "document_1822": 1
    },
    "causes m\u00e9trorragies contraception": {
        "document_1823": 1
    },
    "quelles options th\u00e9rapeutiques sont propos\u00e9es pour les m\u00e9trorragies persistantes sous contraception": {
        "document_1824": 1
    },
    "options pour m\u00e9trorragies persistantes contraception": {
        "document_1825": 1
    },
    "options m\u00e9trorragies contraception": {
        "document_1826": 1
    },
    "quels traitements sont recommand\u00e9s pour g\u00e9rer l'acn\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la contraception": {
        "document_1827": 1
    },
    "traitements acn\u00e9 contraception": {
        "document_1828": 1
    },
    "acn\u00e9 contraception traitements": {
        "document_1829": 1
    },
    "quelles sont les options de contraception orale pour minimiser l'acn\u00e9": {
        "document_1830": 1
    },
    "contraception orale contre acn\u00e9": {
        "document_1831": 1
    },
    "pilule anti-acn\u00e9": {
        "document_1832": 1
    },
    "quand faut-il envisager un avis dermatologique pour l'acn\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la contraception": {
        "document_1833": 1
    },
    "quand avis dermatologue acn\u00e9 contraception": {
        "document_1834": 1
    },
    "dermatologue acn\u00e9 pilule": {
        "document_1835": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la part hormonale et psychologique dans les effets ind\u00e9sirables de la contraception": {
        "document_1836": 1
    },
    "\u00e9valuer part hormonale psychologique effets contraception": {
        "document_1837": 1
    },
    "\u00e9valuer effets contraception": {
        "document_1838": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour envisager un changement de contraception": {
        "document_1839": 1
    },
    "crit\u00e8res changement contraception": {
        "document_1840": 1
    },
    "changer contraception": {
        "document_1841": 1
    },
    "comment g\u00e9rer la baisse de libido li\u00e9e \u00e0 la contraception hormonale": {
        "document_1842": 1
    },
    "g\u00e9rer baisse libido contraception hormonale": {
        "document_1843": 1
    },
    "libido contraception": {
        "document_1844": 1
    },
    "les contraceptifs hormonaux sont-ils associ\u00e9s \u00e0 une prise de poids": {
        "document_1845": 1
    },
    "contraceptifs hormonaux et prise de poids": {
        "document_1846": 1
    },
    "contraception prise poids": {
        "document_1847": 1
    },
    "quels types de contraception peuvent entra\u00eener une l\u00e9g\u00e8re augmentation de poids": {
        "document_1848": 1
    },
    "contraceptions causant prise de poids": {
        "document_1849": 1
    },
    "contraception augmentation poids": {
        "document_1850": 1
    },
    "que faire en cas de prise de poids importante sous contraception": {
        "document_1851": 1
    },
    "action si prise poids sous contraception": {
        "document_1852": 1
    },
    "bilan prise poids contraception": {
        "document_1853": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications aux \u0153stroprogestatifs en cas de migraines": {
        "document_1854": 1
    },
    "contre-indications \u0153stroprogestatifs migraines": {
        "document_1856": 1
    },
    "comment g\u00e9rer les c\u00e9phal\u00e9es sous contraception hormonale": {
        "document_1857": 1
    },
    "gestion c\u00e9phal\u00e9es contraception hormonale": {
        "document_1858": 1
    },
    "gestion c\u00e9phal\u00e9es contraception": {
        "document_1859": 1
    },
    "quelles sont les options pour traiter les migraines catam\u00e9niales sous contraception \u0153stroprogestative": {
        "document_1860": 1
    },
    "traitement migraines catam\u00e9niales cop": {
        "document_1861": 1
    },
    "traitement migraines cop": {
        "document_1862": 1
    },
    "existe-t-il un lien av\u00e9r\u00e9 entre la contraception hormonale et les troubles de l'humeur": {
        "document_1863": 1
    },
    "contraception hormonale et troubles de l'humeur": {
        "document_1864": 1
    },
    "contraception troubles humeur": {
        "document_1865": 1
    },
    "quels sont les effets psychologiques potentiels de la contraception hormonale": {
        "document_1866": 1
    },
    "effets psychologiques contraception hormonale": {
        "document_1867": 1
    },
    "effets psy contraception": {
        "document_1868": 1
    },
    "quand envisager un changement de contraception en cas de troubles de l'humeur": {
        "document_1869": 1
    },
    "changer contraception si troubles humeur": {
        "document_1870": 1
    },
    "changer contraception humeur": {
        "document_1871": 1
    },
    "existe-t-il des contre-indications aux ains avec un diu au cuivre": {
        "document_1872": 1
    },
    "contre-indications ains avec diu cuivre": {
        "document_1873": 1
    },
    "ains diu cuivre": {
        "document_1874": 1
    },
    "quelles sont les recommandations du cngof concernant l'utilisation des ains avec un diu au cuivre": {
        "document_1875": 1
    },
    "recommandations cngof ains diu cuivre": {
        "document_1876": 1
    },
    "cngof ains diu": {
        "document_1877": 1
    },
    "faut-il v\u00e9rifier les interactions m\u00e9dicamenteuses lors de l'utilisation d'un diu au cuivre": {
        "document_1878": 1
    },
    "interactions m\u00e9dicamenteuses diu cuivre": {
        "document_1879": 1
    },
    "interactions diu cuivre": {
        "document_1880": 1
    },
    "quels m\u00e9dicaments sont consid\u00e9r\u00e9s comme des inducteurs enzymatiques r\u00e9duisant l'efficacit\u00e9 contraceptive": {
        "document_1881": 1
    },
    "quels m\u00e9dicaments r\u00e9duisent efficacit\u00e9 contraceptive": {
        "document_1882": 1
    },
    "inducteurs enzymatiques contraception": {
        "document_1883": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir en cas de traitement court par un inducteur enzymatique pendant une contraception": {
        "document_1884": 1
    },
    "que faire si traitement court inducteur enzymatique": {
        "document_1885": 1
    },
    "conduite inducteur enzymatique court": {
        "document_1886": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour la contraception en cas de traitement prolong\u00e9 par un inducteur enzymatique": {
        "document_1887": 1
    },
    "contraception si traitement long inducteur enzymatique": {
        "document_1888": 1
    },
    "contraception inducteur enzymatique long": {
        "document_1889": 1
    },
    "quelles sont les interactions m\u00e9dicamenteuses avec le charbon actif et la contraception hormonale": {
        "document_1890": 1
    },
    "interactions charbon actif contraception": {
        "document_1891": 1
    },
    "charbon contraception interactions": {
        "document_1892": 1
    },
    "quels m\u00e9dicaments peuvent augmenter les concentrations d'\u00e9thinylestradiol dans la contraception": {
        "document_1893": 1
    },
    "m\u00e9dicaments augmentant \u00e9thinylestradiol": {
        "document_1894": 1
    },
    "m\u00e9dicaments \u00e9thinylestradiol contraception": {
        "document_1895": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai recommand\u00e9 entre la prise de charbon et la contraception hormonale": {
        "document_1896": 1
    },
    "d\u00e9lai charbon contraception": {
        "document_1898": 1
    },
    "la contraception augmente-t-elle le risque de cancer": {
        "document_1899": 1
    },
    "contraception augmente risque cancer": {
        "document_1900": 1
    },
    "contraception cancer risque": {
        "document_1901": 1
    },
    "existe-t-il un lien entre l'utilisation de contraceptifs et l'incidence du cancer": {
        "document_1902": 1
    },
    "lien contraceptifs incidence cancer": {
        "document_1903": 1
    },
    "contraceptifs cancer incidence": {
        "document_1904": 1
    },
    "la mortalit\u00e9 par cancer est-elle plus \u00e9lev\u00e9e chez les utilisatrices de contraception": {
        "document_1905": 1
    },
    "mortalit\u00e9 cancer utilisatrices contraception": {
        "document_1906": 1
    },
    "mortalit\u00e9 cancer contraception": {
        "document_1907": 1
    },
    "quels sont les effets de la contraception \u0153stroprogestative sur le risque de cancer du sein": {
        "document_1908": 1
    },
    "contraception \u0153stroprogestative et cancer du sein": {
        "document_1909": 1
    },
    "cop cancer sein": {
        "document_1910": 1
    },
    "comment la contraception \u0153stroprogestative influence-t-elle le risque de cancer de l'endom\u00e8tre": {
        "document_1911": 1
    },
    "contraception \u0153stroprogestative et cancer endom\u00e8tre": {
        "document_1912": 1
    },
    "cop cancer endom\u00e8tre": {
        "document_1913": 1
    },
    "quel est l'impact de la contraception \u0153stroprogestative sur le risque de cancer colorectal": {
        "document_1914": 1
    },
    "contraception \u0153stroprogestative et cancer colorectal": {
        "document_1915": 1
    },
    "cop cancer colorectal": {
        "document_1916": 1
    },
    "quels sont les effets du diu au l\u00e9vonorgestrel sur les cancers gyn\u00e9cologiques": {
        "document_1917": 1
    },
    "effets diu lng sur cancers gyn\u00e9cologiques": {
        "document_1918": 1
    },
    "diu lng cancers gyn\u00e9co": {
        "document_1919": 1
    },
    "quels sont les b\u00e9n\u00e9fices et risques du st\u00e9rilet hormonal selon le cngof": {
        "document_1920": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices risques st\u00e9rilet hormonal cngof": {
        "document_1921": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices risques diu hormonal": {
        "document_1922": 1
    },
    "la contraception par diu hormonal modifie-t-elle la participation au d\u00e9pistage des cancers": {
        "document_1923": 1
    },
    "diu hormonal et d\u00e9pistage cancers": {
        "document_1924": 1
    },
    "diu hormonal d\u00e9pistage cancer": {
        "document_1925": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de contraception pour les patients atteints de cancer": {
        "document_1926": 1
    },
    "contraception recommand\u00e9e cancer": {
        "document_1927": 1
    },
    "contraception cancer": {
        "document_1961": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai conseill\u00e9 apr\u00e8s un traitement contre le cancer pour envisager une grossesse": {
        "document_1929": 1
    },
    "d\u00e9lai grossesse apr\u00e8s cancer": {
        "document_1930": 1
    },
    "d\u00e9lai grossesse cancer": {
        "document_1931": 1
    },
    "quelles m\u00e9thodes contraceptives sont pr\u00e9f\u00e9rables en cas de risque thromboembolique li\u00e9 au cancer": {
        "document_1932": 1
    },
    "contraception risque thromboembolique cancer": {
        "document_1933": 1
    },
    "contraception thrombose cancer": {
        "document_1934": 1
    },
    "quelle contraception est recommand\u00e9e apr\u00e8s un cancer du sein": {
        "document_1935": 1
    },
    "contraception apr\u00e8s cancer du sein": {
        "document_1936": 1
    },
    "quelles sont les options de contraception pour les patientes atteintes d'h\u00e9patocarcinome": {
        "document_1938": 1
    },
    "contraception h\u00e9patocarcinome": {
        "document_1940": 1
    },
    "pourquoi une contraception doit-elle \u00eatre envisag\u00e9e apr\u00e8s un cancer en l'absence de m\u00e9nopause": {
        "document_1941": 1
    },
    "contraception apr\u00e8s cancer sans m\u00e9nopause": {
        "document_1942": 1
    },
    "contraception cancer m\u00e9nopause": {
        "document_1943": 1
    },
    "quelles sont les options de contraception pour les femmes porteuses de mutations brca1 ou brca2": {
        "document_1944": 1
    },
    "contraception pour brca1 ou brca2": {
        "document_1945": 1
    },
    "contraception brca1 brca2": {
        "document_1946": 1
    },
    "la contraception est-elle limit\u00e9e pour les femmes atteintes du syndrome de lynch": {
        "document_1947": 1
    },
    "contraception syndrome lynch": {
        "document_1948": 1
    },
    "contraception lynch": {
        "document_1949": 1
    },
    "existe-t-il des restrictions contraceptives pour les femmes \u00e0 pr\u00e9disposition g\u00e9n\u00e9tique au cancer": {
        "document_1950": 1
    },
    "restrictions contraceptives pr\u00e9disposition cancer": {
        "document_1951": 1
    },
    "contraception pr\u00e9disposition cancer": {
        "document_1952": 1
    },
    "quels sont les diff\u00e9rents moyens de contraception disponibles": {
        "document_1953": 1
    },
    "moyens de contraception": {
        "document_1954": 1
    },
    "contraception types": {
        "document_1955": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre l'efficacit\u00e9 th\u00e9orique et pratique des contraceptifs": {
        "document_1956": 1
    },
    "efficacit\u00e9 th\u00e9orique vs pratique contraception": {
        "document_1957": 1
    },
    "efficacit\u00e9 contraception": {
        "document_1958": 1
    },
    "la contraception hormonale r\u00e9duit-elle le risque de cancer de l'ovaire": {
        "document_1959": 1
    },
    "contraception et cancer ovaire": {
        "document_1960": 1
    },
    "quels sont les b\u00e9n\u00e9fices de la contraception \u0153stroprogestative sur le cancer colorectal": {
        "document_1962": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices contraception \u0153stroprogestative cancer colorectal": {
        "document_1963": 1
    },
    "contraception cancer colorectal": {
        "document_1964": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode de contraception la plus utilis\u00e9e en france": {
        "document_1965": 1
    },
    "m\u00e9thode contraception plus utilis\u00e9e france": {
        "document_1966": 1
    },
    "contraception plus utilis\u00e9e france": {
        "document_1967": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications aux estrog\u00e8nes pour la contraception": {
        "document_1968": 1
    },
    "contre-indications estrog\u00e8nes contraception": {
        "document_1970": 1
    },
    "quelles sont les causes principales de la conjonctivite": {
        "document_1971": 1
    },
    "causes conjonctivite": {
        "document_1973": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition m\u00e9dicale du ch\u00e9mosis": {
        "document_1974": 1
    },
    "d\u00e9finition ch\u00e9mosis": {
        "document_1975": 1
    },
    "ch\u00e9mosis d\u00e9finition": {
        "document_1976": 1
    },
    "quels sont les diff\u00e9rents types de conjonctivite": {
        "document_1977": 1
    },
    "types de conjonctivite": {
        "document_1978": 1
    },
    "types conjonctivite": {
        "document_1979": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de gravit\u00e9 d'une conjonctivite bact\u00e9rienne": {
        "document_1980": 1
    },
    "crit\u00e8res gravit\u00e9 conjonctivite bact\u00e9rienne": {
        "document_1981": 1
    },
    "crit\u00e8res conjonctivite grave": {
        "document_1982": 1
    },
    "quels signes cliniques indiquent une conjonctivite bact\u00e9rienne s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_1983": 1
    },
    "signes conjonctivite bact\u00e9rienne s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_1984": 1
    },
    "signes conjonctivite s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_1985": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque d'une conjonctivite bact\u00e9rienne grave": {
        "document_1986": 1
    },
    "facteurs risque conjonctivite grave": {
        "document_1987": 1
    },
    "risques conjonctivite grave": {
        "document_1988": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes d'une conjonctivite": {
        "document_1989": 1
    },
    "sympt\u00f4mes conjonctivite": {
        "document_1991": 1
    },
    "quels sont les facteurs de gravit\u00e9 \u00e0 rechercher lors d'une conjonctivite": {
        "document_1992": 1
    },
    "facteurs gravit\u00e9 conjonctivite": {
        "document_1993": 1
    },
    "gravit\u00e9 conjonctivite": {
        "document_2006": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux sont importants \u00e0 conna\u00eetre pour une conjonctivite": {
        "document_1995": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents importants conjonctivite": {
        "document_1996": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents conjonctivite": {
        "document_1997": 1
    },
    "quels sont les signes caract\u00e9ristiques d'une conjonctivite bact\u00e9rienne": {
        "document_1998": 1
    },
    "signes conjonctivite bact\u00e9rienne": {
        "document_2000": 1
    },
    "comment diff\u00e9rencier une conjonctivite virale d'une conjonctivite bact\u00e9rienne": {
        "document_2001": 1
    },
    "diff\u00e9rence conjonctivite virale et bact\u00e9rienne": {
        "document_2002": 1
    },
    "diff\u00e9rence conjonctivites": {
        "document_2003": 1
    },
    "quels sont les signes de gravit\u00e9 d'une conjonctivite n\u00e9cessitant une consultation urgente": {
        "document_2004": 1
    },
    "signes gravit\u00e9 conjonctivite": {
        "document_2005": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de la conjonctivite chez les nouveau-n\u00e9s": {
        "document_2007": 1
    },
    "pr\u00e9valence conjonctivite nouveau-n\u00e9s": {
        "document_2008": 1
    },
    "pr\u00e9valence conjonctivite b\u00e9b\u00e9s": {
        "document_2009": 1
    },
    "quels sont les agents pathog\u00e8nes responsables de la conjonctivite chez les nouveau-n\u00e9s": {
        "document_2010": 1
    },
    "agents pathog\u00e8nes conjonctivite nouveau-n\u00e9s": {
        "document_2011": 1
    },
    "pathog\u00e8nes conjonctivite b\u00e9b\u00e9s": {
        "document_2012": 1
    },
    "quel est le protocole de prise en charge de la conjonctivite chez les nouveau-n\u00e9s": {
        "document_2013": 1
    },
    "prise en charge conjonctivite nouveau-n\u00e9s": {
        "document_2014": 1
    },
    "traitement conjonctivite b\u00e9b\u00e9s": {
        "document_2015": 1
    },
    "quelles sont les indications pour la prophylaxie de la conjonctivite n\u00e9onatale": {
        "document_2016": 1
    },
    "indications prophylaxie conjonctivite n\u00e9onatale": {
        "document_2017": 1
    },
    "indications conjonctivite n\u00e9onatale": {
        "document_2018": 1
    },
    "quel traitement est recommand\u00e9 si une infection est d\u00e9couverte chez la m\u00e8re lors de l'accouchement": {
        "document_2019": 1
    },
    "traitement infection m\u00e8re accouchement": {
        "document_2020": 1
    },
    "traitement infection accouchement": {
        "document_2021": 1
    },
    "quelle prophylaxie est indiqu\u00e9e pour le nouveau-n\u00e9 en cas de risque de conjonctivite n\u00e9onatale": {
        "document_2022": 1
    },
    "prophylaxie nouveau-n\u00e9 conjonctivite": {
        "document_2023": 1
    },
    "prophylaxie conjonctivite b\u00e9b\u00e9": {
        "document_2024": 1
    },
    "quel est le traitement recommand\u00e9 pour une conjonctivite bact\u00e9rienne": {
        "document_2025": 1
    },
    "traitement conjonctivite bact\u00e9rienne": {
        "document_2027": 1
    },
    "comment traiter une conjonctivite virale": {
        "document_2028": 1
    },
    "traitement conjonctivite virale": {
        "document_2030": 1
    },
    "quels sont les traitements pour une conjonctivite allergique": {
        "document_2031": 1
    },
    "traitements conjonctivite allergique": {
        "document_2033": 1
    },
    "quel est le traitement recommand\u00e9 pour la conjonctivite n\u00e9onatale": {
        "document_2034": 1
    },
    "traitement conjonctivite n\u00e9onatale": {
        "document_2035": 1
    },
    "traitement conjonctivite b\u00e9b\u00e9": {
        "document_2045": 1
    },
    "quels sont les signes d'une conjonctivite \u00e0 gonocoque chez le nouveau-n\u00e9": {
        "document_2037": 1
    },
    "signes conjonctivite gonocoque nouveau-n\u00e9": {
        "document_2038": 1
    },
    "sympt\u00f4mes conjonctivite gonocoque": {
        "document_2039": 1
    },
    "comment traiter une conjonctivite \u00e0 chlamydia chez un nourrisson": {
        "document_2040": 1
    },
    "traitement conjonctivite chlamydia nourrisson": {
        "document_2041": 1
    },
    "traiter conjonctivite chlamydia": {
        "document_2042": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour une conjonctivite chez un nourrisson de 1 \u00e0 2 ans": {
        "document_2043": 1
    },
    "traitement conjonctivite nourrisson 1-2 ans": {
        "document_2044": 1
    },
    "dans quels cas faut-il consulter un ophtalmologue pour une conjonctivite chez un nourrisson": {
        "document_2046": 1
    },
    "quand consulter ophtalmologue conjonctivite b\u00e9b\u00e9": {
        "document_2047": 1
    },
    "avis ophtalmologue conjonctivite": {
        "document_2048": 1
    },
    "quand et comment effectuer un pr\u00e9l\u00e8vement en cas de conjonctivite persistante chez un nourrisson": {
        "document_2049": 1
    },
    "pr\u00e9l\u00e8vement conjonctivite persistante nourrisson": {
        "document_2050": 1
    },
    "pr\u00e9l\u00e8vement conjonctivite b\u00e9b\u00e9": {
        "document_2051": 1
    },
    "quel est le traitement antibiotique recommand\u00e9 pour la conjonctivite bact\u00e9rienne chez l'enfant": {
        "document_2052": 1
    },
    "quel antibiotique pour conjonctivite enfant": {
        "document_2053": 1
    },
    "antibiotique conjonctivite enfant": {
        "document_2054": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'une conjonctivite virale chez l'enfant": {
        "document_2055": 1
    },
    "signes conjonctivite virale enfant": {
        "document_2056": 1
    },
    "signes conjonctivite virale": {
        "document_2057": 1
    },
    "quel est le traitement recommand\u00e9 pour une conjonctivite allergique saisonni\u00e8re chez l'enfant": {
        "document_2058": 1
    },
    "traitement conjonctivite allergique enfant": {
        "document_2059": 1
    },
    "traitement conjonctivite allergique": {
        "document_2060": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes de la rosac\u00e9e oculaire": {
        "document_2061": 1
    },
    "sympt\u00f4mes rosac\u00e9e oculaire": {
        "document_2063": 1
    },
    "quel est le traitement recommand\u00e9 pour la rosac\u00e9e oculaire": {
        "document_2064": 1
    },
    "traitement rosac\u00e9e oculaire": {
        "document_2066": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e du traitement \u00e0 la ciclosporine pour la rosac\u00e9e oculaire": {
        "document_2067": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement ciclosporine rosac\u00e9e oculaire": {
        "document_2068": 1
    },
    "dur\u00e9e ciclosporine rosac\u00e9e": {
        "document_2069": 1
    },
    "quels sont les signes indiquant la n\u00e9cessit\u00e9 d'un bilan orthoptique chez l'adulte": {
        "document_2070": 1
    },
    "signes bilan orthoptique adulte": {
        "document_2071": 1
    },
    "signes bilan orthoptique": {
        "document_2072": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes sp\u00e9cifiques n\u00e9cessitant un bilan orthoptique chez l'enfant": {
        "document_2073": 1
    },
    "sympt\u00f4mes bilan orthoptique enfant": {
        "document_2074": 1
    },
    "sympt\u00f4mes orthoptique enfant": {
        "document_2075": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence du strabisme chez les enfants selon les indications au bilan orthoptique": {
        "document_2076": 1
    },
    "pr\u00e9valence strabisme enfants": {
        "document_2077": 1
    },
    "strabisme enfants pourcentage": {
        "document_2078": 1
    },
    "quel est le type de cancer du pancr\u00e9as le plus fr\u00e9quent": {
        "document_2079": 1
    },
    "type cancer pancr\u00e9as plus fr\u00e9quent": {
        "document_2080": 1
    },
    "type cancer pancr\u00e9as fr\u00e9quent": {
        "document_2081": 1
    },
    "quel est le taux de survie \u00e0 5 ans pour l'ad\u00e9nocarcinome du pancr\u00e9as": {
        "document_2082": 1
    },
    "survie 5 ans ad\u00e9nocarcinome pancr\u00e9as": {
        "document_2083": 1
    },
    "survie ad\u00e9nocarcinome pancr\u00e9as": {
        "document_2084": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour d\u00e9finir un cancer du pancr\u00e9as familial": {
        "document_2085": 1
    },
    "crit\u00e8res cancer pancr\u00e9as familial": {
        "document_2086": 1
    },
    "d\u00e9finition capafa": {
        "document_2087": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque du cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2088": 1
    },
    "facteurs risque cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2089": 1
    },
    "risques cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2204": 1
    },
    "quel est l'impact du diab\u00e8te de type 2 sur le risque de cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2091": 1
    },
    "diab\u00e8te type 2 et cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2092": 1
    },
    "diab\u00e8te cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2093": 1
    },
    "quelles mutations g\u00e9n\u00e9tiques augmentent le risque de cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2094": 1
    },
    "mutations g\u00e9n\u00e9tiques cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2095": 1
    },
    "g\u00e8nes cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2096": 1
    },
    "quelle est l'incidence du cancer du pancr\u00e9as en france": {
        "document_2097": 1
    },
    "incidence cancer pancr\u00e9as france": {
        "document_2098": 1
    },
    "incidence cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2099": 1
    },
    "quel est le taux de survie \u00e0 5 ans pour le cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2100": 1
    },
    "survie 5 ans cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2101": 1
    },
    "survie cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2102": 1
    },
    "quel est l'\u00e2ge m\u00e9dian au diagnostic du cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2103": 1
    },
    "\u00e2ge diagnostic cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2104": 1
    },
    "\u00e2ge cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2105": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation adk dans le contexte du cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2106": 1
    },
    "signification adk cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2107": 1
    },
    "adk cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2108": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'aeg dans le cadre du cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2109": 1
    },
    "d\u00e9finition aeg cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2110": 1
    },
    "aeg cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2111": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation rcp dans le contexte du cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2112": 1
    },
    "signification rcp cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2113": 1
    },
    "rcp cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2114": 1
    },
    "le marqueur tumoral ca 19-9 est-il efficace pour le d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2115": 1
    },
    "ca 19-9 utile d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2116": 1
    },
    "ca 19-9 d\u00e9pistage pancr\u00e9as": {
        "document_2117": 1
    },
    "quelles sont les mesures de pr\u00e9vention recommand\u00e9es pour le cancer du pancr\u00e9as dans la population g\u00e9n\u00e9rale": {
        "document_2118": 1
    },
    "pr\u00e9vention cancer pancr\u00e9as population g\u00e9n\u00e9rale": {
        "document_2119": 1
    },
    "pr\u00e9vention cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2120": 1
    },
    "existe-t-il des facteurs de risque modifiables pour le cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2121": 1
    },
    "facteurs risque modifiables cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2122": 1
    },
    "risques modifiables pancr\u00e9as": {
        "document_2123": 1
    },
    "quelles sont les indications pour le d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2124": 1
    },
    "indications d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2125": 1
    },
    "indications d\u00e9pistage pancr\u00e9as": {
        "document_2126": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge d\u00e9bute le d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as dans les cas familiaux": {
        "document_2127": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9but d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as familial": {
        "document_2128": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage pancr\u00e9as familial": {
        "document_2129": 1
    },
    "quels examens sont utilis\u00e9s pour le d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2130": 1
    },
    "examens d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2131": 1
    },
    "examens d\u00e9pistage pancr\u00e9as": {
        "document_2132": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as chez les patients diab\u00e9tiques": {
        "document_2133": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as diab\u00e8te": {
        "document_2134": 1
    },
    "d\u00e9pistage pancr\u00e9as diab\u00e8te": {
        "document_2135": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge faut-il envisager un d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as en cas de diab\u00e8te r\u00e9cent": {
        "document_2136": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as diab\u00e8te r\u00e9cent": {
        "document_2137": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage pancr\u00e9as diab\u00e8te": {
        "document_2138": 1
    },
    "quel pourcentage d'amaigrissement justifie un d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as chez un diab\u00e9tique": {
        "document_2139": 1
    },
    "amaigrissement d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as diab\u00e8te": {
        "document_2140": 1
    },
    "amaigrissement d\u00e9pistage pancr\u00e9as": {
        "document_2141": 1
    },
    "quelles sont les indications pour le d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as chez les patients atteints de pancr\u00e9atite chronique": {
        "document_2142": 1
    },
    "indications d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as pancr\u00e9atite chronique": {
        "document_2143": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as pancr\u00e9atite": {
        "document_2144": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques qui justifient un d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as chez un patient atteint de pancr\u00e9atite chronique": {
        "document_2145": 1
    },
    "signes d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as pancr\u00e9atite chronique": {
        "document_2146": 1
    },
    "signes d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2147": 1
    },
    "quelles techniques d'imagerie sont recommand\u00e9es pour le d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as chez les patients atteints de pancr\u00e9atite chronique": {
        "document_2148": 1
    },
    "imagerie d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as pancr\u00e9atite chronique": {
        "document_2149": 1
    },
    "imagerie cancer pancr\u00e9as d\u00e9pistage": {
        "document_2150": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s pour d\u00e9pister un cancer du pancr\u00e9as apr\u00e8s une pancr\u00e9atite aigu\u00eb idiopathique": {
        "document_2151": 1
    },
    "examens d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as post-pancr\u00e9atite": {
        "document_2152": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2153": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence de suivi recommand\u00e9e pour le d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as apr\u00e8s une pancr\u00e9atite aigu\u00eb idiopathique": {
        "document_2154": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2155": 1
    },
    "suivi cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2156": 1
    },
    "jusqu'\u00e0 quel \u00e2ge faut-il poursuivre le d\u00e9pistage du cancer du pancr\u00e9as apr\u00e8s une pancr\u00e9atite aigu\u00eb idiopathique": {
        "document_2157": 1
    },
    "dur\u00e9e d\u00e9pistage cancer pancr\u00e9as post-pancr\u00e9atite": {
        "document_2158": 1
    },
    "dur\u00e9e d\u00e9pistage pancr\u00e9as": {
        "document_2159": 1
    },
    "quels sont les signes \u00e9vocateurs d'un cancer du pancr\u00e9as chez un patient de plus de 50 ans": {
        "document_2160": 1
    },
    "signes cancer pancr\u00e9as +50 ans": {
        "document_2161": 1
    },
    "signes cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2162": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes sp\u00e9cifiques d'une tumeur de la t\u00eate du pancr\u00e9as": {
        "document_2163": 1
    },
    "sympt\u00f4mes tumeur t\u00eate pancr\u00e9as": {
        "document_2164": 1
    },
    "sympt\u00f4mes t\u00eate pancr\u00e9as": {
        "document_2165": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'une tumeur du corps ou de la queue du pancr\u00e9as": {
        "document_2166": 1
    },
    "signes tumeur corps/queue pancr\u00e9as": {
        "document_2167": 1
    },
    "signes corps pancr\u00e9as": {
        "document_2168": 1
    },
    "quels examens biologiques sont recommand\u00e9s dans le bilan initial d'un cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2169": 1
    },
    "examens biologiques cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2170": 1
    },
    "bilan biologique cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2171": 1
    },
    "dans quels cas le dosage du marqueur tumoral ca-19 est-il indiqu\u00e9 pour le cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2172": 1
    },
    "indications ca-19 cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2173": 1
    },
    "ca-19 cancer pancr\u00e9as quand": {
        "document_2174": 1
    },
    "quels param\u00e8tres h\u00e9patiques sont inclus dans le bilan biologique initial d'un cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2175": 1
    },
    "bilan h\u00e9patique cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2176": 1
    },
    "tests h\u00e9patiques cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2177": 1
    },
    "quel est l'examen de r\u00e9f\u00e9rence pour le diagnostic du cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2178": 1
    },
    "quel examen diagnostic cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2179": 1
    },
    "examen cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2180": 1
    },
    "dans quel d\u00e9lai doit avoir lieu la rcp apr\u00e8s suspicion de cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2181": 1
    },
    "d\u00e9lai rcp cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2182": 1
    },
    "d\u00e9lai rcp pancr\u00e9as": {
        "document_2183": 1
    },
    "quelle est la performance de l'irm par rapport au scanner pour le diagnostic du cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2184": 1
    },
    "performance irm vs scanner cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2185": 1
    },
    "irm vs scanner pancr\u00e9as": {
        "document_2186": 1
    },
    "quel est le taux de r\u00e9cidive apr\u00e8s traitement du cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2187": 1
    },
    "taux de r\u00e9cidive cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2188": 1
    },
    "r\u00e9cidive cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2189": 1
    },
    "quels sont les soins associ\u00e9s au traitement du cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2190": 1
    },
    "soins associ\u00e9s cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2191": 1
    },
    "soins cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2192": 1
    },
    "quel pourcentage de patients atteints d'un cancer du pancr\u00e9as peut b\u00e9n\u00e9ficier d'une chirurgie curative": {
        "document_2193": 1
    },
    "pourcentage chirurgie curative pancr\u00e9as": {
        "document_2194": 1
    },
    "chirurgie curative pancr\u00e9as": {
        "document_2195": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs d'un cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2196": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2198": 1
    },
    "quel bilan initial faut-il r\u00e9aliser en cas de suspicion de cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2199": 1
    },
    "bilan initial cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2200": 1
    },
    "bilan cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2201": 1
    },
    "quelles sont les situations \u00e0 risque de cancer du pancr\u00e9as": {
        "document_2202": 1
    },
    "situations risque cancer pancr\u00e9as": {
        "document_2203": 1
    },
    "quels sont les principaux types de d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge": {
        "document_2205": 1
    },
    "types de dmla": {
        "document_2206": 1
    },
    "types dmla": {
        "document_2207": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de la dmla apr\u00e8s 75 ans": {
        "document_2208": 1
    },
    "pr\u00e9valence dmla apr\u00e8s 75 ans": {
        "document_2209": 1
    },
    "pr\u00e9valence dmla 75+": {
        "document_2210": 1
    },
    "comment sont classifi\u00e9s les stades de la dmla selon l'areds": {
        "document_2211": 1
    },
    "classification areds de la dmla": {
        "document_2212": 1
    },
    "classification dmla": {
        "document_2213": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation dmla en ophtalmologie": {
        "document_2214": 1
    },
    "que signifie dmla": {
        "document_2215": 1
    },
    "dmla signification": {
        "document_2216": 1
    },
    "que signifie l'acronyme oct dans le contexte de l'imagerie oculaire": {
        "document_2217": 1
    },
    "oct signification en ophtalmologie": {
        "document_2218": 1
    },
    "oct d\u00e9finition": {
        "document_2219": 1
    },
    "que repr\u00e9sente l'abr\u00e9viation bav dans le domaine de l'ophtalmologie": {
        "document_2220": 1
    },
    "bav signification en ophtalmologie": {
        "document_2221": 1
    },
    "bav d\u00e9finition": {
        "document_2222": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque de la dmla \u00e0 surveiller chez les personnes de plus de 50 ans": {
        "document_2223": 1
    },
    "facteurs de risque dmla apr\u00e8s 50 ans": {
        "document_2224": 1
    },
    "facteurs risque dmla 50+": {
        "document_2225": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence faut-il effectuer un d\u00e9pistage de la dmla chez les personnes \u00e0 risque": {
        "document_2226": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage dmla risque": {
        "document_2227": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage dmla": {
        "document_2237": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s pour le d\u00e9pistage de la dmla chez les personnes de plus de 50 ans": {
        "document_2229": 1
    },
    "examens d\u00e9pistage dmla +50 ans": {
        "document_2230": 1
    },
    "examens d\u00e9pistage dmla": {
        "document_2231": 1
    },
    "quels sont les moyens de d\u00e9pistage de la dmla \u00e0 domicile": {
        "document_2232": 1
    },
    "d\u00e9pistage dmla \u00e0 domicile": {
        "document_2233": 1
    },
    "d\u00e9pistage dmla domicile": {
        "document_2234": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour les examens ophtalmologiques de d\u00e9pistage de la dmla": {
        "document_2235": 1
    },
    "fr\u00e9quence examens d\u00e9pistage dmla": {
        "document_2236": 1
    },
    "quels outils sont utilis\u00e9s pour le d\u00e9pistage de la dmla \u00e0 domicile": {
        "document_2238": 1
    },
    "outils d\u00e9pistage dmla domicile": {
        "document_2239": 1
    },
    "outils dmla domicile": {
        "document_2240": 1
    },
    "quels sont les signes d'urgence ophtalmologique dans la dmla": {
        "document_2241": 1
    },
    "signes urgence dmla": {
        "document_2242": 1
    },
    "urgence dmla": {
        "document_2243": 1
    },
    "dans quel d\u00e9lai faut-il consulter en cas de baisse d'acuit\u00e9 visuelle chez un patient avec des drusens": {
        "document_2244": 1
    },
    "d\u00e9lai consultation baisse vision dmla": {
        "document_2245": 1
    },
    "d\u00e9lai consultation dmla": {
        "document_2246": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir face \u00e0 une baisse d'acuit\u00e9 visuelle chez un patient atteint de maculopathie li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge": {
        "document_2247": 1
    },
    "conduite \u00e0 tenir baisse vision dmla": {
        "document_2248": 1
    },
    "cat baisse vision dmla": {
        "document_2249": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes visuels de la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge": {
        "document_2250": 1
    },
    "sympt\u00f4mes visuels dmla": {
        "document_2251": 1
    },
    "sympt\u00f4mes dmla": {
        "document_2252": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque de la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge": {
        "document_2253": 1
    },
    "facteurs risque dmla": {
        "document_2311": 1
    },
    "risques dmla": {
        "document_2312": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles de la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge": {
        "document_2256": 1
    },
    "complications dmla": {
        "document_2258": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode utilis\u00e9e pour mesurer l'acuit\u00e9 visuelle dans le diagnostic de la dmla": {
        "document_2259": 1
    },
    "comment mesurer acuit\u00e9 visuelle dmla": {
        "document_2260": 1
    },
    "mesure acuit\u00e9 visuelle dmla": {
        "document_2261": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le du scotome dans l'examen clinique de la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge": {
        "document_2262": 1
    },
    "importance scotome examen dmla": {
        "document_2263": 1
    },
    "scotome dmla": {
        "document_2264": 1
    },
    "comment le test de la grille d'amsler est-il utilis\u00e9 pour d\u00e9tecter les m\u00e9tamorphopsies dans la dmla": {
        "document_2265": 1
    },
    "utilisation grille amsler m\u00e9tamorphopsies dmla": {
        "document_2266": 1
    },
    "grille amsler dmla": {
        "document_2267": 1
    },
    "quels examens sont r\u00e9alis\u00e9s pour diagnostiquer la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge": {
        "document_2268": 1
    },
    "quels examens pour diagnostiquer la dmla": {
        "document_2269": 1
    },
    "examens dmla": {
        "document_2270": 1
    },
    "qu'est-ce que la tomographie en coh\u00e9rence optique (oct) dans le diagnostic de la dmla": {
        "document_2271": 1
    },
    "qu'est-ce que l'oct pour la dmla": {
        "document_2272": 1
    },
    "oct dmla": {
        "document_2273": 1
    },
    "comment l'angiographie \u00e0 la fluoresc\u00e9ine est-elle utilis\u00e9e dans le diagnostic de la dmla": {
        "document_2274": 1
    },
    "angiographie fluoresc\u00e9ine pour dmla": {
        "document_2275": 1
    },
    "angiographie dmla": {
        "document_2276": 1
    },
    "quelles sont les mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques recommand\u00e9es pour la dmla": {
        "document_2277": 1
    },
    "mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques dmla": {
        "document_2278": 1
    },
    "mesures dmla": {
        "document_2279": 1
    },
    "quelle est la suppl\u00e9mentation vitaminique recommand\u00e9e pour la dmla": {
        "document_2280": 1
    },
    "suppl\u00e9mentation vitaminique dmla": {
        "document_2281": 1
    },
    "vitamines dmla": {
        "document_2282": 1
    },
    "quelles sont les conditions pour la conduite automobile avec une dmla": {
        "document_2283": 1
    },
    "conduite automobile dmla": {
        "document_2284": 1
    },
    "conduite dmla": {
        "document_2285": 1
    },
    "quels sont les traitements disponibles pour la dmla exsudative": {
        "document_2286": 1
    },
    "traitements dmla exsudative": {
        "document_2287": 1
    },
    "traitements dmla": {
        "document_2288": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 des injections d'anti-vegf pour traiter la dmla exsudative": {
        "document_2289": 1
    },
    "efficacit\u00e9 anti-vegf dmla exsudative": {
        "document_2290": 1
    },
    "anti-vegf dmla": {
        "document_2291": 1
    },
    "quelles sont les alternatives th\u00e9rapeutiques aux injections d'anti-vegf pour la dmla exsudative": {
        "document_2292": 1
    },
    "alternatives anti-vegf dmla exsudative": {
        "document_2293": 1
    },
    "alternatives dmla": {
        "document_2294": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes n\u00e9cessitant une consultation urgente en cas de dmla": {
        "document_2295": 1
    },
    "sympt\u00f4mes urgents dmla": {
        "document_2297": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le suivi ophtalmologique d'un patient atteint de dmla": {
        "document_2298": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi dmla": {
        "document_2308": 1
    },
    "suivi dmla fr\u00e9quence": {
        "document_2309": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires \u00e0 surveiller apr\u00e8s une injection d'anti-vegf pour la dmla": {
        "document_2301": 1
    },
    "effets secondaires injection dmla": {
        "document_2302": 1
    },
    "effets secondaires dmla": {
        "document_2303": 1
    },
    "quel test est recommand\u00e9 pour le d\u00e9pistage de la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge": {
        "document_2304": 1
    },
    "quel test d\u00e9pistage dmla": {
        "document_2305": 1
    },
    "test d\u00e9pistage dmla": {
        "document_2306": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence faut-il effectuer un suivi ophtalmologique pour la dmla": {
        "document_2307": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque de la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence maculaire li\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge": {
        "document_2310": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes typiques d'une appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2313": 1
    },
    "sympt\u00f4mes appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2350": 1
    },
    "sympt\u00f4mes appendicite": {
        "document_2351": 1
    },
    "quelle est la localisation pr\u00e9cise du point de mc burney": {
        "document_2316": 1
    },
    "o\u00f9 est le point de mc burney": {
        "document_2317": 1
    },
    "point mc burney": {
        "document_2318": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles d'une appendicite non trait\u00e9e": {
        "document_2319": 1
    },
    "complications appendicite non trait\u00e9e": {
        "document_2320": 1
    },
    "complications appendicite": {
        "document_2321": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation aa en m\u00e9decine digestive": {
        "document_2322": 1
    },
    "signification aa en m\u00e9decine digestive": {
        "document_2323": 1
    },
    "aa m\u00e9decine digestive": {
        "document_2324": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'abr\u00e9viation fid en chirurgie": {
        "document_2325": 1
    },
    "d\u00e9finition fid en chirurgie": {
        "document_2326": 1
    },
    "fid chirurgie": {
        "document_2327": 1
    },
    "que signifie l'acronyme mici dans le domaine gastro-ent\u00e9rologique": {
        "document_2328": 1
    },
    "signification mici en gastro-ent\u00e9rologie": {
        "document_2329": 1
    },
    "mici gastro-ent\u00e9rologie": {
        "document_2330": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels de l'appendicite aigu\u00eb chez l'adulte": {
        "document_2331": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels appendicite aigu\u00eb adulte": {
        "document_2332": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels appendicite": {
        "document_2333": 1
    },
    "quelles sont les causes possibles de douleurs abdominales aigu\u00ebs chez la femme": {
        "document_2334": 1
    },
    "causes douleurs abdominales aigu\u00ebs femme": {
        "document_2335": 1
    },
    "douleurs abdominales femme": {
        "document_2336": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels de l'appendicite aigu\u00eb en p\u00e9diatrie": {
        "document_2337": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels appendicite aigu\u00eb enfant": {
        "document_2338": 1
    },
    "appendicite enfant diff\u00e9rentiel": {
        "document_2339": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires pour confirmer le diagnostic d'appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2340": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2386": 1
    },
    "examens appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2387": 1
    },
    "quelle est la fiabilit\u00e9 de l'examen clinique seul dans le diagnostic de l'appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2343": 1
    },
    "fiabilit\u00e9 examen clinique appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2344": 1
    },
    "fiabilit\u00e9 clinique appendicite": {
        "document_2345": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques de l'appendicite aigu\u00eb en plus de l'examen clinique": {
        "document_2346": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostiques appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2347": 1
    },
    "crit\u00e8res appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2348": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes de l'appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2349": 1
    },
    "comment \u00e9volue la douleur dans l'appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2352": 1
    },
    "\u00e9volution douleur appendicite": {
        "document_2353": 1
    },
    "douleur appendicite": {
        "document_2354": 1
    },
    "quels sont les signes particuliers de l'appendicite chez la femme enceinte": {
        "document_2355": 1
    },
    "appendicite femme enceinte": {
        "document_2356": 1
    },
    "appendicite grossesse": {
        "document_2357": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques caract\u00e9ristiques de l'appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2358": 1
    },
    "signes cliniques appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2431": 1
    },
    "signes appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2360": 1
    },
    "comment r\u00e9aliser l'examen clinique pour diagnostiquer une appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2361": 1
    },
    "examen clinique appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2362": 1
    },
    "examen appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2363": 1
    },
    "quels sont les tests sp\u00e9cifiques \u00e0 effectuer lors de la palpation abdominale en cas de suspicion d'appendicite": {
        "document_2364": 1
    },
    "tests palpation abdominale appendicite": {
        "document_2365": 1
    },
    "tests palpation appendicite": {
        "document_2366": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge l'appendicite aigu\u00eb peut-elle survenir chez l'enfant": {
        "document_2367": 1
    },
    "\u00e2ge appendicite aigu\u00eb enfant": {
        "document_2368": 1
    },
    "\u00e2ge appendicite enfant": {
        "document_2369": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes de l'appendicite aigu\u00eb chez le jeune enfant": {
        "document_2370": 1
    },
    "sympt\u00f4mes appendicite jeune enfant": {
        "document_2371": 1
    },
    "sympt\u00f4mes appendicite enfant": {
        "document_2372": 1
    },
    "l'appendicite aigu\u00eb est-elle fr\u00e9quente chez les nourrissons de moins d'un an": {
        "document_2373": 1
    },
    "appendicite fr\u00e9quente nourrisson": {
        "document_2374": 1
    },
    "appendicite nourrisson": {
        "document_2375": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'une appendicite pelvienne": {
        "document_2376": 1
    },
    "signes appendicite pelvienne": {
        "document_2378": 1
    },
    "comment se manifeste une appendicite en position sous-h\u00e9patique": {
        "document_2379": 1
    },
    "sympt\u00f4mes appendicite sous-h\u00e9patique": {
        "document_2380": 1
    },
    "appendicite sous-h\u00e9patique": {
        "document_2381": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques d'une appendicite r\u00e9tro-c\u00e6cale": {
        "document_2382": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques appendicite r\u00e9tro-c\u00e6cale": {
        "document_2383": 1
    },
    "appendicite r\u00e9tro-c\u00e6cale": {
        "document_2384": 1
    },
    "quels sont les examens compl\u00e9mentaires recommand\u00e9s pour diagnostiquer une appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2385": 1
    },
    "quelle est la fiabilit\u00e9 des marqueurs biologiques dans le diagnostic de l'appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2388": 1
    },
    "fiabilit\u00e9 marqueurs biologiques appendicite": {
        "document_2389": 1
    },
    "marqueurs biologiques appendicite": {
        "document_2390": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res cliniques et biologiques pour exclure une appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2391": 1
    },
    "crit\u00e8res exclusion appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2392": 1
    },
    "exclusion appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2393": 1
    },
    "quels examens d'imagerie sont recommand\u00e9s pour diagnostiquer une appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2394": 1
    },
    "quels examens imagerie appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2395": 1
    },
    "imagerie appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2396": 1
    },
    "quel examen d'imagerie est pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 chez les patients \u00e2g\u00e9s ou ob\u00e8ses suspect\u00e9s d'appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2397": 1
    },
    "quel examen imagerie appendicite \u00e2g\u00e9s ob\u00e8ses": {
        "document_2398": 1
    },
    "imagerie appendicite \u00e2g\u00e9s ob\u00e8ses": {
        "document_2399": 1
    },
    "quels examens d'imagerie sont recommand\u00e9s pour diagnostiquer une appendicite aigu\u00eb chez la femme enceinte": {
        "document_2400": 1
    },
    "quels examens imagerie appendicite femme enceinte": {
        "document_2401": 1
    },
    "imagerie appendicite grossesse": {
        "document_2402": 1
    },
    "quel est le traitement de r\u00e9f\u00e9rence pour l'appendicite aigu\u00eb non compliqu\u00e9e": {
        "document_2403": 1
    },
    "traitement r\u00e9f\u00e9rence appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2404": 1
    },
    "traitement appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2405": 1
    },
    "l'antibioth\u00e9rapie seule est-elle recommand\u00e9e en premi\u00e8re intention pour l'appendicite aigu\u00eb non compliqu\u00e9e": {
        "document_2406": 1
    },
    "antibioth\u00e9rapie seule pour appendicite": {
        "document_2407": 1
    },
    "antibiotiques appendicite": {
        "document_2429": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de la sfcd 2021 concernant la prise en charge de l'appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2409": 1
    },
    "recommandations sfcd appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2410": 1
    },
    "sfcd appendicite 2021": {
        "document_2411": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode chirurgicale de r\u00e9f\u00e9rence pour traiter l'appendicite aigu\u00eb non compliqu\u00e9e": {
        "document_2412": 1
    },
    "m\u00e9thode chirurgicale appendicite aigu\u00eb non compliqu\u00e9e": {
        "document_2413": 1
    },
    "chirurgie appendicite non compliqu\u00e9e": {
        "document_2414": 1
    },
    "dans quels cas une antibioth\u00e9rapie peut-elle \u00eatre envisag\u00e9e en premi\u00e8re ligne pour une appendicite aigu\u00eb compliqu\u00e9e": {
        "document_2415": 1
    },
    "antibioth\u00e9rapie premi\u00e8re ligne appendicite compliqu\u00e9e": {
        "document_2416": 1
    },
    "antibiotiques appendicite compliqu\u00e9e": {
        "document_2417": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e de l'antibioth\u00e9rapie post-op\u00e9ratoire pour une appendicite compliqu\u00e9e": {
        "document_2418": 1
    },
    "dur\u00e9e antibioth\u00e9rapie post-op appendicite compliqu\u00e9e": {
        "document_2419": 1
    },
    "dur\u00e9e antibiotiques apr\u00e8s appendicectomie": {
        "document_2420": 1
    },
    "quelle est l'alternative \u00e0 la chirurgie en cas d'appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2421": 1
    },
    "alternative chirurgie appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2422": 1
    },
    "alternative appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2423": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e de l'antibioth\u00e9rapie pour l'appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2424": 1
    },
    "dur\u00e9e antibioth\u00e9rapie appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2425": 1
    },
    "dur\u00e9e antibiotiques appendicite": {
        "document_2426": 1
    },
    "quels antibiotiques sont recommand\u00e9s pour traiter l'appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2427": 1
    },
    "antibiotiques recommand\u00e9s appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2428": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e9vocateurs d'une appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2430": 1
    },
    "signes appendicite": {
        "document_2432": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir devant une suspicion d'appendicite aigu\u00eb en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale": {
        "document_2433": 1
    },
    "conduite \u00e0 tenir appendicite aigu\u00eb": {
        "document_2434": 1
    },
    "cat appendicite": {
        "document_2435": 1
    },
    "l'appendicite aigu\u00eb peut-elle survenir \u00e0 tout \u00e2ge": {
        "document_2436": 1
    },
    "appendicite aigu\u00eb tout \u00e2ge": {
        "document_2437": 1
    },
    "\u00e2ge appendicite": {
        "document_2438": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes d'une allergie peu s\u00e9v\u00e8re \u00e0 la p\u00e9nicilline": {
        "document_2439": 1
    },
    "sympt\u00f4mes allergie peu s\u00e9v\u00e8re p\u00e9nicilline": {
        "document_2440": 1
    },
    "sympt\u00f4mes allergie l\u00e9g\u00e8re p\u00e9nicilline": {
        "document_2441": 1
    },
    "quelles sont les manifestations d'une allergie s\u00e9v\u00e8re \u00e0 la p\u00e9nicilline": {
        "document_2442": 1
    },
    "signes allergie s\u00e9v\u00e8re p\u00e9nicilline": {
        "document_2443": 1
    },
    "signes allergie grave p\u00e9nicilline": {
        "document_2444": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre une allergie peu s\u00e9v\u00e8re et s\u00e9v\u00e8re \u00e0 la p\u00e9nicilline": {
        "document_2445": 1
    },
    "diff\u00e9rence allergie peu s\u00e9v\u00e8re et s\u00e9v\u00e8re p\u00e9nicilline": {
        "document_2446": 1
    },
    "diff\u00e9rence allergies p\u00e9nicilline": {
        "document_2447": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de l'allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline en france": {
        "document_2448": 1
    },
    "pr\u00e9valence allergie p\u00e9nicilline france": {
        "document_2449": 1
    },
    "pr\u00e9valence allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2450": 1
    },
    "quel est le pourcentage de d\u00e9c\u00e8s dus \u00e0 l'anaphylaxie m\u00e9dicamenteuse en france": {
        "document_2451": 1
    },
    "pourcentage d\u00e9c\u00e8s anaphylaxie m\u00e9dicamenteuse": {
        "document_2452": 1
    },
    "d\u00e9c\u00e8s anaphylaxie m\u00e9dicamenteuse": {
        "document_2453": 1
    },
    "quels sont les antibiotiques les plus fr\u00e9quemment impliqu\u00e9s dans l'anaphylaxie m\u00e9dicamenteuse en france": {
        "document_2454": 1
    },
    "antibiotiques fr\u00e9quents anaphylaxie m\u00e9dicamenteuse": {
        "document_2455": 1
    },
    "antibiotiques anaphylaxie m\u00e9dicamenteuse": {
        "document_2456": 1
    },
    "quelles sont les cons\u00e9quences d'une allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline sur les infections nosocomiales": {
        "document_2457": 1
    },
    "cons\u00e9quences allergie p\u00e9nicilline infections nosocomiales": {
        "document_2458": 1
    },
    "allergie p\u00e9nicilline infections nosocomiales": {
        "document_2459": 1
    },
    "quel est le pourcentage d'augmentation des infections \u00e0 c. difficile chez les patients d\u00e9clar\u00e9s allergiques \u00e0 la p\u00e9nicilline": {
        "document_2460": 1
    },
    "augmentation c. difficile allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2461": 1
    },
    "c. difficile allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2462": 1
    },
    "quelle est l'incidence de l'allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline sur les infections \u00e0 sarm en milieu hospitalier": {
        "document_2463": 1
    },
    "incidence allergie p\u00e9nicilline sarm h\u00f4pital": {
        "document_2464": 1
    },
    "allergie p\u00e9nicilline sarm h\u00f4pital": {
        "document_2465": 1
    },
    "quels sont les principaux m\u00e9dicaments responsables d'anaphylaxie": {
        "document_2466": 1
    },
    "m\u00e9dicaments causant anaphylaxie": {
        "document_2467": 1
    },
    "causes anaphylaxie m\u00e9dicamenteuse": {
        "document_2468": 1
    },
    "quel est le pourcentage d'anaphylaxie caus\u00e9e par les antibiotiques": {
        "document_2469": 1
    },
    "pourcentage anaphylaxie antibiotiques": {
        "document_2470": 1
    },
    "% anaphylaxie antibiotiques": {
        "document_2471": 1
    },
    "quels sont les 3 principaux m\u00e9dicaments causant l'anaphylaxie": {
        "document_2472": 1
    },
    "top 3 m\u00e9dicaments anaphylaxie": {
        "document_2473": 1
    },
    "top 3 causes anaphylaxie": {
        "document_2474": 1
    },
    "quelles informations sont n\u00e9cessaires pour \u00e9valuer le statut d'allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline d'un patient": {
        "document_2475": 1
    },
    "infos n\u00e9cessaires allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2476": 1
    },
    "infos allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2477": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e0 observer lors d'une r\u00e9action allergique \u00e0 la p\u00e9nicilline": {
        "document_2478": 1
    },
    "signes cliniques allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2479": 1
    },
    "signes allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2480": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai typique entre la prise de p\u00e9nicilline et l'apparition d'une r\u00e9action allergique": {
        "document_2481": 1
    },
    "d\u00e9lai r\u00e9action allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2482": 1
    },
    "d\u00e9lai allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2483": 1
    },
    "quel est le pourcentage de r\u00e9actions crois\u00e9es entre les p\u00e9nicillines et les c\u00e9phalosporines": {
        "document_2484": 1
    },
    "pourcentage r\u00e9actions crois\u00e9es p\u00e9nicillines c\u00e9phalosporines": {
        "document_2485": 1
    },
    "% r\u00e9actions crois\u00e9es p\u00e9nicillines c\u00e9phalosporines": {
        "document_2486": 1
    },
    "quelles sont les c\u00e9phalosporines \u00e0 \u00e9viter en cas d'allergie \u00e0 l'amoxicilline": {
        "document_2487": 1
    },
    "c\u00e9phalosporines \u00e0 \u00e9viter si allergie amoxicilline": {
        "document_2488": 1
    },
    "c\u00e9phalosporines allergie amoxicilline": {
        "document_2489": 1
    },
    "existe-t-il des r\u00e9actions crois\u00e9es entre l'aztreonam et d'autres b\u00eata-lactamines": {
        "document_2490": 1
    },
    "r\u00e9actions crois\u00e9es aztreonam autres b\u00eata-lactamines": {
        "document_2491": 1
    },
    "r\u00e9actions crois\u00e9es aztreonam b\u00eata-lactamines": {
        "document_2492": 1
    },
    "quelles sont les c\u00e9phalosporines de premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration utilis\u00e9es chez les patients allergiques \u00e0 la p\u00e9nicilline": {
        "document_2493": 1
    },
    "c\u00e9phalosporines 1\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2494": 1
    },
    "c1g allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2495": 1
    },
    "quelles c\u00e9phalosporines de troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration peuvent \u00eatre utilis\u00e9es en cas d'allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline": {
        "document_2496": 1
    },
    "c\u00e9phalosporines 3\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2497": 1
    },
    "c3g allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2498": 1
    },
    "quels carbap\u00e9n\u00e8mes sont recommand\u00e9s pour les patients allergiques \u00e0 la p\u00e9nicilline": {
        "document_2499": 1
    },
    "carbap\u00e9n\u00e8mes allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2501": 1
    },
    "quels sont les tests allergologiques recommand\u00e9s pour confirmer une allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline": {
        "document_2502": 1
    },
    "quels tests allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2503": 1
    },
    "tests allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2504": 1
    },
    "comment interpr\u00e9ter les r\u00e9sultats d'un bilan allergologique pour la p\u00e9nicilline": {
        "document_2505": 1
    },
    "interpr\u00e9tation bilan allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2506": 1
    },
    "interpr\u00e9tation allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2507": 1
    },
    "quelle est la fiabilit\u00e9 des tests cutan\u00e9s pour diagnostiquer une allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline": {
        "document_2508": 1
    },
    "fiabilit\u00e9 tests cutan\u00e9s allergie p\u00e9nicilline": {
        "document_2509": 1
    },
    "fiabilit\u00e9 tests p\u00e9nicilline": {
        "document_2510": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir en l'absence de tests cutan\u00e9s et de r\u00e9action s\u00e9v\u00e8re \u00e0 la p\u00e9nicilline": {
        "document_2511": 1
    },
    "conduite sans tests cutan\u00e9s p\u00e9nicilline": {
        "document_2512": 1
    },
    "conduite sans tests p\u00e9nicilline": {
        "document_2513": 1
    },
    "que faire en cas de tests cutan\u00e9s positifs aux p\u00e9nicillines": {
        "document_2514": 1
    },
    "action tests cutan\u00e9s positifs p\u00e9nicillines": {
        "document_2515": 1
    },
    "tests positifs p\u00e9nicillines": {
        "document_2516": 1
    },
    "quelle est la recommandation en cas d'allergie \u00e0 l'amoxicilline": {
        "document_2517": 1
    },
    "recommandation allergie amoxicilline": {
        "document_2518": 1
    },
    "allergie amoxicilline": {
        "document_2519": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir en cas d'allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline sans tests cutan\u00e9s": {
        "document_2520": 1
    },
    "conduite allergie p\u00e9nicilline sans tests": {
        "document_2521": 1
    },
    "allergie p\u00e9nicilline sans tests": {
        "document_2522": 1
    },
    "comment proc\u00e9der en cas de tests cutan\u00e9s positifs aux p\u00e9nicillines": {
        "document_2523": 1
    },
    "proc\u00e9dure tests cutan\u00e9s positifs p\u00e9nicillines": {
        "document_2524": 1
    },
    "tests cutan\u00e9s positifs p\u00e9nicillines": {
        "document_2525": 1
    },
    "quelle est la surveillance requise lors de l'administration de p\u00e9nicilline chez un patient allergique": {
        "document_2526": 1
    },
    "surveillance administration p\u00e9nicilline allergie": {
        "document_2527": 1
    },
    "surveillance p\u00e9nicilline allergie": {
        "document_2528": 1
    },
    "quelle est la forme la plus courante de cancer de la vessie": {
        "document_2529": 1
    },
    "forme courante cancer vessie": {
        "document_2530": 1
    },
    "type cancer vessie": {
        "document_2531": 1
    },
    "quel est le pourcentage de tumeurs de vessie non infiltrantes du muscle": {
        "document_2532": 1
    },
    "pourcentage tvnim": {
        "document_2533": 1
    },
    "% tvnim": {
        "document_2534": 1
    },
    "quel est le taux de r\u00e9cidive pour les tumeurs de vessie non infiltrantes du muscle": {
        "document_2535": 1
    },
    "taux r\u00e9cidive tvnim": {
        "document_2536": 1
    },
    "r\u00e9cidive tvnim": {
        "document_2537": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque du cancer de la vessie": {
        "document_2538": 1
    },
    "facteurs risque cancer vessie": {
        "document_2539": 1
    },
    "risques cancer vessie": {
        "document_2540": 1
    },
    "le tabagisme est-il un facteur de risque majeur pour le cancer de la vessie": {
        "document_2541": 1
    },
    "tabac risque cancer vessie": {
        "document_2542": 1
    },
    "tabac cancer vessie": {
        "document_2543": 1
    },
    "quelles professions sont \u00e0 risque accru de d\u00e9velopper un cancer de la vessie": {
        "document_2544": 1
    },
    "m\u00e9tiers risque cancer vessie": {
        "document_2545": 1
    },
    "m\u00e9tiers cancer vessie": {
        "document_2546": 1
    },
    "quelle est l'incidence du cancer de la vessie en france m\u00e9tropolitaine en 2023": {
        "document_2547": 1
    },
    "incidence cancer vessie france 2023": {
        "document_2548": 1
    },
    "incidence cancer vessie": {
        "document_2549": 1
    },
    "quel est le rang du cancer de la vessie parmi les cancers les plus fr\u00e9quents": {
        "document_2550": 1
    },
    "rang cancer vessie fr\u00e9quence": {
        "document_2551": 1
    },
    "rang cancer vessie": {
        "document_2552": 1
    },
    "quelle est la proportion d'hommes atteints du cancer de la vessie": {
        "document_2553": 1
    },
    "proportion hommes cancer vessie": {
        "document_2554": 1
    },
    "hommes cancer vessie": {
        "document_2555": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation bcg dans le contexte du cancer de la vessie": {
        "document_2556": 1
    },
    "signification bcg cancer vessie": {
        "document_2557": 1
    },
    "bcg cancer vessie": {
        "document_2558": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de tvnim dans le cadre du cancer de la vessie": {
        "document_2559": 1
    },
    "d\u00e9finition tvnim cancer vessie": {
        "document_2560": 1
    },
    "tvnim cancer vessie": {
        "document_2561": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation rcp dans la prise en charge du cancer de la vessie": {
        "document_2562": 1
    },
    "signification rcp cancer vessie": {
        "document_2563": 1
    },
    "rcp cancer vessie": {
        "document_2564": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e9vocateurs d'un cancer de la vessie": {
        "document_2565": 1
    },
    "signes \u00e9vocateurs cancer vessie": {
        "document_2566": 1
    },
    "signes cancer vessie": {
        "document_2567": 1
    },
    "quelle est l'importance de l'h\u00e9maturie macroscopique dans le diagnostic du cancer de la vessie": {
        "document_2568": 1
    },
    "h\u00e9maturie macroscopique cancer vessie": {
        "document_2569": 1
    },
    "h\u00e9maturie cancer vessie": {
        "document_2570": 1
    },
    "quels examens prescrire devant une suspicion de cancer de la vessie": {
        "document_2571": 1
    },
    "examens suspicion cancer vessie": {
        "document_2572": 1
    },
    "examens cancer vessie": {
        "document_2594": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes du cancer de la vessie": {
        "document_2574": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer vessie": {
        "document_2576": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque professionnels pour le cancer de la vessie": {
        "document_2577": 1
    },
    "risques professionnels cancer vessie": {
        "document_2578": 1
    },
    "risques pro cancer vessie": {
        "document_2579": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles du cancer de la vessie": {
        "document_2580": 1
    },
    "complications cancer vessie": {
        "document_2582": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'examen clinique pour le cancer de la vessie": {
        "document_2583": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique cancer vessie": {
        "document_2584": 1
    },
    "examen clinique cancer vessie": {
        "document_2585": 1
    },
    "l'examen clinique est-il utile pour d\u00e9tecter un cancer de la vessie \u00e0 un stade pr\u00e9coce": {
        "document_2586": 1
    },
    "examen clinique utile stade pr\u00e9coce cancer vessie": {
        "document_2587": 1
    },
    "utilit\u00e9 examen pr\u00e9coce vessie": {
        "document_2588": 1
    },
    "quels examens physiques sont inclus dans l'\u00e9valuation d'un cancer de la vessie": {
        "document_2589": 1
    },
    "examens physiques cancer vessie": {
        "document_2590": 1
    },
    "examens physiques vessie": {
        "document_2591": 1
    },
    "quels examens sont n\u00e9cessaires pour confirmer un cancer de la vessie": {
        "document_2592": 1
    },
    "examens confirmer cancer vessie": {
        "document_2593": 1
    },
    "une cytologie normale exclut-elle le diagnostic de cancer de la vessie": {
        "document_2595": 1
    },
    "cytologie normale exclut cancer vessie": {
        "document_2596": 1
    },
    "cytologie cancer vessie": {
        "document_2597": 1
    },
    "l'\u00e9chographie peut-elle \u00e9liminer avec certitude un cancer de la vessie": {
        "document_2598": 1
    },
    "\u00e9chographie \u00e9limine cancer vessie": {
        "document_2599": 1
    },
    "\u00e9chographie cancer vessie": {
        "document_2600": 1
    },
    "quelle est la proc\u00e9dure diagnostique principale pour le cancer de la vessie": {
        "document_2601": 1
    },
    "proc\u00e9dure diagnostique cancer vessie": {
        "document_2602": 1
    },
    "diagnostic cancer vessie": {
        "document_2603": 1
    },
    "quels examens d'imagerie sont utilis\u00e9s pour le bilan d'extension du cancer de la vessie": {
        "document_2604": 1
    },
    "examens imagerie bilan extension cancer vessie": {
        "document_2605": 1
    },
    "imagerie cancer vessie": {
        "document_2606": 1
    },
    "quel examen compl\u00e9mentaire est sp\u00e9cifiquement recommand\u00e9 pour les tumeurs infiltrantes du muscle v\u00e9sical": {
        "document_2607": 1
    },
    "examen sp\u00e9cifique tumeur infiltrante vessie": {
        "document_2608": 1
    },
    "examen tvim vessie": {
        "document_2609": 1
    },
    "quelles sont les mesures associ\u00e9es \u00e0 la prise en charge du cancer de la vessie": {
        "document_2610": 1
    },
    "mesures prise en charge cancer vessie": {
        "document_2611": 1
    },
    "mesures cancer vessie": {
        "document_2612": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e du droit \u00e0 l'oubli pour le cancer de la vessie": {
        "document_2613": 1
    },
    "dur\u00e9e droit \u00e0 l'oubli cancer vessie": {
        "document_2614": 1
    },
    "droit oubli vessie": {
        "document_2615": 1
    },
    "pourquoi une surveillance rapproch\u00e9e est-elle n\u00e9cessaire apr\u00e8s un cancer de la vessie": {
        "document_2616": 1
    },
    "raison surveillance cancer vessie": {
        "document_2617": 1
    },
    "surveillance vessie pourquoi": {
        "document_2618": 1
    },
    "quels sont les traitements possibles pour le cancer de la vessie": {
        "document_2619": 1
    },
    "traitements cancer vessie": {
        "document_2620": 1
    },
    "traitements vessie": {
        "document_2621": 1
    },
    "qu'est-ce qu'une r\u00e9section transur\u00e9trale de vessie (rtuv)": {
        "document_2622": 1
    },
    "c'est quoi rtuv": {
        "document_2623": 1
    },
    "rtuv d\u00e9finition": {
        "document_2624": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre une cystectomie totale chez l'homme et chez la femme": {
        "document_2625": 1
    },
    "diff\u00e9rence cystectomie homme femme": {
        "document_2626": 1
    },
    "cystectomie homme vs femme": {
        "document_2627": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition des glucocortico\u00efdes": {
        "document_2628": 1
    },
    "d\u00e9finition glucocortico\u00efdes": {
        "document_2629": 1
    },
    "glucocortico\u00efdes d\u00e9finition": {
        "document_2630": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles d'une corticoth\u00e9rapie prolong\u00e9e": {
        "document_2631": 1
    },
    "complications corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2632": 1
    },
    "complications cortico\u00efdes": {
        "document_2633": 1
    },
    "qu'est-ce que le syndrome de sevrage des cortico\u00efdes": {
        "document_2634": 1
    },
    "syndrome sevrage cortico\u00efdes": {
        "document_2635": 1
    },
    "sevrage cortico\u00efdes": {
        "document_2714": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de la corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2637": 1
    },
    "d\u00e9finition corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2639": 1
    },
    "quelles sont les abr\u00e9viations courantes pour les cortico\u00efdes syst\u00e9miques": {
        "document_2640": 1
    },
    "abr\u00e9viations cortico\u00efdes syst\u00e9miques": {
        "document_2641": 1
    },
    "abr\u00e9viations cortico\u00efdes": {
        "document_2642": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre es et ese en corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2643": 1
    },
    "diff\u00e9rence es et ese": {
        "document_2644": 1
    },
    "es vs ese": {
        "document_2645": 1
    },
    "quels sont les signes et sympt\u00f4mes d'une corticoth\u00e9rapie \u00e0 forte dose": {
        "document_2646": 1
    },
    "signes et sympt\u00f4mes corticoth\u00e9rapie forte dose": {
        "document_2647": 1
    },
    "sympt\u00f4mes corticoth\u00e9rapie forte": {
        "document_2648": 1
    },
    "quels sont les signes et sympt\u00f4mes d'une insuffisance surr\u00e9nale": {
        "document_2649": 1
    },
    "signes et sympt\u00f4mes insuffisance surr\u00e9nale": {
        "document_2650": 1
    },
    "sympt\u00f4mes insuffisance surr\u00e9nale": {
        "document_2651": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes du syndrome de sevrage aux cortico\u00efdes": {
        "document_2652": 1
    },
    "sympt\u00f4mes syndrome sevrage cortico\u00efdes": {
        "document_2653": 1
    },
    "sympt\u00f4mes sevrage cortico\u00efdes": {
        "document_2654": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e0 surveiller lors d'une corticoth\u00e9rapie syst\u00e9mique": {
        "document_2655": 1
    },
    "signes cliniques corticoth\u00e9rapie syst\u00e9mique": {
        "document_2656": 1
    },
    "signes corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2657": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications \u00e0 l'utilisation des cortico\u00efdes par voie g\u00e9n\u00e9rale": {
        "document_2658": 1
    },
    "contre-indications cortico\u00efdes voie g\u00e9n\u00e9rale": {
        "document_2659": 1
    },
    "contre-indications cortico\u00efdes": {
        "document_2660": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires cutan\u00e9s possibles d'une corticoth\u00e9rapie prolong\u00e9e": {
        "document_2661": 1
    },
    "effets secondaires cutan\u00e9s corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2662": 1
    },
    "effets cutan\u00e9s cortico\u00efdes": {
        "document_2663": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s avant une corticoth\u00e9rapie au long cours": {
        "document_2664": 1
    },
    "examens avant corticoth\u00e9rapie long cours": {
        "document_2665": 1
    },
    "examens corticoth\u00e9rapie longue": {
        "document_2666": 1
    },
    "quels sont les effets d'une dose \u00e9lev\u00e9e de cortico\u00efdes sur la formule sanguine": {
        "document_2667": 1
    },
    "effets cortico\u00efdes sur nfs": {
        "document_2668": 1
    },
    "cortico\u00efdes nfs": {
        "document_2669": 1
    },
    "quelles modifications biologiques peuvent survenir sous corticoth\u00e9rapie \u00e0 forte dose": {
        "document_2670": 1
    },
    "modifications biologiques corticoth\u00e9rapie forte dose": {
        "document_2671": 1
    },
    "biologie cortico\u00efdes dose \u00e9lev\u00e9e": {
        "document_2672": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser une ost\u00e9odensitom\u00e9trie chez un patient sous corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2673": 1
    },
    "indications ost\u00e9odensitom\u00e9trie corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2674": 1
    },
    "indications dxa cortico\u00efdes": {
        "document_2675": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e minimale de traitement par cortico\u00efdes justifiant une ost\u00e9odensitom\u00e9trie": {
        "document_2676": 1
    },
    "dur\u00e9e cortico\u00efdes pour ost\u00e9odensitom\u00e9trie": {
        "document_2677": 1
    },
    "dur\u00e9e cortico\u00efdes dxa": {
        "document_2678": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux justifient une ost\u00e9odensitom\u00e9trie chez un patient sous corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2679": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents pour ost\u00e9odensitom\u00e9trie corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2680": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents dxa cortico\u00efdes": {
        "document_2681": 1
    },
    "quelle est la dose physiologique de cortico\u00efde \u00e9quivalente \u00e0 la prednisone": {
        "document_2682": 1
    },
    "dose physiologique \u00e9quivalente prednisone": {
        "document_2683": 1
    },
    "dose \u00e9quivalente prednisone": {
        "document_2684": 1
    },
    "quelle est l'\u00e9quivalence en mg entre l'hydrocortisone et la prednisone": {
        "document_2685": 1
    },
    "\u00e9quivalence hydrocortisone prednisone": {
        "document_2687": 1
    },
    "quel est le cortico\u00efde avec la meilleure biodisponibilit\u00e9": {
        "document_2688": 1
    },
    "cortico\u00efde meilleure biodisponibilit\u00e9": {
        "document_2689": 1
    },
    "meilleure biodisponibilit\u00e9 cortico\u00efde": {
        "document_2690": 1
    },
    "quelles sont les mesures nutritionnelles recommand\u00e9es lors d'un traitement cortico\u00efde prolong\u00e9": {
        "document_2691": 1
    },
    "mesures nutritionnelles corticoth\u00e9rapie prolong\u00e9e": {
        "document_2692": 1
    },
    "nutrition corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2693": 1
    },
    "comment pr\u00e9venir l'ost\u00e9oporose cortisonique lors d'un traitement prolong\u00e9 aux cortico\u00efdes": {
        "document_2694": 1
    },
    "pr\u00e9vention ost\u00e9oporose cortisonique": {
        "document_2695": 1
    },
    "ost\u00e9oporose cortico\u00efdes": {
        "document_2696": 1
    },
    "quelles sont les recommandations vaccinales pour les patients sous corticoth\u00e9rapie prolong\u00e9e": {
        "document_2697": 1
    },
    "vaccins corticoth\u00e9rapie prolong\u00e9e": {
        "document_2698": 1
    },
    "vaccins cortico\u00efdes": {
        "document_2699": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e maximale d'un traitement cortico\u00efde court ne n\u00e9cessitant pas de d\u00e9croissance": {
        "document_2700": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement cortico\u00efde sans d\u00e9croissance": {
        "document_2701": 1
    },
    "dur\u00e9e cortico\u00efde sans d\u00e9croissance": {
        "document_2702": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque d'insuffisance corticotrope lors d'un traitement par cortico\u00efdes": {
        "document_2703": 1
    },
    "facteurs risque insuffisance corticotrope cortico\u00efdes": {
        "document_2704": 1
    },
    "risques insuffisance corticotrope": {
        "document_2705": 1
    },
    "quelle mol\u00e9cule de cortico\u00efde faut-il privil\u00e9gier pour la d\u00e9croissance des glucocortico\u00efdes": {
        "document_2706": 1
    },
    "mol\u00e9cule pour d\u00e9croissance glucocortico\u00efdes": {
        "document_2707": 1
    },
    "mol\u00e9cule d\u00e9croissance cortico\u00efdes": {
        "document_2708": 1
    },
    "quel est le rythme recommand\u00e9 pour la d\u00e9croissance des cortico\u00efdes apr\u00e8s un traitement prolong\u00e9": {
        "document_2709": 1
    },
    "rythme d\u00e9croissance cortico\u00efdes traitement long": {
        "document_2710": 1
    },
    "rythme d\u00e9croissance cortico\u00efdes": {
        "document_2711": 1
    },
    "comment g\u00e9rer un syndrome de sevrage s\u00e9v\u00e8re lors de la d\u00e9croissance des cortico\u00efdes": {
        "document_2712": 1
    },
    "gestion syndrome sevrage cortico\u00efdes": {
        "document_2713": 1
    },
    "quelle est la strat\u00e9gie de d\u00e9croissance des cortico\u00efdes pour une dose \u00e9quivalente \u00e0 5 mg de prednisone": {
        "document_2715": 1
    },
    "d\u00e9croissance cortico\u00efdes 5 mg prednisone": {
        "document_2716": 1
    },
    "d\u00e9croissance 5 mg prednisone": {
        "document_2717": 1
    },
    "quelle est la dose de prednisone consid\u00e9r\u00e9e comme physiologique lors de la d\u00e9croissance des cortico\u00efdes": {
        "document_2718": 1
    },
    "dose physiologique prednisone d\u00e9croissance cortico\u00efdes": {
        "document_2719": 1
    },
    "dose physiologique prednisone": {
        "document_2720": 1
    },
    "quel test biologique doit-on r\u00e9aliser avant l'arr\u00eat des cortico\u00efdes": {
        "document_2721": 1
    },
    "test biologique avant arr\u00eat cortico\u00efdes": {
        "document_2722": 1
    },
    "test arr\u00eat cortico\u00efdes": {
        "document_2723": 1
    },
    "quelles sont les valeurs normales de cortisol\u00e9mie \u00e0 8 heures pour arr\u00eater les cortico\u00efdes": {
        "document_2724": 1
    },
    "valeurs normales cortisol\u00e9mie arr\u00eat cortico\u00efdes": {
        "document_2725": 1
    },
    "cortisol\u00e9mie normale cortico\u00efdes": {
        "document_2726": 1
    },
    "quelles sont les situations de stress pouvant affecter un patient sous corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2727": 1
    },
    "situations stress patient corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2728": 1
    },
    "stress corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2729": 1
    },
    "quels sont les risques d'une insuffisance surr\u00e9nale s\u00e9v\u00e8re chez un patient sous cortico\u00efdes": {
        "document_2730": 1
    },
    "risques insuffisance surr\u00e9nale cortico\u00efdes": {
        "document_2731": 1
    },
    "insuffisance surr\u00e9nale cortico\u00efdes": {
        "document_2732": 1
    },
    "pourquoi l'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique est-elle importante pour les patients sous corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2733": 1
    },
    "importance \u00e9ducation th\u00e9rapeutique corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2734": 1
    },
    "\u00e9ducation th\u00e9rapeutique corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2735": 1
    },
    "quelle est la posologie d'hydrocortisone recommand\u00e9e en cas de stress chez un patient sous corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2736": 1
    },
    "dose hydrocortisone stress corticoth\u00e9rapie": {
        "document_2737": 1
    },
    "dose hydrocortisone stress": {
        "document_2738": 1
    },
    "quand faut-il hospitaliser un patient sous corticoth\u00e9rapie expos\u00e9 \u00e0 une situation de stress": {
        "document_2739": 1
    },
    "quand hospitaliser patient corticoth\u00e9rapie stress": {
        "document_2740": 1
    },
    "hospitalisation corticoth\u00e9rapie stress": {
        "document_2741": 1
    },
    "faut-il augmenter la dose de cortico\u00efdes chez un patient d\u00e9j\u00e0 trait\u00e9 par plus de 40 mg/j d'hydrocortisone en cas de stress": {
        "document_2742": 1
    },
    "augmenter dose cortico\u00efdes si >40mg/j hydrocortisone": {
        "document_2743": 1
    },
    "augmentation dose cortico\u00efdes stress": {
        "document_2744": 1
    },
    "quelle est la proc\u00e9dure recommand\u00e9e pour la d\u00e9croissance des glucocortico\u00efdes": {
        "document_2745": 1
    },
    "comment d\u00e9cro\u00eetre les glucocortico\u00efdes": {
        "document_2746": 1
    },
    "d\u00e9croissance glucocortico\u00efdes": {
        "document_2747": 1
    },
    "quel est le seuil de cortisol\u00e9mie \u00e0 8h indiquant la possibilit\u00e9 d'arr\u00eater le traitement": {
        "document_2748": 1
    },
    "seuil cortisol\u00e9mie arr\u00eat traitement": {
        "document_2749": 1
    },
    "seuil cortisol\u00e9mie arr\u00eat": {
        "document_2750": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir si le dosage de la cortisol\u00e9mie est impossible": {
        "document_2751": 1
    },
    "que faire si dosage cortisol\u00e9mie impossible": {
        "document_2752": 1
    },
    "conduite dosage impossible": {
        "document_2753": 1
    },
    "quels sont les principaux sites de m\u00e9tastases du cancer du rein": {
        "document_2754": 1
    },
    "sites m\u00e9tastases cancer rein": {
        "document_2755": 1
    },
    "m\u00e9tastases cancer rein": {
        "document_2756": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence du cancer du rein chez les hommes par rapport aux femmes": {
        "document_2757": 1
    },
    "fr\u00e9quence cancer rein hommes vs femmes": {
        "document_2758": 1
    },
    "cancer rein hommes femmes": {
        "document_2759": 1
    },
    "quel est le pourcentage de d\u00e9couvertes fortuites du cancer du rein": {
        "document_2760": 1
    },
    "pourcentage d\u00e9couvertes fortuites cancer rein": {
        "document_2761": 1
    },
    "d\u00e9couvertes fortuites cancer rein": {
        "document_2762": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque du cancer du rein": {
        "document_2763": 1
    },
    "facteurs risque cancer rein": {
        "document_2764": 1
    },
    "risques cancer rein": {
        "document_2765": 1
    },
    "existe-t-il des pr\u00e9dispositions g\u00e9n\u00e9tiques au cancer du rein": {
        "document_2766": 1
    },
    "pr\u00e9dispositions g\u00e9n\u00e9tiques cancer rein": {
        "document_2767": 1
    },
    "g\u00e9n\u00e9tique cancer rein": {
        "document_2768": 1
    },
    "quels sont les facteurs environnementaux suspect\u00e9s dans le d\u00e9veloppement du cancer du rein": {
        "document_2769": 1
    },
    "facteurs environnementaux cancer rein": {
        "document_2770": 1
    },
    "environnement cancer rein": {
        "document_2771": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation ccr en oncologie": {
        "document_2772": 1
    },
    "que signifie ccr en oncologie": {
        "document_2773": 1
    },
    "ccr signification oncologie": {
        "document_2774": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le de l'eau dans la prise en charge du cancer du rein": {
        "document_2775": 1
    },
    "r\u00f4le eau cancer du rein": {
        "document_2776": 1
    },
    "eau cancer rein": {
        "document_2777": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de l'inca concernant le cancer du rein": {
        "document_2778": 1
    },
    "recommandations inca cancer rein": {
        "document_2779": 1
    },
    "inca cancer rein": {
        "document_2780": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes du cancer du rein": {
        "document_2781": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer du rein": {
        "document_2827": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer rein": {
        "document_2828": 1
    },
    "quelle est la caract\u00e9ristique principale de l'h\u00e9maturie dans le cancer du rein": {
        "document_2784": 1
    },
    "h\u00e9maturie cancer rein": {
        "document_2785": 1
    },
    "h\u00e9maturie rein": {
        "document_2786": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents \u00e0 consid\u00e9rer pour le cancer du rein": {
        "document_2787": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents cancer rein": {
        "document_2788": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents rein": {
        "document_2789": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'examen clinique pour le cancer du rein": {
        "document_2790": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique cancer rein": {
        "document_2791": 1
    },
    "examen clinique cancer rein": {
        "document_2792": 1
    },
    "quelle est l'importance de la palpation abdominale dans le diagnostic du cancer du rein": {
        "document_2793": 1
    },
    "importance palpation abdominale cancer rein": {
        "document_2794": 1
    },
    "palpation abdominale cancer rein": {
        "document_2795": 1
    },
    "pourquoi l'examen des aires ganglionnaires est-il crucial dans l'\u00e9valuation du cancer du rein": {
        "document_2796": 1
    },
    "pourquoi examiner aires ganglionnaires cancer rein": {
        "document_2797": 1
    },
    "aires ganglionnaires cancer rein": {
        "document_2798": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s pour le cancer du rein": {
        "document_2799": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires cancer rein": {
        "document_2800": 1
    },
    "examens cancer rein": {
        "document_2801": 1
    },
    "dans quels cas faut-il r\u00e9aliser un scanner thoracique pour le cancer du rein": {
        "document_2802": 1
    },
    "quand scanner thoracique cancer rein": {
        "document_2803": 1
    },
    "scanner thoracique rein": {
        "document_2804": 1
    },
    "\u00e0 qui faut-il adresser le patient avec un bilan de cancer du rein": {
        "document_2805": 1
    },
    "qui consulter bilan cancer rein": {
        "document_2806": 1
    },
    "consultation cancer rein": {
        "document_2807": 1
    },
    "quelles sont les mesures associ\u00e9es \u00e0 la prise en charge du cancer du rein": {
        "document_2808": 1
    },
    "mesures prise en charge cancer rein": {
        "document_2809": 1
    },
    "mesures cancer rein": {
        "document_2810": 1
    },
    "dans quels cas faut-il demander un avis oncog\u00e9n\u00e9tique pour le cancer du rein": {
        "document_2811": 1
    },
    "quand avis oncog\u00e9n\u00e9tique cancer rein": {
        "document_2812": 1
    },
    "oncog\u00e9n\u00e9tique rein": {
        "document_2813": 1
    },
    "quelles sont les associations de patients pour le cancer du rein": {
        "document_2814": 1
    },
    "associations patients cancer rein": {
        "document_2815": 1
    },
    "associations cancer rein": {
        "document_2816": 1
    },
    "quels sont les traitements possibles pour le cancer du rein": {
        "document_2817": 1
    },
    "traitements cancer du rein": {
        "document_2818": 1
    },
    "traitements cancer rein": {
        "document_2819": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 de la radioth\u00e9rapie pour le cancer du rein": {
        "document_2820": 1
    },
    "efficacit\u00e9 radioth\u00e9rapie cancer rein": {
        "document_2821": 1
    },
    "radioth\u00e9rapie cancer rein": {
        "document_2822": 1
    },
    "quels examens sont effectu\u00e9s lors du suivi apr\u00e8s un cancer du rein": {
        "document_2823": 1
    },
    "examens suivi cancer rein": {
        "document_2824": 1
    },
    "suivi cancer rein": {
        "document_2825": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs d'un cancer du rein": {
        "document_2826": 1
    },
    "quel examen d'imagerie est recommand\u00e9 en premi\u00e8re intention pour le diagnostic du cancer du rein": {
        "document_2829": 1
    },
    "imagerie diagnostic cancer rein": {
        "document_2830": 1
    },
    "scanner cancer rein": {
        "document_2831": 1
    },
    "quels examens biologiques sont \u00e0 r\u00e9aliser en cas de suspicion de cancer du rein": {
        "document_2832": 1
    },
    "examens biologiques cancer rein": {
        "document_2833": 1
    },
    "biologie cancer rein": {
        "document_2834": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'infection \u00e0 chlamydia trachomatis": {
        "document_2835": 1
    },
    "d\u00e9finition infection chlamydia trachomatis": {
        "document_2836": 1
    },
    "d\u00e9finition chlamydia trachomatis": {
        "document_2837": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles d'une infection \u00e0 chlamydia trachomatis": {
        "document_2838": 1
    },
    "complications infection chlamydia trachomatis": {
        "document_2839": 1
    },
    "complications chlamydia trachomatis": {
        "document_2840": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de l'infection \u00e0 chlamydia trachomatis chez les jeunes adultes": {
        "document_2841": 1
    },
    "pr\u00e9valence chlamydia trachomatis jeunes adultes": {
        "document_2842": 1
    },
    "pr\u00e9valence chlamydia trachomatis": {
        "document_2843": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation ct dans le contexte des infections sexuellement transmissibles": {
        "document_2844": 1
    },
    "que signifie ct en ist": {
        "document_2845": 1
    },
    "ct signification ist": {
        "document_2846": 1
    },
    "que signifie l'acronyme hsh dans le domaine de la sant\u00e9 sexuelle": {
        "document_2847": 1
    },
    "que veut dire hsh en sant\u00e9 sexuelle": {
        "document_2848": 1
    },
    "hsh d\u00e9finition sant\u00e9": {
        "document_2849": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre ist et mst dans la terminologie m\u00e9dicale actuelle": {
        "document_2850": 1
    },
    "diff\u00e9rence entre ist et mst": {
        "document_2851": 1
    },
    "ist vs mst": {
        "document_3662": 1
    },
    "quelles sont les indications pour le d\u00e9pistage syst\u00e9matique des infections \u00e0 chlamydia trachomatis": {
        "document_2853": 1
    },
    "indications d\u00e9pistage chlamydia trachomatis": {
        "document_2854": 1
    },
    "d\u00e9pistage chlamydia qui": {
        "document_2855": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque justifiant un d\u00e9pistage de chlamydia trachomatis chez les personnes sexuellement actives": {
        "document_2856": 1
    },
    "facteurs risque d\u00e9pistage chlamydia": {
        "document_2857": 1
    },
    "risques d\u00e9pistage chlamydia": {
        "document_2858": 1
    },
    "dans quels cas particuliers faut-il envisager un d\u00e9pistage de chlamydia trachomatis": {
        "document_2859": 1
    },
    "cas particuliers d\u00e9pistage chlamydia": {
        "document_2860": 1
    },
    "cas sp\u00e9ciaux chlamydia": {
        "document_2861": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes de d\u00e9pistage des infections \u00e0 chlamydia trachomatis chez la femme": {
        "document_2862": 1
    },
    "d\u00e9pistage chlamydia femme": {
        "document_2863": 1
    },
    "test chlamydia femme": {
        "document_2864": 1
    },
    "comment d\u00e9pister les infections \u00e0 chlamydia trachomatis chez l'homme": {
        "document_2865": 1
    },
    "d\u00e9pistage chlamydia homme": {
        "document_2866": 1
    },
    "test chlamydia homme": {
        "document_2867": 1
    },
    "quels sont les sites de pr\u00e9l\u00e8vement pour le d\u00e9pistage des infections \u00e0 chlamydia trachomatis selon les pratiques sexuelles": {
        "document_2868": 1
    },
    "sites pr\u00e9l\u00e8vement chlamydia": {
        "document_2869": 1
    },
    "pr\u00e9l\u00e8vement chlamydia": {
        "document_2870": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'une infection \u00e0 chlamydia trachomatis chez la femme": {
        "document_2871": 1
    },
    "signes chlamydia femme": {
        "document_2872": 1
    },
    "sympt\u00f4mes chlamydia femme": {
        "document_2881": 1
    },
    "comment se manifestent les infections \u00e0 chlamydia trachomatis chez l'homme": {
        "document_2874": 1
    },
    "sympt\u00f4mes chlamydia homme": {
        "document_2891": 1
    },
    "signes chlamydia homme": {
        "document_2876": 1
    },
    "quelles sont les diff\u00e9rences de sympt\u00f4mes entre hommes et femmes pour une infection \u00e0 chlamydia trachomatis": {
        "document_2877": 1
    },
    "diff\u00e9rences sympt\u00f4mes chlamydia homme femme": {
        "document_2878": 1
    },
    "chlamydia homme vs femme": {
        "document_2879": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes courants d'une infection \u00e0 chlamydia trachomatis chez la femme": {
        "document_2880": 1
    },
    "sympt\u00f4mes chlamydia": {
        "document_2882": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'incubation de l'infection \u00e0 chlamydia trachomatis": {
        "document_2883": 1
    },
    "dur\u00e9e incubation chlamydia": {
        "document_2893": 1
    },
    "incubation chlamydia": {
        "document_2894": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles d'une infection \u00e0 chlamydia trachomatis non trait\u00e9e chez la femme": {
        "document_2886": 1
    },
    "complications chlamydia femme": {
        "document_2887": 1
    },
    "complications chlamydia": {
        "document_2897": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes d'une infection \u00e0 chlamydia trachomatis chez l'homme": {
        "document_2889": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'incubation d'une infection \u00e0 chlamydia trachomatis": {
        "document_2892": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles d'une infection \u00e0 chlamydia trachomatis chez l'homme": {
        "document_2895": 1
    },
    "complications chlamydia homme": {
        "document_2896": 1
    },
    "quel test est utilis\u00e9 pour diagnostiquer une infection \u00e0 chlamydia trachomatis": {
        "document_2898": 1
    },
    "quel test pour chlamydia trachomatis": {
        "document_2899": 1
    },
    "test chlamydia trachomatis": {
        "document_2900": 1
    },
    "comment traite-t-on une infection \u00e0 chlamydia trachomatis": {
        "document_2901": 1
    },
    "traitement chlamydia trachomatis": {
        "document_2902": 1
    },
    "traitement chlamydia": {
        "document_2918": 1
    },
    "quelle est la prise en charge recommand\u00e9e pour les infections \u00e0 chlamydia trachomatis": {
        "document_2904": 1
    },
    "prise en charge chlamydia trachomatis": {
        "document_2905": 1
    },
    "prise en charge chlamydia": {
        "document_2906": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le d\u00e9pistage du chlamydia": {
        "document_2907": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage chlamydia": {
        "document_2909": 1
    },
    "quel est le protocole de d\u00e9pistage du chlamydia pour les hommes ayant des rapports sexuels avec des hommes": {
        "document_2910": 1
    },
    "d\u00e9pistage chlamydia hsh": {
        "document_2912": 1
    },
    "dans quels cas faut-il effectuer un d\u00e9pistage du chlamydia": {
        "document_2913": 1
    },
    "indications d\u00e9pistage chlamydia": {
        "document_2915": 1
    },
    "quel est le traitement recommand\u00e9 pour une infection \u00e0 chlamydia non compliqu\u00e9e": {
        "document_2916": 1
    },
    "traitement chlamydia non compliqu\u00e9": {
        "document_2917": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour le suivi d'un patient apr\u00e8s un traitement contre le chlamydia": {
        "document_2919": 1
    },
    "suivi apr\u00e8s traitement chlamydia": {
        "document_2920": 1
    },
    "suivi chlamydia": {
        "document_2921": 1
    },
    "quels autres d\u00e9pistages d'ist sont recommand\u00e9s en cas d'infection \u00e0 chlamydia": {
        "document_2922": 1
    },
    "autres d\u00e9pistages ist avec chlamydia": {
        "document_2923": 1
    },
    "d\u00e9pistages ist chlamydia": {
        "document_2924": 1
    },
    "quel traitement est recommand\u00e9 pour les infections \u00e0 chlamydia pendant la grossesse": {
        "document_2925": 1
    },
    "traitement chlamydia grossesse": {
        "document_2926": 1
    },
    "chlamydia grossesse traitement": {
        "document_2927": 1
    },
    "l'azithromycine est-elle s\u00fbre pour traiter le chlamydia chez les femmes enceintes": {
        "document_2928": 1
    },
    "azithromycine s\u00fbre grossesse chlamydia": {
        "document_2929": 1
    },
    "azithromycine grossesse chlamydia": {
        "document_2930": 1
    },
    "quel antibiotique utiliser contre le chlamydia chez les patients vih positifs": {
        "document_2931": 1
    },
    "antibiotique chlamydia vih": {
        "document_2932": 1
    },
    "traitement chlamydia vih": {
        "document_2933": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation dcnc en m\u00e9decine de la douleur": {
        "document_2934": 1
    },
    "signification dcnc douleur": {
        "document_2935": 1
    },
    "dcnc signification": {
        "document_2936": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de emo dans le contexte de l'antalgie": {
        "document_2937": 1
    },
    "d\u00e9finition emo antalgie": {
        "document_2938": 1
    },
    "emo d\u00e9finition": {
        "document_2939": 1
    },
    "que repr\u00e9sente l'acronyme sfetd dans le domaine m\u00e9dical": {
        "document_2940": 1
    },
    "signification sfetd m\u00e9decine": {
        "document_2941": 1
    },
    "sfetd signification": {
        "document_2942": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux importants \u00e0 consid\u00e9rer lors de l'\u00e9valuation de la douleur chez l'adulte": {
        "document_2943": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux pour \u00e9valuation douleur": {
        "document_2944": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux douleur": {
        "document_2945": 1
    },
    "quels traitements en cours peuvent influencer la prise en charge de la douleur chez l'adulte": {
        "document_2946": 1
    },
    "quels traitements influencent gestion douleur": {
        "document_2947": 1
    },
    "traitements influen\u00e7ant douleur": {
        "document_2948": 1
    },
    "quelles sont les interactions m\u00e9dicamenteuses \u00e0 prendre en compte dans le traitement de la douleur chez l'adulte": {
        "document_2949": 1
    },
    "quelles interactions m\u00e9dicamenteuses douleur adulte": {
        "document_2950": 1
    },
    "interactions m\u00e9dicamenteuses douleur": {
        "document_2951": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9chelles d'\u00e9valuation de la douleur chez l'adulte": {
        "document_2952": 1
    },
    "\u00e9chelles \u00e9valuation douleur adulte": {
        "document_2953": 1
    },
    "\u00e9chelles douleur adulte": {
        "document_2954": 1
    },
    "comment r\u00e9aliser un examen clinique pour \u00e9valuer la douleur chez l'adulte": {
        "document_2955": 1
    },
    "examen clinique douleur adulte": {
        "document_2956": 1
    },
    "examen douleur adulte": {
        "document_2957": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques de la douleur chez l'adulte": {
        "document_2958": 1
    },
    "signes cliniques douleur adulte": {
        "document_2959": 1
    },
    "signes douleur adulte": {
        "document_2960": 1
    },
    "quels sont les m\u00e9dicaments recommand\u00e9s pour l'antalgie de palier 1 chez l'adulte": {
        "document_2961": 1
    },
    "m\u00e9dicaments antalgie palier 1 adulte": {
        "document_2962": 1
    },
    "m\u00e9dicaments antalgie palier 1": {
        "document_2963": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre le parac\u00e9tamol et les ains dans le traitement de la douleur": {
        "document_2964": 1
    },
    "diff\u00e9rence parac\u00e9tamol ains douleur": {
        "document_2965": 1
    },
    "parac\u00e9tamol vs ains": {
        "document_2966": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires potentiels des anti-inflammatoires non st\u00e9ro\u00efdiens": {
        "document_2967": 1
    },
    "effets secondaires ains": {
        "document_2969": 1
    },
    "quels sont les risques associ\u00e9s \u00e0 l'utilisation des opio\u00efdes faibles": {
        "document_2970": 1
    },
    "risques opio\u00efdes faibles": {
        "document_2971": 1
    },
    "risques opio\u00efdes": {
        "document_2972": 1
    },
    "quels sont les m\u00e9dicaments opio\u00efdes utilis\u00e9s pour les douleurs mod\u00e9r\u00e9es \u00e0 s\u00e9v\u00e8res": {
        "document_2973": 1
    },
    "opio\u00efdes douleurs mod\u00e9r\u00e9es \u00e0 s\u00e9v\u00e8res": {
        "document_2974": 1
    },
    "opio\u00efdes douleurs": {
        "document_2975": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour l'utilisation du tramadol pendant l'allaitement": {
        "document_2976": 1
    },
    "tramadol allaitement recommandations": {
        "document_2977": 1
    },
    "tramadol allaitement": {
        "document_2978": 1
    },
    "quels sont les antalgiques de palier 3 couramment prescrits": {
        "document_2979": 1
    },
    "quels antalgiques palier 3": {
        "document_2980": 1
    },
    "antalgiques palier 3": {
        "document_2981": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e maximale de prescription des opio\u00efdes forts": {
        "document_2982": 1
    },
    "dur\u00e9e max prescription opio\u00efdes forts": {
        "document_2983": 1
    },
    "dur\u00e9e prescription opio\u00efdes": {
        "document_2984": 1
    },
    "dans quels cas les opio\u00efdes forts sont-ils contre-indiqu\u00e9s": {
        "document_2985": 1
    },
    "contre-indications opio\u00efdes forts": {
        "document_2986": 1
    },
    "contre-indications opio\u00efdes": {
        "document_2987": 1
    },
    "quels sont les principaux effets ind\u00e9sirables \u00e0 surveiller lors d'un traitement par morphine": {
        "document_2988": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables morphine": {
        "document_2989": 1
    },
    "effets secondaires morphine": {
        "document_2990": 1
    },
    "quels sont les objectifs du traitement de la douleur chez un patient atteint de cancer": {
        "document_2991": 1
    },
    "objectifs traitement douleur cancer": {
        "document_2992": 1
    },
    "objectifs antalgie cancer": {
        "document_2993": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir en cas d'acc\u00e8s douloureux paroxystique chez un patient sous opio\u00efdes forts": {
        "document_2994": 1
    },
    "traitement acc\u00e8s douloureux paroxystique": {
        "document_2995": 1
    },
    "traitement douleur paroxystique": {
        "document_2996": 1
    },
    "quel outil est recommand\u00e9 pour \u00e9valuer le risque de trouble de l'usage des opio\u00efdes": {
        "document_2997": 1
    },
    "quel outil \u00e9valuer risque trouble usage opio\u00efdes": {
        "document_2998": 1
    },
    "outil risque opio\u00efdes": {
        "document_2999": 1
    },
    "quelles sont les interactions m\u00e9dicamenteuses \u00e0 surveiller lors de la prescription d'opio\u00efdes": {
        "document_3000": 1
    },
    "quelles interactions m\u00e9dicamenteuses opio\u00efdes": {
        "document_3001": 1
    },
    "interactions opio\u00efdes": {
        "document_3002": 1
    },
    "quelle est la dose maximale recommand\u00e9e d'\u00e9quivalent morphine orale par jour": {
        "document_3003": 1
    },
    "quelle dose max \u00e9quivalent morphine orale jour": {
        "document_3004": 1
    },
    "dose max morphine jour": {
        "document_3005": 1
    },
    "comment ajuster le traitement antalgique chez un patient sous morphine \u00e0 lib\u00e9ration prolong\u00e9e dont la douleur s'aggrave": {
        "document_3006": 1
    },
    "comment ajuster morphine lp si douleur aggrav\u00e9e": {
        "document_3007": 1
    },
    "ajustement morphine lp douleur": {
        "document_3008": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir pour un patient sous m\u00e9thadone pr\u00e9sentant une aggravation de la douleur": {
        "document_3009": 1
    },
    "que faire si douleur aggrav\u00e9e sous m\u00e9thadone": {
        "document_3010": 1
    },
    "aggravation douleur m\u00e9thadone": {
        "document_3011": 1
    },
    "comment g\u00e9rer l'aggravation de la douleur chez un patient trait\u00e9 par bupr\u00e9norphine": {
        "document_3012": 1
    },
    "gestion douleur aggrav\u00e9e sous bupr\u00e9norphine": {
        "document_3013": 1
    },
    "douleur bupr\u00e9norphine aggravation": {
        "document_3014": 1
    },
    "quelle est la r\u00e9duction de dose recommand\u00e9e lors du changement d'opio\u00efde": {
        "document_3015": 1
    },
    "r\u00e9duction dose changement opio\u00efde": {
        "document_3016": 1
    },
    "r\u00e9duction dose opio\u00efde": {
        "document_3017": 1
    },
    "comment calculer la dose \u00e9quianalg\u00e9sique lors du passage d'un opio\u00efde \u00e0 un autre": {
        "document_3018": 1
    },
    "calcul dose \u00e9quianalg\u00e9sique opio\u00efdes": {
        "document_3019": 1
    },
    "dose \u00e9quianalg\u00e9sique opio\u00efdes": {
        "document_3020": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de la has 2022 pour le changement d'opio\u00efde": {
        "document_3021": 1
    },
    "recommandations has changement opio\u00efde": {
        "document_3022": 1
    },
    "has changement opio\u00efde": {
        "document_3023": 1
    },
    "quelle est la dose \u00e9quivalente de morphine orale pour 10 mg d'oxycodone orale": {
        "document_3024": 1
    },
    "\u00e9quivalence morphine oxycodone": {
        "document_3026": 1
    },
    "comment convertir la dose de fentanyl transdermique en morphine orale": {
        "document_3027": 1
    },
    "conversion fentanyl morphine": {
        "document_3029": 1
    },
    "quel est le facteur de conversion entre la morphine orale et la morphine intraveineuse": {
        "document_3030": 1
    },
    "facteur conversion morphine orale iv": {
        "document_3031": 1
    },
    "conversion morphine orale iv": {
        "document_3032": 1
    },
    "quelle \u00e9chelle est utilis\u00e9e pour \u00e9valuer le m\u00e9susage des opio\u00efdes prescrits": {
        "document_3033": 1
    },
    "quelle \u00e9chelle m\u00e9susage opio\u00efdes": {
        "document_3034": 1
    },
    "\u00e9chelle m\u00e9susage opio\u00efdes": {
        "document_3035": 1
    },
    "quels outils sont utilis\u00e9s pour \u00e9valuer la d\u00e9pendance physique aux opio\u00efdes": {
        "document_3036": 1
    },
    "quels outils d\u00e9pendance physique opio\u00efdes": {
        "document_3037": 1
    },
    "outils d\u00e9pendance opio\u00efdes": {
        "document_3038": 1
    },
    "apr\u00e8s combien de temps faut-il tenter une d\u00e9croissance des opio\u00efdes": {
        "document_3039": 1
    },
    "quand tenter d\u00e9croissance opio\u00efdes": {
        "document_3040": 1
    },
    "d\u00e9croissance opio\u00efdes quand": {
        "document_3041": 1
    },
    "quels sont les signes caract\u00e9ristiques d'un surdosage en opio\u00efdes": {
        "document_3042": 1
    },
    "signes surdosage opio\u00efdes": {
        "document_3044": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence respiratoire consid\u00e9r\u00e9e comme un seuil d'alerte en cas de surdosage en opio\u00efdes": {
        "document_3045": 1
    },
    "fr\u00e9quence respiratoire alerte surdosage opio\u00efdes": {
        "document_3046": 1
    },
    "fr alerte surdosage opio\u00efdes": {
        "document_3047": 1
    },
    "quel est l'antidote utilis\u00e9 en cas de surdosage en opio\u00efdes": {
        "document_3048": 1
    },
    "antidote surdosage opio\u00efdes": {
        "document_3049": 1
    },
    "antidote opio\u00efdes": {
        "document_3050": 1
    },
    "quelles sont les informations importantes \u00e0 donner au patient lors d'un traitement par morphiniques": {
        "document_3051": 1
    },
    "informations patient traitement morphiniques": {
        "document_3052": 1
    },
    "infos patient morphiniques": {
        "document_3053": 1
    },
    "comment d\u00e9terminer le niveau de douleur tol\u00e9rable avec le patient sous morphiniques": {
        "document_3054": 1
    },
    "niveau douleur tol\u00e9rable morphiniques": {
        "document_3055": 1
    },
    "douleur tol\u00e9rable morphiniques": {
        "document_3056": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables \u00e0 conna\u00eetre pour un traitement par morphiniques": {
        "document_3057": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables morphiniques": {
        "document_3058": 1
    },
    "effets secondaires morphiniques": {
        "document_3059": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'an\u00e9mie selon l'oms en 2024": {
        "document_3060": 1
    },
    "d\u00e9finition an\u00e9mie oms 2024": {
        "document_3061": 1
    },
    "d\u00e9finition an\u00e9mie oms": {
        "document_3062": 1
    },
    "quel est le seuil de ferritin\u00e9mie pour diagnostiquer une carence en fer selon les recommandations bsg 2021": {
        "document_3063": 1
    },
    "seuil ferritin\u00e9mie carence fer bsg 2021": {
        "document_3064": 1
    },
    "seuil ferritin\u00e9mie carence fer": {
        "document_3065": 1
    },
    "comment ajuster le taux d'h\u00e9moglobine chez les fumeurs selon l'oms 2024": {
        "document_3066": 1
    },
    "ajustement h\u00e9moglobine fumeurs oms 2024": {
        "document_3067": 1
    },
    "ajustement hb fumeurs": {
        "document_3068": 1
    },
    "quelles sont les causes digestives d'une carence en fer chez les hommes et les femmes m\u00e9nopaus\u00e9es": {
        "document_3069": 1
    },
    "causes digestives carence fer hommes femmes m\u00e9nopaus\u00e9es": {
        "document_3070": 1
    },
    "causes digestives carence fer": {
        "document_3071": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence des causes digestives hautes et basses dans la carence en fer": {
        "document_3072": 1
    },
    "fr\u00e9quence causes digestives carence fer": {
        "document_3073": 1
    },
    "fr\u00e9quence causes digestives": {
        "document_3074": 1
    },
    "quels sont les examens \u00e0 r\u00e9aliser pour rechercher une cause tumorale de carence en fer": {
        "document_3075": 1
    },
    "examens recherche cause tumorale carence fer": {
        "document_3076": 1
    },
    "examens cause tumorale": {
        "document_3077": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels de l'an\u00e9mie par carence martiale": {
        "document_3078": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels an\u00e9mie carence martiale": {
        "document_3079": 1
    },
    "diagnostics an\u00e9mie carence fer": {
        "document_3080": 1
    },
    "la thalass\u00e9mie peut-elle \u00eatre confondue avec une an\u00e9mie par carence martiale": {
        "document_3081": 1
    },
    "thalass\u00e9mie vs an\u00e9mie carence martiale": {
        "document_3082": 1
    },
    "thalass\u00e9mie an\u00e9mie fer": {
        "document_3083": 1
    },
    "le d\u00e9ficit en vitamine b6 peut-il causer une an\u00e9mie similaire \u00e0 la carence martiale": {
        "document_3084": 1
    },
    "d\u00e9ficit b6 cause an\u00e9mie comme carence fer": {
        "document_3085": 1
    },
    "b6 an\u00e9mie carence fer": {
        "document_3086": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'an\u00e9mie par carence martiale": {
        "document_3087": 1
    },
    "d\u00e9finition an\u00e9mie carence martiale": {
        "document_3088": 1
    },
    "d\u00e9finition acm": {
        "document_3089": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation ccr en gastroent\u00e9rologie": {
        "document_3090": 1
    },
    "signification ccr gastroent\u00e9rologie": {
        "document_3091": 1
    },
    "ccr signification": {
        "document_3092": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le de la snfge dans la recherche sur le cancer colorectal": {
        "document_3093": 1
    },
    "r\u00f4le snfge cancer colorectal": {
        "document_3094": 1
    },
    "snfge ccr": {
        "document_3095": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'une an\u00e9mie par carence martiale": {
        "document_3096": 1
    },
    "signes cliniques an\u00e9mie carence martiale": {
        "document_3097": 1
    },
    "signes an\u00e9mie ferriprive": {
        "document_3098": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents familiaux sont importants \u00e0 consid\u00e9rer dans le diagnostic d'une an\u00e9mie": {
        "document_3099": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux an\u00e9mie": {
        "document_3100": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents an\u00e9mie": {
        "document_3101": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes sp\u00e9cifiques d'une carence en fer": {
        "document_3102": 1
    },
    "sympt\u00f4mes carence en fer": {
        "document_3103": 1
    },
    "sympt\u00f4mes carence fer": {
        "document_3104": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s pour le bilan initial d'une an\u00e9mie": {
        "document_3105": 1
    },
    "examens bilan initial an\u00e9mie": {
        "document_3106": 1
    },
    "examens an\u00e9mie": {
        "document_3107": 1
    },
    "quelle est l'importance de la nfs dans le diagnostic d'une an\u00e9mie": {
        "document_3108": 1
    },
    "r\u00f4le nfs diagnostic an\u00e9mie": {
        "document_3109": 1
    },
    "nfs an\u00e9mie": {
        "document_3110": 1
    },
    "pourquoi mesurer la ferritin\u00e9mie dans le bilan d'une an\u00e9mie": {
        "document_3111": 1
    },
    "ferritin\u00e9mie bilan an\u00e9mie": {
        "document_3112": 1
    },
    "ferritin\u00e9mie an\u00e9mie": {
        "document_3113": 1
    },
    "quels examens endoscopiques sont recommand\u00e9s pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal chez les hommes de tout \u00e2ge et les femmes de plus de 50 ans pr\u00e9sentant une an\u00e9mie ferriprive": {
        "document_3114": 1
    },
    "examens endoscopiques d\u00e9pistage cancer colorectal an\u00e9mie ferriprive": {
        "document_3115": 1
    },
    "endoscopies cancer colorectal an\u00e9mie": {
        "document_3116": 1
    },
    "dans quels cas une coloscopie est-elle indiqu\u00e9e pour le bilan d'une an\u00e9mie par carence martiale": {
        "document_3117": 1
    },
    "indications coloscopie an\u00e9mie ferriprive": {
        "document_3118": 1
    },
    "coloscopie an\u00e9mie ferriprive": {
        "document_3119": 1
    },
    "quelles alternatives \u00e0 la coloscopie peuvent \u00eatre envisag\u00e9es pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal en cas d'an\u00e9mie ferriprive": {
        "document_3120": 1
    },
    "alternatives coloscopie d\u00e9pistage cancer colorectal an\u00e9mie": {
        "document_3121": 1
    },
    "alternatives coloscopie cancer colorectal": {
        "document_3122": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e pour le traitement de l'an\u00e9mie ferriprive": {
        "document_3123": 1
    },
    "posologie traitement an\u00e9mie ferriprive": {
        "document_3124": 1
    },
    "posologie an\u00e9mie ferriprive": {
        "document_3125": 1
    },
    "quelles sont les sp\u00e9cialit\u00e9s de fer disponibles en france pour le traitement de l'an\u00e9mie": {
        "document_3126": 1
    },
    "sp\u00e9cialit\u00e9s fer an\u00e9mie france": {
        "document_3127": 1
    },
    "sp\u00e9cialit\u00e9s fer an\u00e9mie": {
        "document_3128": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e du suivi apr\u00e8s le traitement d'une an\u00e9mie ferriprive": {
        "document_3129": 1
    },
    "dur\u00e9e suivi apr\u00e8s traitement an\u00e9mie": {
        "document_3130": 1
    },
    "suivi an\u00e9mie ferriprive": {
        "document_3131": 1
    },
    "quelles sont les indications pour une suppl\u00e9mentation en fer": {
        "document_3132": 1
    },
    "quand suppl\u00e9menter en fer": {
        "document_3133": 1
    },
    "indications suppl\u00e9mentation fer": {
        "document_3134": 1
    },
    "comment g\u00e9rer la suppl\u00e9mentation en fer en cas de mauvaise tol\u00e9rance": {
        "document_3135": 1
    },
    "que faire si intol\u00e9rance au fer": {
        "document_3136": 1
    },
    "intol\u00e9rance fer traitement": {
        "document_3137": 1
    },
    "quels sont les aliments riches en fer recommand\u00e9s pour l'an\u00e9mie ferriprive": {
        "document_3138": 1
    },
    "quels aliments riches en fer": {
        "document_3139": 1
    },
    "aliments riches fer": {
        "document_3140": 1
    },
    "quelle est la valeur seuil de ferritin\u00e9mie pour diagnostiquer une carence martiale": {
        "document_3141": 1
    },
    "seuil ferritin\u00e9mie carence martiale": {
        "document_3142": 1
    },
    "seuil ferritine carence fer": {
        "document_3143": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires faut-il r\u00e9aliser en cas de ferritin\u00e9mie normale avec suspicion d'inflammation": {
        "document_3144": 1
    },
    "examens si ferritine normale et inflammation": {
        "document_3145": 1
    },
    "tests ferritine normale inflammation": {
        "document_3146": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir devant une ferritin\u00e9mie \u00e9lev\u00e9e (>150 ng/ml)": {
        "document_3147": 1
    },
    "conduite ferritin\u00e9mie \u00e9lev\u00e9e": {
        "document_3148": 1
    },
    "que faire ferritine haute": {
        "document_3149": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de l'immunit\u00e9 apr\u00e8s une infection naturelle de coqueluche": {
        "document_3150": 1
    },
    "dur\u00e9e immunit\u00e9 coqueluche apr\u00e8s infection": {
        "document_3151": 1
    },
    "dur\u00e9e immunit\u00e9 coqueluche": {
        "document_3152": 1
    },
    "combien de temps dure l'immunit\u00e9 conf\u00e9r\u00e9e par le vaccin contre la coqueluche": {
        "document_3153": 1
    },
    "dur\u00e9e immunit\u00e9 vaccin coqueluche": {
        "document_3154": 1
    },
    "dur\u00e9e immunit\u00e9 vaccin": {
        "document_3155": 1
    },
    "combien de cas sont n\u00e9cessaires pour d\u00e9finir des cas group\u00e9s de coqueluche": {
        "document_3156": 1
    },
    "nombre cas group\u00e9s coqueluche": {
        "document_3157": 1
    },
    "cas group\u00e9s coqueluche": {
        "document_3158": 1
    },
    "quelle est la principale source de contamination de la coqueluche chez les nourrissons": {
        "document_3159": 1
    },
    "source contamination coqueluche nourrissons": {
        "document_3160": 1
    },
    "source contamination coqueluche": {
        "document_3161": 1
    },
    "quel est le pourcentage d'adultes suivis pour toux prolong\u00e9e ayant la coqueluche en \u00eele-de-france": {
        "document_3162": 1
    },
    "pourcentage adultes coqueluche \u00eele-de-france": {
        "document_3163": 1
    },
    "pourcentage coqueluche adultes": {
        "document_3164": 1
    },
    "combien de d\u00e9c\u00e8s par coqueluche ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s entre 1979 et 2005": {
        "document_3165": 1
    },
    "nombre d\u00e9c\u00e8s coqueluche 1979-2005": {
        "document_3166": 1
    },
    "d\u00e9c\u00e8s coqueluche 1979-2005": {
        "document_3167": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation has dans le contexte m\u00e9dical": {
        "document_3168": 1
    },
    "que signifie has en m\u00e9decine": {
        "document_4924": 1
    },
    "has signification m\u00e9dicale": {
        "document_3170": 1
    },
    "que repr\u00e9sente l'acronyme hcsp dans le domaine de la sant\u00e9 publique": {
        "document_3171": 1
    },
    "que veut dire hcsp sant\u00e9 publique": {
        "document_3172": 1
    },
    "hcsp d\u00e9finition sant\u00e9": {
        "document_3173": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation spilf en infectiologie": {
        "document_3174": 1
    },
    "que signifie spilf infectiologie": {
        "document_3175": 1
    },
    "spilf d\u00e9finition m\u00e9dicale": {
        "document_3176": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de diagnostic de la coqueluche": {
        "document_3177": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostic coqueluche": {
        "document_3187": 1
    },
    "diagnostic coqueluche": {
        "document_3179": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels de la coqueluche": {
        "document_3180": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels coqueluche": {
        "document_3181": 1
    },
    "diff\u00e9rentiel coqueluche": {
        "document_3182": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de contagiosit\u00e9 de la coqueluche sans traitement": {
        "document_3183": 1
    },
    "dur\u00e9e contagiosit\u00e9 coqueluche sans traitement": {
        "document_3184": 1
    },
    "contagiosit\u00e9 coqueluche": {
        "document_3185": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res cliniques pour suspecter une coqueluche": {
        "document_3186": 1
    },
    "sympt\u00f4mes coqueluche": {
        "document_3215": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e minimale de toux pour \u00e9voquer une coqueluche": {
        "document_3189": 1
    },
    "dur\u00e9e toux coqueluche": {
        "document_3191": 1
    },
    "quels sont les signes sp\u00e9cifiques de la coqueluche chez le nourrisson": {
        "document_3192": 1
    },
    "signes coqueluche nourrisson": {
        "document_3193": 1
    },
    "coqueluche nourrisson": {
        "document_3194": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de la phase d'incubation de la coqueluche chez l'enfant non vaccin\u00e9": {
        "document_3195": 1
    },
    "dur\u00e9e incubation coqueluche enfant non vaccin\u00e9": {
        "document_3196": 1
    },
    "dur\u00e9e incubation coqueluche": {
        "document_3197": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes caract\u00e9ristiques de la phase d'\u00e9tat de la coqueluche": {
        "document_3198": 1
    },
    "sympt\u00f4mes phase d'\u00e9tat coqueluche": {
        "document_3199": 1
    },
    "combien de temps dure la phase de convalescence de la coqueluche chez l'enfant": {
        "document_3201": 1
    },
    "dur\u00e9e convalescence coqueluche enfant": {
        "document_3202": 1
    },
    "dur\u00e9e convalescence coqueluche": {
        "document_3203": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes de la coqueluche chez un nourrisson de moins de 6 mois": {
        "document_3204": 1
    },
    "sympt\u00f4mes coqueluche nourrisson moins 6 mois": {
        "document_3205": 1
    },
    "sympt\u00f4mes coqueluche nourrisson": {
        "document_3206": 1
    },
    "pourquoi un rappel vaccinal contre la coqueluche est-il recommand\u00e9 pendant la grossesse": {
        "document_3207": 1
    },
    "pourquoi rappel vaccin coqueluche grossesse": {
        "document_3208": 1
    },
    "rappel coqueluche grossesse": {
        "document_3209": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles de la coqueluche chez un nourrisson non vaccin\u00e9": {
        "document_3210": 1
    },
    "complications coqueluche nourrisson non vaccin\u00e9": {
        "document_3211": 1
    },
    "complications coqueluche nourrisson": {
        "document_3212": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes caract\u00e9ristiques de la coqueluche chez l'adulte": {
        "document_3213": 1
    },
    "sympt\u00f4mes coqueluche adulte": {
        "document_3214": 1
    },
    "comment se manifeste la toux dans la coqueluche chez l'adulte": {
        "document_3216": 1
    },
    "toux coqueluche adulte": {
        "document_3217": 1
    },
    "toux coqueluche": {
        "document_3218": 1
    },
    "quels sont les signes \u00e9vocateurs de la coqueluche chez l'adulte vaccin\u00e9": {
        "document_3219": 1
    },
    "signes coqueluche adulte vaccin\u00e9": {
        "document_3220": 1
    },
    "signes coqueluche": {
        "document_3221": 1
    },
    "quels examens biologiques sont r\u00e9alis\u00e9s pour diagnostiquer la coqueluche": {
        "document_3222": 1
    },
    "examens biologiques coqueluche": {
        "document_3223": 1
    },
    "biologie coqueluche": {
        "document_3224": 1
    },
    "quelle est la valeur de l'hyperlymphocytose \u00e9vocatrice de coqueluche": {
        "document_3225": 1
    },
    "valeur hyperlymphocytose coqueluche": {
        "document_3226": 1
    },
    "hyperlymphocytose coqueluche": {
        "document_3227": 1
    },
    "quels examens d'imagerie sont recommand\u00e9s pour la coqueluche": {
        "document_3228": 1
    },
    "imagerie coqueluche": {
        "document_3229": 1
    },
    "radio coqueluche": {
        "document_3230": 1
    },
    "quel test est recommand\u00e9 pour diagnostiquer la coqueluche dans les 3 premi\u00e8res semaines des sympt\u00f4mes": {
        "document_3231": 1
    },
    "quel test pour coqueluche d\u00e9but sympt\u00f4mes": {
        "document_3232": 1
    },
    "test coqueluche d\u00e9but": {
        "document_3233": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires apr\u00e8s 21 jours de sympt\u00f4mes de coqueluche": {
        "document_3234": 1
    },
    "examens coqueluche apr\u00e8s 21 jours": {
        "document_3235": 1
    },
    "examens coqueluche tardifs": {
        "document_3236": 1
    },
    "quel test est recommand\u00e9 pour un cas contact de coqueluche": {
        "document_3237": 1
    },
    "quel test pour cas contact coqueluche": {
        "document_3238": 1
    },
    "test cas contact coqueluche": {
        "document_3239": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de protection offerte par le vaccin contre la coqueluche": {
        "document_3240": 1
    },
    "dur\u00e9e protection vaccin coqueluche": {
        "document_3241": 1
    },
    "dur\u00e9e vaccin coqueluche": {
        "document_3242": 1
    },
    "quels sont les vaccins recommand\u00e9s contre la coqueluche pour les enfants avant 11-13 ans": {
        "document_3243": 1
    },
    "vaccins coqueluche enfants -11 ans": {
        "document_3244": 1
    },
    "vaccins coqueluche enfants": {
        "document_3245": 1
    },
    "\u00e0 quel moment de la grossesse est-il recommand\u00e9 de faire le vaccin contre la coqueluche": {
        "document_3246": 1
    },
    "quand vaccin coqueluche grossesse": {
        "document_3247": 1
    },
    "vaccin coqueluche grossesse": {
        "document_3248": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'\u00e9viction scolaire pour un enfant atteint de coqueluche": {
        "document_3249": 1
    },
    "dur\u00e9e \u00e9viction scolaire coqueluche": {
        "document_3250": 1
    },
    "\u00e9viction coqueluche dur\u00e9e": {
        "document_3251": 1
    },
    "quelles sont les mesures barri\u00e8res recommand\u00e9es pour la coqueluche": {
        "document_3252": 1
    },
    "mesures barri\u00e8res coqueluche": {
        "document_3253": 1
    },
    "barri\u00e8res coqueluche": {
        "document_3254": 1
    },
    "dans quels cas faut-il signaler la coqueluche aux autorit\u00e9s sanitaires": {
        "document_3255": 1
    },
    "quand signaler coqueluche ars": {
        "document_3256": 1
    },
    "signalement coqueluche": {
        "document_3257": 1
    },
    "quels antibiotiques sont recommand\u00e9s pour traiter la coqueluche pendant la grossesse": {
        "document_3258": 1
    },
    "antibiotiques coqueluche grossesse": {
        "document_3260": 1
    },
    "l'antibioth\u00e9rapie am\u00e9liore-t-elle la toux dans le traitement de la coqueluche": {
        "document_3261": 1
    },
    "antibiotiques am\u00e9liorent toux coqueluche": {
        "document_3262": 1
    },
    "antibiotiques toux coqueluche": {
        "document_3263": 1
    },
    "quand le cotrimoxazole peut-il \u00eatre utilis\u00e9 pour traiter la coqueluche pendant la grossesse": {
        "document_3264": 1
    },
    "cotrimoxazole coqueluche grossesse quand": {
        "document_3265": 1
    },
    "cotrimoxazole coqueluche grossesse": {
        "document_3266": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e du traitement par azithromycine pour la coqueluche": {
        "document_3267": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement azithromycine coqueluche": {
        "document_3268": 1
    },
    "dur\u00e9e azithromycine coqueluche": {
        "document_3269": 1
    },
    "quel est l'antibiotique de deuxi\u00e8me intention en cas de p\u00e9nurie pour traiter la coqueluche": {
        "document_3270": 1
    },
    "antibiotique 2e intention coqueluche p\u00e9nurie": {
        "document_3271": 1
    },
    "antibiotique alternatif coqueluche": {
        "document_3272": 1
    },
    "quelle est la posologie de l'\u00e9rythromycine pour traiter la coqueluche chez l'enfant de plus de 25 kg": {
        "document_3273": 1
    },
    "posologie \u00e9rythromycine coqueluche enfant +25kg": {
        "document_3274": 1
    },
    "dose \u00e9rythromycine enfant coqueluche": {
        "document_3275": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e maximale pour administrer l'antibioprophylaxie aux contacts proches d'un cas de coqueluche": {
        "document_3276": 1
    },
    "d\u00e9lai antibioprophylaxie coqueluche contacts": {
        "document_3277": 1
    },
    "d\u00e9lai antibioprophylaxie coqueluche": {
        "document_3278": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour administrer l'antibioprophylaxie aux enfants en cas de contact avec un cas de coqueluche": {
        "document_3279": 1
    },
    "crit\u00e8res antibioprophylaxie enfants coqueluche": {
        "document_3280": 1
    },
    "crit\u00e8res antibioprophylaxie coqueluche": {
        "document_3281": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'\u00e9viction de collectivit\u00e9 pour un cas de coqueluche sous traitement antibiotique": {
        "document_3282": 1
    },
    "dur\u00e9e \u00e9viction coqueluche sous antibiotiques": {
        "document_3283": 1
    },
    "dur\u00e9e \u00e9viction coqueluche": {
        "document_3284": 1
    },
    "quel test diagnostique est recommand\u00e9 pour confirmer une coqueluche en phase pr\u00e9coce": {
        "document_3285": 1
    },
    "quel test pour diagnostiquer coqueluche pr\u00e9coce": {
        "document_3286": 1
    },
    "test diagnostic coqueluche": {
        "document_3287": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de toux \u00e0 partir de laquelle on ne fait plus de pcr pour la coqueluche": {
        "document_3288": 1
    },
    "dur\u00e9e toux sans pcr coqueluche": {
        "document_3289": 1
    },
    "dur\u00e9e toux coqueluche pcr": {
        "document_3290": 1
    },
    "quel antibiotique est recommand\u00e9 pour traiter la coqueluche chez l'enfant": {
        "document_3291": 1
    },
    "quel antibiotique coqueluche enfant": {
        "document_3292": 1
    },
    "antibiotique coqueluche": {
        "document_3293": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'alop\u00e9cie": {
        "document_3294": 1
    },
    "d\u00e9finition alop\u00e9cie": {
        "document_3295": 1
    },
    "alop\u00e9cie d\u00e9finition": {
        "document_3296": 1
    },
    "quelles sont les principales causes de l'alop\u00e9cie": {
        "document_3297": 1
    },
    "causes principales alop\u00e9cie": {
        "document_3298": 1
    },
    "causes alop\u00e9cie": {
        "document_3368": 1
    },
    "quel est l'impact de l'alop\u00e9cie sur la qualit\u00e9 de vie": {
        "document_3300": 1
    },
    "impact alop\u00e9cie qualit\u00e9 vie": {
        "document_3301": 1
    },
    "alop\u00e9cie qualit\u00e9 vie": {
        "document_3302": 1
    },
    "combien de follicules pileux sont pr\u00e9sents sur le cuir chevelu": {
        "document_3303": 1
    },
    "nombre follicules cuir chevelu": {
        "document_3304": 1
    },
    "nombre follicules cheveux": {
        "document_3305": 1
    },
    "quelles sont les trois phases du cycle pilaire": {
        "document_3306": 1
    },
    "phases cycle pilaire": {
        "document_3307": 1
    },
    "phases cheveux": {
        "document_3308": 1
    },
    "quels nutriments sont n\u00e9cessaires pour une croissance satisfaisante des cheveux": {
        "document_3309": 1
    },
    "nutriments croissance cheveux": {
        "document_3310": 1
    },
    "nutriments cheveux": {
        "document_3311": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation aag en dermatologie": {
        "document_3312": 1
    },
    "que signifie aag en dermatologie": {
        "document_3313": 1
    },
    "aag signification dermatologie": {
        "document_3314": 1
    },
    "qu'est-ce que l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique en termes m\u00e9dicaux": {
        "document_3315": 1
    },
    "d\u00e9finition alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3316": 1
    },
    "alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique d\u00e9finition": {
        "document_3317": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation edf dans le contexte m\u00e9dical": {
        "document_3318": 1
    },
    "que signifie edf en m\u00e9decine": {
        "document_3319": 1
    },
    "edf signification m\u00e9dicale": {
        "document_3320": 1
    },
    "quelles sont les principales causes d'une alop\u00e9cie effluvium t\u00e9log\u00e8ne": {
        "document_3321": 1
    },
    "causes alop\u00e9cie effluvium t\u00e9log\u00e8ne": {
        "document_3322": 1
    },
    "causes effluvium t\u00e9log\u00e8ne": {
        "document_3323": 1
    },
    "comment se caract\u00e9rise l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3324": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3325": 1
    },
    "alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3326": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'une pelade": {
        "document_3327": 1
    },
    "signes cliniques pelade": {
        "document_3328": 1
    },
    "signes pelade": {
        "document_3329": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques caract\u00e9ristiques de l'alop\u00e9cie": {
        "document_3330": 1
    },
    "signes cliniques alop\u00e9cie": {
        "document_3331": 1
    },
    "signes alop\u00e9cie": {
        "document_3332": 1
    },
    "comment identifier les sympt\u00f4mes associ\u00e9s \u00e0 l'alop\u00e9cie": {
        "document_3333": 1
    },
    "sympt\u00f4mes alop\u00e9cie": {
        "document_3335": 1
    },
    "quels \u00e9l\u00e9ments cliniques peuvent orienter vers la cause de l'alop\u00e9cie": {
        "document_3336": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments cliniques cause alop\u00e9cie": {
        "document_3337": 1
    },
    "cause alop\u00e9cie": {
        "document_3338": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents personnels importants \u00e0 consid\u00e9rer dans l'\u00e9valuation d'une alop\u00e9cie": {
        "document_3339": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents personnels alop\u00e9cie": {
        "document_3340": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents alop\u00e9cie": {
        "document_3341": 1
    },
    "quels facteurs contextuels r\u00e9cents peuvent influencer l'apparition d'une alop\u00e9cie": {
        "document_3342": 1
    },
    "contexte r\u00e9cent alop\u00e9cie": {
        "document_3343": 1
    },
    "contexte alop\u00e9cie": {
        "document_3344": 1
    },
    "quels traitements en cours peuvent \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 une alop\u00e9cie": {
        "document_3345": 1
    },
    "traitements associ\u00e9s alop\u00e9cie": {
        "document_3346": 1
    },
    "traitements alop\u00e9cie": {
        "document_3377": 1
    },
    "quels sont les caract\u00e8res \u00e0 examiner lors d'une alop\u00e9cie": {
        "document_3348": 1
    },
    "caract\u00e8res \u00e0 examiner alop\u00e9cie": {
        "document_3349": 1
    },
    "caract\u00e8res alop\u00e9cie": {
        "document_3350": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la topographie d'une alop\u00e9cie": {
        "document_3351": 1
    },
    "\u00e9valuer topographie alop\u00e9cie": {
        "document_3352": 1
    },
    "topographie alop\u00e9cie": {
        "document_3353": 1
    },
    "quelles autres atteintes des phan\u00e8res rechercher lors d'une alop\u00e9cie": {
        "document_3354": 1
    },
    "autres atteintes phan\u00e8res alop\u00e9cie": {
        "document_3355": 1
    },
    "atteintes phan\u00e8res alop\u00e9cie": {
        "document_3356": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s en cas de suspicion de m\u00e9norragies ou de d\u00e9nutrition dans l'alop\u00e9cie": {
        "document_3357": 1
    },
    "examens alop\u00e9cie m\u00e9norragies d\u00e9nutrition": {
        "document_3358": 1
    },
    "examens alop\u00e9cie m\u00e9norragies": {
        "document_3359": 1
    },
    "quels tests sont \u00e0 effectuer pour un effluvium t\u00e9log\u00e8ne persistant apr\u00e8s 3 \u00e0 6 mois": {
        "document_3360": 1
    },
    "tests effluvium t\u00e9log\u00e8ne persistant": {
        "document_3361": 1
    },
    "tests effluvium t\u00e9log\u00e8ne": {
        "document_3362": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires en cas de suspicion de sopk dans l'alop\u00e9cie": {
        "document_3363": 1
    },
    "examens alop\u00e9cie sopk": {
        "document_3365": 1
    },
    "quelles sont les causes courantes d'alop\u00e9cie \u00e0 rechercher en priorit\u00e9": {
        "document_3366": 1
    },
    "causes fr\u00e9quentes alop\u00e9cie": {
        "document_3367": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le du soutien psychologique dans la prise en charge de l'alop\u00e9cie": {
        "document_3369": 1
    },
    "importance soutien psychologique alop\u00e9cie": {
        "document_3370": 1
    },
    "soutien psychologique alop\u00e9cie": {
        "document_3371": 1
    },
    "quand faut-il demander un avis dermatologique pour une alop\u00e9cie": {
        "document_3372": 1
    },
    "quand avis dermatologue alop\u00e9cie": {
        "document_3373": 1
    },
    "avis dermatologue alop\u00e9cie": {
        "document_3374": 1
    },
    "quels sont les traitements locaux recommand\u00e9s pour l'alop\u00e9cie": {
        "document_3375": 1
    },
    "traitements locaux alop\u00e9cie": {
        "document_3376": 1
    },
    "dans quels cas faut-il consulter un dermatologue pour l'alop\u00e9cie": {
        "document_3378": 1
    },
    "quand consulter dermatologue alop\u00e9cie": {
        "document_3379": 1
    },
    "consultation alop\u00e9cie": {
        "document_3380": 1
    },
    "quelles sont les options de traitement pour les formes \u00e9tendues d'alop\u00e9cie": {
        "document_3381": 1
    },
    "traitements formes \u00e9tendues alop\u00e9cie": {
        "document_3382": 1
    },
    "traitements alop\u00e9cie \u00e9tendue": {
        "document_3383": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge peut-on commencer un traitement pour l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3384": 1
    },
    "\u00e2ge minimum traitement alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3385": 1
    },
    "\u00e2ge traitement alop\u00e9cie": {
        "document_3386": 1
    },
    "apr\u00e8s combien de temps faut-il r\u00e9\u00e9valuer le traitement de l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3387": 1
    },
    "d\u00e9lai r\u00e9\u00e9valuation traitement alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3388": 1
    },
    "r\u00e9\u00e9valuation traitement alop\u00e9cie": {
        "document_3389": 1
    },
    "quelles informations importantes faut-il donner au patient concernant le traitement de l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3390": 1
    },
    "informations importantes traitement alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3391": 1
    },
    "infos traitement alop\u00e9cie": {
        "document_3392": 1
    },
    "quels sont les traitements les plus efficaces pour l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique masculine": {
        "document_3393": 1
    },
    "traitements efficaces alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique homme": {
        "document_3394": 1
    },
    "traitements alop\u00e9cie homme": {
        "document_3395": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires potentiels du finast\u00e9ride dans le traitement de l'alop\u00e9cie": {
        "document_3396": 1
    },
    "effets secondaires finast\u00e9ride alop\u00e9cie": {
        "document_3397": 1
    },
    "effets secondaires finast\u00e9ride": {
        "document_3398": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e avant d'\u00e9valuer l'efficacit\u00e9 du finast\u00e9ride pour l'alop\u00e9cie": {
        "document_3399": 1
    },
    "dur\u00e9e \u00e9valuation efficacit\u00e9 finast\u00e9ride alop\u00e9cie": {
        "document_3400": 1
    },
    "dur\u00e9e efficacit\u00e9 finast\u00e9ride": {
        "document_3401": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 du minoxidil dans le traitement de l'alop\u00e9cie androg\u00e9nique chez la femme": {
        "document_3402": 1
    },
    "efficacit\u00e9 minoxidil alop\u00e9cie femme": {
        "document_3403": 1
    },
    "minoxidil alop\u00e9cie femme": {
        "document_3404": 1
    },
    "quels sont les traitements disponibles pour l'alop\u00e9cie androg\u00e9nique f\u00e9minine": {
        "document_3405": 1
    },
    "traitements alop\u00e9cie androg\u00e9nique femme": {
        "document_3406": 1
    },
    "traitements alop\u00e9cie femme": {
        "document_3407": 1
    },
    "le traitement par plasma riche en plaquettes est-il efficace pour l'alop\u00e9cie androg\u00e9nique": {
        "document_3408": 1
    },
    "efficacit\u00e9 prp alop\u00e9cie androg\u00e9nique": {
        "document_3409": 1
    },
    "prp alop\u00e9cie": {
        "document_3410": 1
    },
    "quelle est la dose recommand\u00e9e de minoxidil pour traiter l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3411": 1
    },
    "dose minoxidil alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3412": 1
    },
    "dose minoxidil alop\u00e9cie": {
        "document_3413": 1
    },
    "apr\u00e8s combien de temps doit-on r\u00e9\u00e9valuer l'efficacit\u00e9 du traitement par minoxidil": {
        "document_3414": 1
    },
    "d\u00e9lai r\u00e9\u00e9valuation traitement minoxidil": {
        "document_3415": 1
    },
    "r\u00e9\u00e9valuation minoxidil quand": {
        "document_3416": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires possibles du traitement par minoxidil pour l'alop\u00e9cie": {
        "document_3417": 1
    },
    "effets secondaires minoxidil alop\u00e9cie": {
        "document_3418": 1
    },
    "effets secondaires minoxidil": {
        "document_3419": 1
    },
    "combien de temps faut-il attendre pour \u00e9valuer le r\u00e9sultat final d'une greffe capillaire": {
        "document_3420": 1
    },
    "d\u00e9lai \u00e9valuation r\u00e9sultat greffe capillaire": {
        "document_3421": 1
    },
    "d\u00e9lai r\u00e9sultat greffe cheveux": {
        "document_3422": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications \u00e0 la greffe de cheveux": {
        "document_3423": 1
    },
    "contre-indications greffe cheveux": {
        "document_3424": 1
    },
    "contre-indications greffe capillaire": {
        "document_3425": 1
    },
    "quels traitements peuvent limiter la progression de l'alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3426": 1
    },
    "traitements contre progression alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3427": 1
    },
    "traitements alop\u00e9cie androg\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_3428": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour l'alop\u00e9cie androg\u00e9nique chez l'homme": {
        "document_3429": 1
    },
    "traitements alop\u00e9cie androg\u00e9nique homme": {
        "document_3430": 1
    },
    "traitements aag homme": {
        "document_3431": 1
    },
    "quelles sont les causes diff\u00e9rentielles \u00e0 envisager en cas de cuir chevelu non sain lors d'une alop\u00e9cie": {
        "document_3432": 1
    },
    "causes diff\u00e9rentielles alop\u00e9cie cuir chevelu non sain": {
        "document_3433": 1
    },
    "diff\u00e9rentiel alop\u00e9cie": {
        "document_3434": 1
    },
    "quel est le traitement recommand\u00e9 pour l'alop\u00e9cie androg\u00e9nique chez la femme": {
        "document_3435": 1
    },
    "traitement alop\u00e9cie androg\u00e9nique femme": {
        "document_3436": 1
    },
    "traitement aag femme": {
        "document_3437": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de l'algie vasculaire de la face dans la population g\u00e9n\u00e9rale": {
        "document_3438": 1
    },
    "pr\u00e9valence algie vasculaire de la face": {
        "document_3439": 1
    },
    "pr\u00e9valence avf": {
        "document_3440": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour diagnostiquer une algie vasculaire de la face chronique": {
        "document_3441": 1
    },
    "crit\u00e8res avf chronique": {
        "document_3442": 1
    },
    "avf chronique crit\u00e8res": {
        "document_3443": 1
    },
    "quelles sont les cons\u00e9quences psychosociales de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3444": 1
    },
    "cons\u00e9quences psychosociales avf": {
        "document_3445": 1
    },
    "impact avf vie": {
        "document_3446": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation avf en m\u00e9decine": {
        "document_3447": 1
    },
    "que signifie avf en m\u00e9decine": {
        "document_3448": 1
    },
    "avf signification m\u00e9dicale": {
        "document_3449": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation cta dans le contexte des c\u00e9phal\u00e9es": {
        "document_3450": 1
    },
    "que veut dire cta pour les c\u00e9phal\u00e9es": {
        "document_3451": 1
    },
    "cta c\u00e9phal\u00e9es signification": {
        "document_3452": 1
    },
    "quel est le nom complet de la sfemc dans le domaine m\u00e9dical": {
        "document_3453": 1
    },
    "que signifie sfemc en m\u00e9decine": {
        "document_3454": 1
    },
    "sfemc signification m\u00e9dicale": {
        "document_3455": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques de l'algie vasculaire de la face selon l'ichd-3": {
        "document_3600": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostiques algie vasculaire face": {
        "document_3457": 1
    },
    "crit\u00e8res avf ichd-3": {
        "document_3602": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e typique d'une crise d'algie vasculaire de la face": {
        "document_3477": 1
    },
    "dur\u00e9e crise algie vasculaire face": {
        "document_3478": 1
    },
    "dur\u00e9e crise avf": {
        "document_3479": 1
    },
    "quels sont les signes associ\u00e9s \u00e0 l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3462": 1
    },
    "signes associ\u00e9s algie vasculaire face": {
        "document_3463": 1
    },
    "signes avf": {
        "document_3464": 1
    },
    "quel est le pourcentage de patients diagnostiqu\u00e9s au d\u00e9but de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3465": 1
    },
    "pourcentage diagnostic pr\u00e9coce avf": {
        "document_3466": 1
    },
    "% diagnostic pr\u00e9coce avf": {
        "document_3467": 1
    },
    "quels sont les d\u00e9fis dans le diagnostic pr\u00e9coce de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3468": 1
    },
    "d\u00e9fis diagnostic pr\u00e9coce avf": {
        "document_3469": 1
    },
    "d\u00e9fis diagnostic avf": {
        "document_3470": 1
    },
    "comment am\u00e9liorer le taux de diagnostic pr\u00e9coce de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3471": 1
    },
    "am\u00e9liorer diagnostic pr\u00e9coce avf": {
        "document_3472": 1
    },
    "am\u00e9liorer diagnostic avf": {
        "document_3473": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3474": 1
    },
    "sympt\u00f4mes algie vasculaire de la face": {
        "document_3475": 1
    },
    "sympt\u00f4mes avf": {
        "document_3476": 1
    },
    "quels sont les signes dysautonomiques associ\u00e9s \u00e0 l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3480": 1
    },
    "signes dysautonomiques algie vasculaire face": {
        "document_3481": 1
    },
    "signes dysautonomiques avf": {
        "document_3482": 1
    },
    "quels \u00e9l\u00e9ments sont inclus dans un examen neurologique complet": {
        "document_3483": 1
    },
    "composants examen neurologique complet": {
        "document_3484": 1
    },
    "examen neurologique complet": {
        "document_3485": 1
    },
    "quels tests neurologiques sont effectu\u00e9s lors d'un examen complet": {
        "document_3486": 1
    },
    "tests examen neurologique complet": {
        "document_3487": 1
    },
    "tests neurologiques complets": {
        "document_3488": 1
    },
    "quelle est l'importance d'un examen neurologique complet dans le diagnostic": {
        "document_3489": 1
    },
    "importance examen neurologique complet": {
        "document_3490": 1
    },
    "importance examen neurologique": {
        "document_3491": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques distinctives de la migraine par rapport \u00e0 l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3492": 1
    },
    "diff\u00e9rences migraine et avf": {
        "document_3493": 1
    },
    "migraine vs avf": {
        "document_3494": 1
    },
    "comment diff\u00e9rencier la n\u00e9vralgie du trijumeau de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3495": 1
    },
    "n\u00e9vralgie trijumeau vs avf": {
        "document_3496": 1
    },
    "trijumeau vs avf": {
        "document_3497": 1
    },
    "quelles sont les principales diff\u00e9rences entre les autres c\u00e9phal\u00e9es trig\u00e9mino-autonomiques et l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3498": 1
    },
    "diff\u00e9rences cta et avf": {
        "document_3499": 1
    },
    "cta vs avf": {
        "document_3500": 1
    },
    "quelle imagerie est recommand\u00e9e pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3501": 1
    },
    "quelle imagerie pour avf": {
        "document_3502": 1
    },
    "imagerie avf": {
        "document_3503": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3504": 1
    },
    "quels examens pour avf": {
        "document_3505": 1
    },
    "examens avf": {
        "document_3506": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de la sfemc pour l'imagerie de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3507": 1
    },
    "recommandations sfemc imagerie avf": {
        "document_3508": 1
    },
    "sfemc imagerie avf": {
        "document_3509": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour les crises d'algie vasculaire de la face": {
        "document_3510": 1
    },
    "traitements crises algie vasculaire face": {
        "document_3511": 1
    },
    "traitements avf": {
        "document_3584": 1
    },
    "quelle est la prise en charge recommand\u00e9e pour plus de 2 crises par jour d'algie vasculaire de la face": {
        "document_3513": 1
    },
    "traitement >2 crises/jour avf": {
        "document_3514": 1
    },
    "traitement avf fr\u00e9quente": {
        "document_3515": 1
    },
    "quels sont les facteurs d\u00e9clenchants potentiels des crises d'algie vasculaire de la face": {
        "document_3516": 1
    },
    "facteurs d\u00e9clenchants avf": {
        "document_3517": 1
    },
    "d\u00e9clencheurs avf": {
        "document_3518": 1
    },
    "quel est l'objectif du traitement de crise de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3519": 1
    },
    "objectif traitement crise algie vasculaire face": {
        "document_3520": 1
    },
    "objectif traitement avf": {
        "document_3521": 1
    },
    "combien de temps faut-il attendre pour \u00e9valuer l'efficacit\u00e9 du traitement de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3522": 1
    },
    "d\u00e9lai \u00e9valuation efficacit\u00e9 traitement avf": {
        "document_3523": 1
    },
    "d\u00e9lai efficacit\u00e9 avf": {
        "document_3524": 1
    },
    "quel est le crit\u00e8re d'efficacit\u00e9 du traitement de crise de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3525": 1
    },
    "crit\u00e8re efficacit\u00e9 traitement crise avf": {
        "document_3526": 1
    },
    "crit\u00e8re efficacit\u00e9 avf": {
        "document_3527": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e pour le sumatriptan injectable dans le traitement de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3528": 1
    },
    "posologie sumatriptan injectable avf": {
        "document_3529": 1
    },
    "dose sumatriptan avf": {
        "document_3539": 1
    },
    "combien de doses de sumatriptan injectable peuvent \u00eatre administr\u00e9es par jour pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3531": 1
    },
    "nombre doses sumatriptan par jour avf": {
        "document_3532": 1
    },
    "doses/jour sumatriptan avf": {
        "document_3533": 1
    },
    "quels sont les principaux effets ind\u00e9sirables du sumatriptan injectable dans le traitement de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3534": 1
    },
    "effets secondaires sumatriptan injectable avf": {
        "document_3535": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables sumatriptan": {
        "document_3536": 1
    },
    "quelle est la dose recommand\u00e9e de sumatriptan en spray nasal pour le traitement de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3537": 1
    },
    "dose sumatriptan spray nasal pour avf": {
        "document_3538": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai d'action du sumatriptan en spray nasal dans le traitement de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3540": 1
    },
    "d\u00e9lai action sumatriptan spray nasal avf": {
        "document_3541": 1
    },
    "d\u00e9lai sumatriptan avf": {
        "document_3542": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables du sumatriptan en spray nasal dans le traitement de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3543": 1
    },
    "effets secondaires sumatriptan spray nasal avf": {
        "document_3544": 1
    },
    "effets secondaires sumatriptan avf": {
        "document_3545": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e pour l'oxyg\u00e9noth\u00e9rapie dans le traitement de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3546": 1
    },
    "dur\u00e9e oxyg\u00e9noth\u00e9rapie algie vasculaire face": {
        "document_3547": 1
    },
    "dur\u00e9e oxyg\u00e9noth\u00e9rapie avf": {
        "document_3548": 1
    },
    "quel est le d\u00e9bit d'oxyg\u00e8ne recommand\u00e9 pour traiter une crise d'algie vasculaire de la face": {
        "document_3549": 1
    },
    "d\u00e9bit oxyg\u00e8ne algie vasculaire face": {
        "document_3550": 1
    },
    "d\u00e9bit oxyg\u00e8ne avf": {
        "document_3551": 1
    },
    "quels m\u00e9decins sont autoris\u00e9s \u00e0 prescrire l'oxyg\u00e9noth\u00e9rapie pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3552": 1
    },
    "qui peut prescrire oxyg\u00e9noth\u00e9rapie avf": {
        "document_3553": 1
    },
    "prescription oxyg\u00e9noth\u00e9rapie avf": {
        "document_3554": 1
    },
    "quelles sont les indications pour un traitement de fond de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3555": 1
    },
    "indications traitement fond algie vasculaire face": {
        "document_3556": 1
    },
    "indications traitement avf": {
        "document_3557": 1
    },
    "quels sont les changements de mode de vie recommand\u00e9s pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3558": 1
    },
    "changements mode vie algie vasculaire face": {
        "document_3559": 1
    },
    "mode vie avf": {
        "document_3560": 1
    },
    "existe-t-il une association de patients pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3561": 1
    },
    "association patients algie vasculaire face": {
        "document_3562": 1
    },
    "association avf": {
        "document_3563": 1
    },
    "quelle est la posologie initiale du v\u00e9rapamil pour le traitement de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3564": 1
    },
    "posologie initiale v\u00e9rapamil pour avf": {
        "document_3565": 1
    },
    "dose v\u00e9rapamil avf": {
        "document_3566": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence faut-il effectuer une surveillance ecg lors du traitement par v\u00e9rapamil pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3567": 1
    },
    "fr\u00e9quence ecg traitement v\u00e9rapamil avf": {
        "document_3568": 1
    },
    "ecg v\u00e9rapamil avf": {
        "document_3569": 1
    },
    "quels sont les principaux effets ind\u00e9sirables du traitement par v\u00e9rapamil pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3570": 1
    },
    "effets secondaires v\u00e9rapamil avf": {
        "document_3571": 1
    },
    "effets v\u00e9rapamil avf": {
        "document_3572": 1
    },
    "quel est le traitement de transition recommand\u00e9 pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3573": 1
    },
    "quel traitement transition algie vasculaire face": {
        "document_3574": 1
    },
    "traitement transition avf": {
        "document_3575": 1
    },
    "quelle est la posologie de prednisone recommand\u00e9e pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3576": 1
    },
    "quelle posologie prednisone algie vasculaire face": {
        "document_3577": 1
    },
    "posologie prednisone avf": {
        "document_3578": 1
    },
    "quelles sont les alternatives \u00e0 la prednisone pour le traitement transitionnel de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3579": 1
    },
    "quelles alternatives prednisone traitement avf": {
        "document_3580": 1
    },
    "alternatives prednisone avf": {
        "document_3581": 1
    },
    "quels sont les traitements de fond sp\u00e9cialis\u00e9s pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3582": 1
    },
    "traitements sp\u00e9cialis\u00e9s avf": {
        "document_3583": 1
    },
    "quelle est la dose recommand\u00e9e de lithium pour le traitement de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3585": 1
    },
    "dose lithium avf": {
        "document_3587": 1
    },
    "peut-on combiner le v\u00e9rapamil avec d'autres traitements de fond pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3588": 1
    },
    "v\u00e9rapamil combinaison avf": {
        "document_3589": 1
    },
    "v\u00e9rapamil avf": {
        "document_3590": 1
    },
    "quelles sont les options chirurgicales pour traiter l'algie vasculaire de la face r\u00e9fractaire": {
        "document_3591": 1
    },
    "options chirurgicales algie vasculaire face r\u00e9fractaire": {
        "document_3592": 1
    },
    "chirurgies algie vasculaire face": {
        "document_3593": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 de la stimulation du grand nerf occipital dans le traitement de l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3594": 1
    },
    "efficacit\u00e9 stimulation nerf occipital algie vasculaire": {
        "document_3595": 1
    },
    "stimulation nerf occipital avf": {
        "document_3596": 1
    },
    "comment fonctionne la stimulation c\u00e9r\u00e9brale profonde pour traiter l'algie vasculaire de la face r\u00e9fractaire": {
        "document_3597": 1
    },
    "fonctionnement stimulation c\u00e9r\u00e9brale profonde algie vasculaire": {
        "document_3598": 1
    },
    "stimulation c\u00e9r\u00e9brale avf": {
        "document_3599": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostiques avf ichd-3": {
        "document_3601": 1
    },
    "quel est le traitement de crise recommand\u00e9 pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3603": 1
    },
    "traitement crise avf": {
        "document_3605": 1
    },
    "quel est le traitement de fond pr\u00e9conis\u00e9 pour l'algie vasculaire de la face": {
        "document_3606": 1
    },
    "traitement fond avf": {
        "document_3608": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e9vocateurs d'un diab\u00e8te de type 1": {
        "document_3609": 1
    },
    "signes cliniques diab\u00e8te type 1": {
        "document_3610": 1
    },
    "signes diab\u00e8te type 1": {
        "document_3611": 1
    },
    "quels examens biologiques faut-il r\u00e9aliser en cas de suspicion de diab\u00e8te de type 1": {
        "document_3612": 1
    },
    "examens biologiques suspicion diab\u00e8te type 1": {
        "document_3613": 1
    },
    "examens diab\u00e8te type 1": {
        "document_3614": 1
    },
    "dans quels cas faut-il adresser un patient suspect de diab\u00e8te de type 1 aux urgences": {
        "document_3615": 1
    },
    "quand urgences diab\u00e8te type 1": {
        "document_3616": 1
    },
    "urgences diab\u00e8te type 1": {
        "document_3617": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence des infections \u00e0 hpv chez les hommes et les femmes lors d'une coloscopie": {
        "document_3618": 1
    },
    "pr\u00e9valence hpv coloscopie hommes femmes": {
        "document_3619": 1
    },
    "pr\u00e9valence hpv coloscopie": {
        "document_3620": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai moyen entre l'infection par hpv et l'apparition d'une tumeur": {
        "document_3621": 1
    },
    "d\u00e9lai infection hpv tumeur": {
        "document_3622": 1
    },
    "d\u00e9lai hpv tumeur": {
        "document_3623": 1
    },
    "quelle est la proportion de carcinomes \u00e9pidermo\u00efdes parmi les cancers du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3624": 1
    },
    "proportion carcinomes \u00e9pidermo\u00efdes col ut\u00e9rus": {
        "document_3625": 1
    },
    "% carcinomes col ut\u00e9rus": {
        "document_3626": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque du cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3627": 1
    },
    "facteurs risque cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3628": 1
    },
    "risques cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3629": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le des papillomavirus (hpv) dans le d\u00e9veloppement du cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3630": 1
    },
    "r\u00f4le hpv cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3631": 1
    },
    "hpv cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3632": 1
    },
    "comment le mode de vie influence-t-il le risque de cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3633": 1
    },
    "mode vie risque cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3634": 1
    },
    "mode vie cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3635": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles d'une infection par les papillomavirus": {
        "document_3636": 1
    },
    "complications infection hpv": {
        "document_3637": 1
    },
    "complications hpv": {
        "document_3638": 1
    },
    "quelle est l'incidence annuelle des dysplasies du col de l'ut\u00e9rus dues aux hpv": {
        "document_3639": 1
    },
    "incidence dysplasies col ut\u00e9rus hpv": {
        "document_3640": 1
    },
    "incidence dysplasies hpv": {
        "document_3641": 1
    },
    "combien de cas de cancer de l'anus sont attribu\u00e9s aux hpv chaque ann\u00e9e": {
        "document_3642": 1
    },
    "nombre cas cancer anus hpv par an": {
        "document_3643": 1
    },
    "cas cancer anus hpv": {
        "document_3644": 1
    },
    "quelle est l'incidence annuelle du cancer du col de l'ut\u00e9rus en france m\u00e9tropolitaine": {
        "document_3645": 1
    },
    "incidence cancer col ut\u00e9rus france": {
        "document_3646": 1
    },
    "incidence cancer col": {
        "document_3647": 1
    },
    "quel est le taux de survie \u00e0 5 ans pour le cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3648": 1
    },
    "survie 5 ans cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3649": 1
    },
    "survie cancer col": {
        "document_3650": 1
    },
    "quel est le taux de couverture vaccinale contre le hpv chez les jeunes filles en france": {
        "document_3651": 1
    },
    "couverture vaccinale hpv filles france": {
        "document_3652": 1
    },
    "vaccination hpv filles": {
        "document_3653": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation hsh dans le contexte m\u00e9dical": {
        "document_3654": 1
    },
    "que signifie hsh en m\u00e9decine": {
        "document_3655": 1
    },
    "signification hsh m\u00e9decine": {
        "document_3656": 1
    },
    "que signifie l'acronyme inca dans le domaine de la sant\u00e9": {
        "document_3657": 1
    },
    "que veut dire inca sant\u00e9": {
        "document_3658": 1
    },
    "signification inca": {
        "document_3659": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre ist et mst en termes m\u00e9dicaux": {
        "document_3660": 1
    },
    "diff\u00e9rence ist et mst": {
        "document_3661": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes tardifs du cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3663": 1
    },
    "sympt\u00f4mes tardifs cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3664": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3665": 1
    },
    "quels types de saignements peuvent indiquer un cancer du col de l'ut\u00e9rus avanc\u00e9": {
        "document_3666": 1
    },
    "saignements cancer col ut\u00e9rus avanc\u00e9": {
        "document_3667": 1
    },
    "saignements cancer ut\u00e9rus": {
        "document_3668": 1
    },
    "quel d\u00e9pistage est recommand\u00e9 pour les patientes de plus de 75 ans concernant le cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3669": 1
    },
    "d\u00e9pistage +75 ans cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3670": 1
    },
    "d\u00e9pistage \u00e2g\u00e9es cancer ut\u00e9rus": {
        "document_3671": 1
    },
    "quels sont les signes visibles au sp\u00e9culum lors d'un cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3672": 1
    },
    "signes sp\u00e9culum cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3673": 1
    },
    "signes sp\u00e9culum cancer col": {
        "document_3674": 1
    },
    "l'aspect du col ut\u00e9rin est-il toujours anormal en cas de cancer": {
        "document_3675": 1
    },
    "col normal possible cancer ut\u00e9rus": {
        "document_3676": 1
    },
    "col normal cancer ut\u00e9rus": {
        "document_3677": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques d'une ulc\u00e9ration suspecte du col ut\u00e9rin": {
        "document_3678": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques ulc\u00e9ration col ut\u00e9rin": {
        "document_3679": 1
    },
    "ulc\u00e9ration col ut\u00e9rin": {
        "document_3680": 1
    },
    "quel est l'\u00e2ge recommand\u00e9 pour le d\u00e9pistage du cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3681": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3697": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage col ut\u00e9rus": {
        "document_3683": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le frottis cervico-vaginal apr\u00e8s 30 ans": {
        "document_3684": 1
    },
    "fr\u00e9quence frottis apr\u00e8s 30 ans": {
        "document_3685": 1
    },
    "fr\u00e9quence frottis 30+": {
        "document_3686": 1
    },
    "quel est le pourcentage de cancers du col pouvant \u00eatre \u00e9vit\u00e9s gr\u00e2ce au d\u00e9pistage": {
        "document_3687": 1
    },
    "% cancers col \u00e9vit\u00e9s par d\u00e9pistage": {
        "document_3688": 1
    },
    "% pr\u00e9vention cancer col": {
        "document_3689": 1
    },
    "quelles sont les femmes exempt\u00e9es du d\u00e9pistage par frottis cervical": {
        "document_3690": 1
    },
    "qui est exempt\u00e9 du frottis cervical": {
        "document_3691": 1
    },
    "exemptions frottis cervical": {
        "document_3692": 1
    },
    "dans quels cas le rythme de d\u00e9pistage du cancer du col doit-il \u00eatre intensifi\u00e9": {
        "document_3693": 1
    },
    "quand intensifier d\u00e9pistage cancer col": {
        "document_3694": 1
    },
    "intensification d\u00e9pistage col": {
        "document_3695": 1
    },
    "quelle est la tranche d'\u00e2ge concern\u00e9e par le d\u00e9pistage du cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3696": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage col": {
        "document_3698": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode de d\u00e9pistage recommand\u00e9e pour le cancer de l'anus": {
        "document_3699": 1
    },
    "m\u00e9thode d\u00e9pistage cancer anus": {
        "document_3700": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer anus": {
        "document_3701": 1
    },
    "quels sont les groupes \u00e0 risque \u00e9lev\u00e9 pour le cancer de l'anus": {
        "document_3702": 1
    },
    "groupes \u00e0 risque cancer anus": {
        "document_3703": 1
    },
    "risque cancer anus": {
        "document_3704": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le d\u00e9pistage du cancer de l'anus chez les personnes \u00e0 risque": {
        "document_3705": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage cancer anus": {
        "document_3706": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage anus": {
        "document_3707": 1
    },
    "le pr\u00e9servatif offre-t-il une protection compl\u00e8te contre l'infection par le hpv": {
        "document_3708": 1
    },
    "pr\u00e9servatif protection compl\u00e8te hpv": {
        "document_3709": 1
    },
    "pr\u00e9servatif efficace hpv": {
        "document_3710": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 du pr\u00e9servatif dans la pr\u00e9vention de l'infection par le hpv": {
        "document_3711": 1
    },
    "efficacit\u00e9 pr\u00e9servatif contre hpv": {
        "document_3712": 1
    },
    "pr\u00e9servatif contre hpv": {
        "document_3713": 1
    },
    "existe-t-il des moyens plus efficaces que le pr\u00e9servatif pour pr\u00e9venir l'infection par le hpv": {
        "document_3714": 1
    },
    "meilleure protection que pr\u00e9servatif hpv": {
        "document_3715": 1
    },
    "protection hpv": {
        "document_3716": 1
    },
    "quelles sont les indications pour la vaccination anti-hpv chez les adolescents": {
        "document_3717": 1
    },
    "indications vaccination hpv adolescents": {
        "document_3718": 1
    },
    "indications hpv ados": {
        "document_3719": 1
    },
    "quel est le sch\u00e9ma vaccinal recommand\u00e9 pour le gardasil 9 chez les 11-14 ans": {
        "document_3720": 1
    },
    "sch\u00e9ma gardasil 9 11-14 ans": {
        "document_3721": 1
    },
    "doses gardasil 9 ados": {
        "document_3722": 1
    },
    "quels professionnels de sant\u00e9 peuvent administrer le vaccin hpv sans ordonnance": {
        "document_3723": 1
    },
    "qui peut vacciner hpv sans ordonnance": {
        "document_3724": 1
    },
    "vaccinateurs hpv": {
        "document_3725": 1
    },
    "quels sont les b\u00e9n\u00e9fices de la vaccination contre les papillomavirus": {
        "document_3726": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices vaccination hpv": {
        "document_3727": 1
    },
    "avantages vaccin hpv": {
        "document_3728": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 de la vaccination hpv en australie": {
        "document_3729": 1
    },
    "efficacit\u00e9 vaccin hpv australie": {
        "document_3730": 1
    },
    "r\u00e9sultats hpv australie": {
        "document_3731": 1
    },
    "comment la vaccination hpv contribue-t-elle \u00e0 pr\u00e9venir le cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3732": 1
    },
    "vaccination hpv et pr\u00e9vention cancer col": {
        "document_3733": 1
    },
    "hpv pr\u00e9vention cancer": {
        "document_3734": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir devant un frottis anormal chez une femme de 25 \u00e0 29 ans": {
        "document_3735": 1
    },
    "conduite frottis anormal 25-29 ans": {
        "document_3736": 1
    },
    "frottis anormal 25-29 ans": {
        "document_3737": 1
    },
    "comment interpr\u00e9ter un test hpv positif chez une femme de 30 \u00e0 65 ans": {
        "document_3738": 1
    },
    "interpr\u00e9tation hpv+ 30-65 ans": {
        "document_3739": 1
    },
    "hpv+ 30-65 ans": {
        "document_3740": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de suivi apr\u00e8s un frottis anormal selon l'\u00e2ge": {
        "document_3741": 1
    },
    "suivi frottis anormal selon \u00e2ge": {
        "document_3742": 1
    },
    "suivi frottis anormal": {
        "document_3743": 1
    },
    "quel examen d'imagerie est syst\u00e9matique dans le bilan d'extension initial du cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3744": 1
    },
    "quel examen imagerie bilan cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3745": 1
    },
    "imagerie cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3746": 1
    },
    "quel marqueur tumoral peut \u00eatre utile pour le suivi du cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3747": 1
    },
    "quel marqueur tumoral suivi cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3748": 1
    },
    "marqueur tumoral cancer col": {
        "document_3749": 1
    },
    "quelles sont les options de traitement possibles pour le cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3750": 1
    },
    "quels traitements cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3751": 1
    },
    "traitements cancer col": {
        "document_3752": 1
    },
    "quels sont les avantages de la vaccination contre le hpv": {
        "document_3753": 1
    },
    "avantages vaccination hpv": {
        "document_3754": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices vaccin hpv": {
        "document_3755": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge est-il recommand\u00e9 de se faire vacciner contre le hpv": {
        "document_3756": 1
    },
    "\u00e2ge recommand\u00e9 vaccination hpv": {
        "document_3757": 1
    },
    "\u00e2ge vaccin hpv": {
        "document_3758": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 du vaccin hpv dans la pr\u00e9vention du cancer du col de l'ut\u00e9rus": {
        "document_3759": 1
    },
    "efficacit\u00e9 vaccin hpv cancer col ut\u00e9rus": {
        "document_3760": 1
    },
    "efficacit\u00e9 vaccin hpv": {
        "document_3761": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition du d\u00e9ficit en glucose-6-phosphate d\u00e9shydrog\u00e9nase (g6pd)": {
        "document_3762": 1
    },
    "d\u00e9finition d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3778": 1
    },
    "d\u00e9finition g6pd": {
        "document_3764": 1
    },
    "quels sont les risques associ\u00e9s au d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3765": 1
    },
    "risques d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3766": 1
    },
    "risques g6pd": {
        "document_3767": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence du d\u00e9ficit en g6pd dans le monde": {
        "document_3768": 1
    },
    "pr\u00e9valence d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3769": 1
    },
    "pr\u00e9valence g6pd": {
        "document_3770": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation g6pd en m\u00e9decine": {
        "document_3771": 1
    },
    "que signifie g6pd": {
        "document_3772": 1
    },
    "g6pd signification": {
        "document_3773": 1
    },
    "que signifie l'acronyme pnds dans le contexte m\u00e9dical": {
        "document_3774": 1
    },
    "que veut dire pnds": {
        "document_3775": 1
    },
    "pnds d\u00e9finition": {
        "document_3776": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition compl\u00e8te du d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3777": 1
    },
    "d\u00e9ficit g6pd d\u00e9finition": {
        "document_3779": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'un accident h\u00e9molytique chez un patient atteint de d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3780": 1
    },
    "signes cliniques accident h\u00e9molytique d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3781": 1
    },
    "signes h\u00e9molyse g6pd": {
        "document_3782": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai d'apparition des sympt\u00f4mes apr\u00e8s la prise d'un agent d\u00e9clenchant chez un patient d\u00e9ficitaire en g6pd": {
        "document_3783": 1
    },
    "d\u00e9lai sympt\u00f4mes apr\u00e8s d\u00e9clencheur d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3784": 1
    },
    "d\u00e9lai sympt\u00f4mes g6pd": {
        "document_3785": 1
    },
    "comment \u00e9tablit-on le diagnostic biologique d'un d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3786": 1
    },
    "diagnostic biologique d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3787": 1
    },
    "test diagnostic g6pd": {
        "document_3788": 1
    },
    "quels examens sont n\u00e9cessaires en urgence en cas d'h\u00e9molyse aigu\u00eb chez un patient atteint d'un d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3789": 1
    },
    "examens urgents h\u00e9molyse aigu\u00eb d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3790": 1
    },
    "examens urgents g6pd h\u00e9molyse": {
        "document_3791": 1
    },
    "quels tests doivent \u00eatre effectu\u00e9s imm\u00e9diatement lors d'une crise h\u00e9molytique chez un patient g6pd d\u00e9ficient": {
        "document_3792": 1
    },
    "tests imm\u00e9diats crise h\u00e9molytique g6pd": {
        "document_3793": 1
    },
    "tests urgents g6pd h\u00e9molyse": {
        "document_3794": 1
    },
    "quelles analyses de laboratoire sont prioritaires en cas de suspicion d'h\u00e9molyse aigu\u00eb chez un sujet g6pd d\u00e9ficient": {
        "document_3795": 1
    },
    "analyses prioritaires h\u00e9molyse aigu\u00eb g6pd": {
        "document_3796": 1
    },
    "analyses urgentes g6pd h\u00e9molyse": {
        "document_3797": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires pour diagnostiquer un d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3798": 1
    },
    "quels examens pour d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3799": 1
    },
    "examens d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3809": 1
    },
    "quels tests sanguins sont recommand\u00e9s pour \u00e9valuer un possible d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3801": 1
    },
    "quels tests sanguins d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3802": 1
    },
    "tests sanguins g6pd": {
        "document_3803": 1
    },
    "quelles s\u00e9rologies virales sont incluses dans le bilan d'un d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3804": 1
    },
    "quelles s\u00e9rologies pour d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3805": 1
    },
    "s\u00e9rologies d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3806": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s en cas de d\u00e9ficit en g6pd connu": {
        "document_3807": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires d\u00e9ficit g6pd connu": {
        "document_3808": 1
    },
    "quelle est l'importance de la nfs dans le suivi d'un patient atteint de d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3810": 1
    },
    "importance nfs d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3811": 1
    },
    "nfs d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3812": 1
    },
    "pourquoi faut-il v\u00e9rifier le groupe sanguin et la rai chez un patient ayant un d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3813": 1
    },
    "groupe sanguin rai d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3814": 1
    },
    "groupe sanguin g6pd": {
        "document_3815": 1
    },
    "quels aliments sont \u00e0 \u00e9viter pour les enfants atteints de d\u00e9ficit en g6pd \u00e0 la cantine scolaire": {
        "document_3816": 1
    },
    "aliments interdits g6pd cantine scolaire": {
        "document_3817": 1
    },
    "aliments interdits g6pd \u00e9cole": {
        "document_3818": 1
    },
    "que doit mentionner le pai pour un enfant atteint de d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3819": 1
    },
    "contenu pai d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3820": 1
    },
    "pai g6pd": {
        "document_3821": 1
    },
    "quelles pr\u00e9cautions doivent prendre les enfants atteints de d\u00e9ficit en g6pd \u00e0 l'\u00e9cole": {
        "document_3822": 1
    },
    "pr\u00e9cautions \u00e9cole d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3823": 1
    },
    "pr\u00e9cautions g6pd \u00e9cole": {
        "document_3824": 1
    },
    "quels sont les aliments \u00e0 \u00e9viter en cas de d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3825": 1
    },
    "aliments \u00e0 \u00e9viter d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3826": 1
    },
    "aliments d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3827": 1
    },
    "quelles substances sont contre-indiqu\u00e9es pour les patients atteints de d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3828": 1
    },
    "substances contre-indiqu\u00e9es d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3829": 1
    },
    "substances d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3830": 1
    },
    "quels produits du quotidien peuvent \u00eatre dangereux pour les personnes ayant un d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3831": 1
    },
    "produits dangereux d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3832": 1
    },
    "produits d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3833": 1
    },
    "quels m\u00e9dicaments sont \u00e0 proscrire en cas de d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3834": 1
    },
    "m\u00e9dicaments proscrits d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3835": 1
    },
    "m\u00e9dicaments proscrits g6pd": {
        "document_3836": 1
    },
    "l'autom\u00e9dication est-elle autoris\u00e9e en cas de d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3837": 1
    },
    "autom\u00e9dication permise d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3838": 1
    },
    "autom\u00e9dication g6pd": {
        "document_3839": 1
    },
    "les antipaludiques sont-ils possibles en cas de d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3840": 1
    },
    "antipaludiques possibles d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3841": 1
    },
    "antipaludiques g6pd": {
        "document_3842": 1
    },
    "quelles sont les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour un patient atteint d'un d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3843": 1
    },
    "pr\u00e9cautions d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3844": 1
    },
    "pr\u00e9cautions g6pd": {
        "document_3845": 1
    },
    "comment traiter un accident h\u00e9molytique chez un patient d\u00e9ficient en g6pd": {
        "document_3846": 1
    },
    "traitement accident h\u00e9molytique g6pd": {
        "document_3847": 1
    },
    "traitement h\u00e9molyse g6pd": {
        "document_3848": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour la suppl\u00e9mentation en acide folique chez les patients g6pd": {
        "document_3849": 1
    },
    "suppl\u00e9mentation acide folique g6pd": {
        "document_3850": 1
    },
    "acide folique g6pd": {
        "document_3851": 1
    },
    "quels sont les signes d'un accident h\u00e9molytique dans le d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3852": 1
    },
    "signes accident h\u00e9molytique g6pd": {
        "document_3853": 1
    },
    "signes hemolyse g6pd": {
        "document_3854": 1
    },
    "quelles sont les mesures d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique pour un patient atteint de d\u00e9ficit en g6pd": {
        "document_3855": 1
    },
    "\u00e9ducation th\u00e9rapeutique d\u00e9ficit g6pd": {
        "document_3856": 1
    },
    "etp g6pd": {
        "document_3857": 1
    },
    "quels examens biologiques faut-il r\u00e9aliser en urgence en cas de suspicion d'accident h\u00e9molytique chez un patient g6pd": {
        "document_3858": 1
    },
    "examens urgence accident h\u00e9molytique g6pd": {
        "document_3859": 1
    },
    "bio urgence h\u00e9molyse g6pd": {
        "document_3860": 1
    },
    "quels sont les principaux vaisseaux atteints dans l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3861": 1
    },
    "vaisseaux atteints art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3862": 1
    },
    "vaisseaux art\u00e9rite horton": {
        "document_3863": 1
    },
    "quelles sont les complications majeures de l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3864": 1
    },
    "complications art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3865": 1
    },
    "complications horton": {
        "document_3866": 1
    },
    "quelles comorbidit\u00e9s sont fr\u00e9quemment associ\u00e9es \u00e0 l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3867": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3868": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s horton": {
        "document_3869": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels de l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes sans atteinte visuelle": {
        "document_3870": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3871": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels horton": {
        "document_3872": 1
    },
    "quelles sont les vascularites \u00e0 consid\u00e9rer dans le diagnostic diff\u00e9rentiel de la maladie de horton": {
        "document_3873": 1
    },
    "vascularites diagnostic diff\u00e9rentiel horton": {
        "document_3874": 1
    },
    "vascularites horton": {
        "document_3875": 1
    },
    "quelles infections peuvent mimer les sympt\u00f4mes de l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3876": 1
    },
    "infections imitant art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3877": 1
    },
    "infections horton": {
        "document_3878": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation acg dans le contexte de la maladie de horton": {
        "document_3879": 1
    },
    "que signifie acg maladie horton": {
        "document_3880": 1
    },
    "acg maladie horton": {
        "document_3881": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes inclus dans l'abr\u00e9viation aeg en relation avec l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3882": 1
    },
    "que signifie aeg art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3883": 1
    },
    "aeg art\u00e9rite g\u00e9ante": {
        "document_3884": 1
    },
    "quel est l'examen d\u00e9sign\u00e9 par l'abr\u00e9viation bat dans le diagnostic de l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3885": 1
    },
    "que signifie bat diagnostic art\u00e9rite g\u00e9ante": {
        "document_3886": 1
    },
    "bat art\u00e9rite g\u00e9ante": {
        "document_3887": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes visuels r\u00e9cents \u00e0 surveiller dans la maladie de horton": {
        "document_3888": 1
    },
    "sympt\u00f4mes visuels maladie de horton": {
        "document_3889": 1
    },
    "sympt\u00f4mes visuels horton": {
        "document_3890": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques des c\u00e9phal\u00e9es dans la maladie de horton": {
        "document_3891": 1
    },
    "c\u00e9phal\u00e9es maladie de horton": {
        "document_3892": 1
    },
    "c\u00e9phal\u00e9es horton": {
        "document_3893": 1
    },
    "quels sont les signes d'alt\u00e9ration de l'\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral dans la maladie de horton": {
        "document_3894": 1
    },
    "signes aeg maladie de horton": {
        "document_3895": 1
    },
    "aeg horton": {
        "document_3896": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'examen clinique pour l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3897": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3898": 1
    },
    "examen clinique art\u00e9rite g\u00e9ante": {
        "document_3899": 1
    },
    "comment palper les art\u00e8res temporales dans le cadre de la maladie de horton": {
        "document_3900": 1
    },
    "palpation art\u00e8res temporales maladie horton": {
        "document_3901": 1
    },
    "palpation art\u00e8res horton": {
        "document_3902": 1
    },
    "quels signes rechercher lors de l'examen des extr\u00e9mit\u00e9s dans l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3903": 1
    },
    "signes examen extr\u00e9mit\u00e9s art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3904": 1
    },
    "examen extr\u00e9mit\u00e9s art\u00e9rite": {
        "document_3905": 1
    },
    "quels sont les marqueurs biologiques caract\u00e9ristiques de la maladie de horton": {
        "document_3906": 1
    },
    "marqueurs biologiques maladie de horton": {
        "document_3907": 1
    },
    "marqueurs horton": {
        "document_3908": 1
    },
    "quel sp\u00e9cialiste doit-on consulter en urgence pour confirmer le diagnostic de la maladie de horton": {
        "document_3909": 1
    },
    "sp\u00e9cialiste urgence maladie de horton": {
        "document_3910": 1
    },
    "sp\u00e9cialiste horton": {
        "document_3911": 1
    },
    "quels sont les signes n\u00e9cessitant une consultation en urgence pour un patient suspect\u00e9 de maladie de horton": {
        "document_3912": 1
    },
    "signes urgence maladie de horton": {
        "document_3913": 1
    },
    "urgence horton": {
        "document_3914": 1
    },
    "quelle est la sensibilit\u00e9 de la biopsie de l'art\u00e8re temporale pour le diagnostic de l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3915": 1
    },
    "sensibilit\u00e9 biopsie art\u00e8re temporale art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3916": 1
    },
    "sensibilit\u00e9 bat horton": {
        "document_3917": 1
    },
    "combien de temps apr\u00e8s l'initiation de la corticoth\u00e9rapie la biopsie de l'art\u00e8re temporale reste-t-elle interpr\u00e9table": {
        "document_3918": 1
    },
    "dur\u00e9e interpr\u00e9tabilit\u00e9 bat apr\u00e8s corticoth\u00e9rapie": {
        "document_3919": 1
    },
    "d\u00e9lai bat post-cortico\u00efdes": {
        "document_3920": 1
    },
    "une biopsie de l'art\u00e8re temporale n\u00e9gative exclut-elle le diagnostic d'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3921": 1
    },
    "bat n\u00e9gative exclut diagnostic acg": {
        "document_3922": 1
    },
    "bat n\u00e9gative = pas acg": {
        "document_3923": 1
    },
    "quel est l'examen de r\u00e9f\u00e9rence pour le diagnostic de l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3924": 1
    },
    "examen r\u00e9f\u00e9rence art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3925": 1
    },
    "examen r\u00e9f\u00e9rence horton": {
        "document_3926": 1
    },
    "l'\u00e9chographie peut-elle remplacer la biopsie pour le diagnostic de la maladie de horton": {
        "document_3927": 1
    },
    "\u00e9chographie remplace biopsie horton": {
        "document_3928": 1
    },
    "\u00e9chographie vs biopsie horton": {
        "document_3929": 1
    },
    "quelle est la fiabilit\u00e9 du signe du halo bilat\u00e9ral \u00e0 l'\u00e9chographie dans le diagnostic de l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3930": 1
    },
    "fiabilit\u00e9 signe halo \u00e9chographie horton": {
        "document_3931": 1
    },
    "fiabilit\u00e9 halo \u00e9chographie horton": {
        "document_3932": 1
    },
    "quel est l'examen de r\u00e9f\u00e9rence pour le diagnostic d'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes extra-cr\u00e2nienne": {
        "document_3933": 1
    },
    "quel examen pour art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3934": 1
    },
    "examen art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3935": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence des l\u00e9sions d'aortite dans l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3936": 1
    },
    "pr\u00e9valence aortite dans art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3937": 1
    },
    "pr\u00e9valence aortite art\u00e9rite": {
        "document_3938": 1
    },
    "qui peut prescrire un pet-scan pour le diagnostic d'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3939": 1
    },
    "qui prescrit pet-scan pour art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3940": 1
    },
    "prescription pet-scan art\u00e9rite": {
        "document_3941": 1
    },
    "quel traitement d'urgence est recommand\u00e9 en cas de signes visuels dans la maladie de horton": {
        "document_3942": 1
    },
    "traitement urgence signes visuels horton": {
        "document_3943": 1
    },
    "traitement urgence horton": {
        "document_3944": 1
    },
    "quelle est la dose recommand\u00e9e de prednisone pour le traitement de la maladie de horton": {
        "document_3945": 1
    },
    "dose prednisone maladie horton": {
        "document_3946": 1
    },
    "dose prednisone horton": {
        "document_3965": 1
    },
    "qui doit prendre en charge le traitement de la maladie de horton": {
        "document_3948": 1
    },
    "qui traite maladie de horton": {
        "document_3949": 1
    },
    "qui traite horton": {
        "document_3950": 1
    },
    "quel est le traitement d'urgence pour l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3951": 1
    },
    "traitement urgent art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3952": 1
    },
    "traitement urgent horton": {
        "document_3953": 1
    },
    "quelles sont les mesures associ\u00e9es \u00e0 la corticoth\u00e9rapie dans la maladie de horton": {
        "document_3954": 1
    },
    "mesures associ\u00e9es corticoth\u00e9rapie horton": {
        "document_3955": 1
    },
    "mesures corticoth\u00e9rapie horton": {
        "document_3956": 1
    },
    "quelles sont les recommandations hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques pour la maladie de horton": {
        "document_3957": 1
    },
    "recommandations hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques horton": {
        "document_3958": 1
    },
    "hygi\u00e8ne di\u00e9t\u00e9tique horton": {
        "document_3959": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e habituelle du traitement de la maladie de horton": {
        "document_3960": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement maladie de horton": {
        "document_3961": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement horton": {
        "document_3962": 1
    },
    "quelle est la dose initiale de prednisone recommand\u00e9e pour traiter l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3963": 1
    },
    "dose initiale prednisone art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3964": 1
    },
    "quels sont les traitements compl\u00e9mentaires possibles pour l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3966": 1
    },
    "traitements compl\u00e9mentaires art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3967": 1
    },
    "autres traitements horton": {
        "document_3968": 1
    },
    "quels sont les examens biologiques recommand\u00e9s pour le suivi de l'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes": {
        "document_3969": 1
    },
    "examens biologiques suivi art\u00e9rite cellules g\u00e9antes": {
        "document_3970": 1
    },
    "biologie suivi horton": {
        "document_3971": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour l'angioscanner thoraco-abdominal dans le suivi de la maladie de horton": {
        "document_3972": 1
    },
    "fr\u00e9quence angioscanner suivi horton": {
        "document_3973": 1
    },
    "fr\u00e9quence angioscanner horton": {
        "document_3974": 1
    },
    "apr\u00e8s combien de temps des rechutes tardives de la maladie de horton peuvent-elles survenir": {
        "document_3975": 1
    },
    "d\u00e9lai rechutes tardives horton": {
        "document_3976": 1
    },
    "rechutes tardives horton": {
        "document_3977": 1
    },
    "quels sont les deux principaux types d'accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux": {
        "document_3978": 1
    },
    "types d'avc": {
        "document_3979": 1
    },
    "types avc": {
        "document_3980": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition d'un accident isch\u00e9mique transitoire": {
        "document_3981": 1
    },
    "d\u00e9finition ait": {
        "document_3983": 1
    },
    "quel est le risque d'avc apr\u00e8s un accident isch\u00e9mique transitoire": {
        "document_3984": 1
    },
    "risque avc apr\u00e8s ait": {
        "document_3985": 1
    },
    "risque avc post-ait": {
        "document_3986": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation avc dans le contexte m\u00e9dical": {
        "document_3987": 1
    },
    "que signifie avc en m\u00e9decine": {
        "document_3988": 1
    },
    "signification avc": {
        "document_3989": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre un aic et un ait en termes d'accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux": {
        "document_3990": 1
    },
    "diff\u00e9rence entre aic et ait": {
        "document_3991": 1
    },
    "aic vs ait": {
        "document_3992": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation unv dans le contexte des soins aux patients victimes d'avc": {
        "document_3993": 1
    },
    "que veut dire unv pour avc": {
        "document_3994": 1
    },
    "signification unv": {
        "document_3995": 1
    },
    "quelle est l'incidence annuelle des accidents vasculaires c\u00e9r\u00e9braux en france": {
        "document_3996": 1
    },
    "incidence annuelle avc france": {
        "document_3997": 1
    },
    "incidence avc france": {
        "document_3998": 1
    },
    "quel est le taux de mortalit\u00e9 dans le premier mois suivant un avc": {
        "document_3999": 1
    },
    "taux mortalit\u00e9 1er mois apr\u00e8s avc": {
        "document_4000": 1
    },
    "mortalit\u00e9 1er mois avc": {
        "document_4001": 1
    },
    "quel est l'\u00e2ge moyen de survenue d'un accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral": {
        "document_4002": 1
    },
    "\u00e2ge moyen survenue avc": {
        "document_4003": 1
    },
    "\u00e2ge moyen avc": {
        "document_4004": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications \u00e0 la thrombolyse li\u00e9es \u00e0 un risque h\u00e9morragique \u00e9lev\u00e9": {
        "document_4005": 1
    },
    "contre-indications thrombolyse risque h\u00e9morragique": {
        "document_4006": 1
    },
    "contre-indications thrombolyse h\u00e9morragie": {
        "document_4007": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux qui contre-indiquent la thrombolyse": {
        "document_4008": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents contre-indiquant thrombolyse": {
        "document_4009": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents contre-indications thrombolyse": {
        "document_4010": 1
    },
    "quelles conditions m\u00e9dicales r\u00e9centes emp\u00eachent l'administration de la thrombolyse": {
        "document_4011": 1
    },
    "conditions r\u00e9centes emp\u00eachant thrombolyse": {
        "document_4012": 1
    },
    "conditions r\u00e9centes contre-indications thrombolyse": {
        "document_4013": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications \u00e0 la thrombolyse en cas d'avc aigu": {
        "document_4014": 1
    },
    "contre-indications thrombolyse avc aigu": {
        "document_4015": 1
    },
    "contre-indications thrombolyse avc": {
        "document_4016": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai maximal pour initier une thrombolyse apr\u00e8s un avc": {
        "document_4017": 1
    },
    "d\u00e9lai max thrombolyse apr\u00e8s avc": {
        "document_4018": 1
    },
    "d\u00e9lai thrombolyse avc": {
        "document_4019": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 d'un avc contre-indiquant la thrombolyse": {
        "document_4020": 1
    },
    "crit\u00e8res s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 avc contre-indiquant thrombolyse": {
        "document_4021": 1
    },
    "s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 avc thrombolyse": {
        "document_4022": 1
    },
    "quelle est la dose recommand\u00e9e d'aspirine pour le traitement post-avc": {
        "document_4023": 1
    },
    "dose aspirine post-avc": {
        "document_4024": 1
    },
    "dose aspirine avc": {
        "document_4025": 1
    },
    "quelles sont les cibles tensionnelles recommand\u00e9es apr\u00e8s un avc": {
        "document_4026": 1
    },
    "cibles tension post-avc": {
        "document_4027": 1
    },
    "cibles ta avc": {
        "document_4028": 1
    },
    "quel est l'objectif de ldl cholest\u00e9rol apr\u00e8s un avc selon les recommandations": {
        "document_4029": 1
    },
    "objectif ldl post-avc": {
        "document_4030": 1
    },
    "cible ldl avc": {
        "document_4031": 1
    },
    "quelles sont les comorbidit\u00e9s sp\u00e9cifiques \u00e0 prendre en compte dans la prise en charge post-avc": {
        "document_4032": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s sp\u00e9cifiques post-avc": {
        "document_4033": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s post-avc": {
        "document_4034": 1
    },
    "comment adapter la prise en charge de l'avc en fonction des comorbidit\u00e9s du patient": {
        "document_4035": 1
    },
    "adapter prise en charge avc comorbidit\u00e9s": {
        "document_4036": 1
    },
    "avc et comorbidit\u00e9s": {
        "document_4037": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour la prise en charge de l'avc chez les patients avec des comorbidit\u00e9s sp\u00e9cifiques": {
        "document_4038": 1
    },
    "recommandations avc comorbidit\u00e9s sp\u00e9cifiques": {
        "document_4039": 1
    },
    "recommandations avc comorbidit\u00e9s": {
        "document_4040": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e pour le holter-ecg implantable dans le d\u00e9pistage des troubles du rythme post-avc": {
        "document_4041": 1
    },
    "dur\u00e9e holter-ecg implantable post-avc": {
        "document_4042": 1
    },
    "dur\u00e9e holter-ecg avc": {
        "document_4043": 1
    },
    "quel score est utilis\u00e9 pour d\u00e9terminer le traitement anticoagulant \u00e0 long terme apr\u00e8s un avc": {
        "document_4044": 1
    },
    "score anticoagulation post-avc": {
        "document_4045": 1
    },
    "score anticoagulant avc": {
        "document_4046": 1
    },
    "quels sont les traitements anticoagulants recommand\u00e9s \u00e0 long terme apr\u00e8s un avc": {
        "document_4047": 1
    },
    "anticoagulants long terme post-avc": {
        "document_4048": 1
    },
    "anticoagulants avc": {
        "document_4049": 1
    },
    "quel anticoagulant est recommand\u00e9 pour les patients avec une proth\u00e8se valvulaire m\u00e9canique": {
        "document_4050": 1
    },
    "quel anticoagulant proth\u00e8se valvulaire m\u00e9canique": {
        "document_4051": 1
    },
    "anticoagulant proth\u00e8se valvulaire": {
        "document_4052": 1
    },
    "quelle est la cible d'anticoagulation pour les patients avec une proth\u00e8se valvulaire m\u00e9canique": {
        "document_4053": 1
    },
    "quelle cible anticoagulation proth\u00e8se valvulaire": {
        "document_4054": 1
    },
    "cible anticoagulation proth\u00e8se": {
        "document_4055": 1
    },
    "quels facteurs influencent la cible d'anticoagulation chez les patients avec une proth\u00e8se valvulaire m\u00e9canique": {
        "document_4056": 1
    },
    "quels facteurs cible anticoagulation proth\u00e8se": {
        "document_4057": 1
    },
    "facteurs cible anticoagulation": {
        "document_4058": 1
    },
    "quel est le traitement recommand\u00e9 pour un avc avec foramen ovale perm\u00e9able": {
        "document_4059": 1
    },
    "traitement avc foramen ovale perm\u00e9able": {
        "document_4060": 1
    },
    "traitement avc fop": {
        "document_4061": 1
    },
    "quand faut-il prescrire une anticoagulation apr\u00e8s un avc": {
        "document_4062": 1
    },
    "anticoagulation post-avc quand": {
        "document_4063": 1
    },
    "anticoagulation avc": {
        "document_4064": 1
    },
    "quelle est la prise en charge d'un avc associ\u00e9 \u00e0 une maladie veineuse thrombo-embolique": {
        "document_4065": 1
    },
    "traitement avc + maladie thrombo-embolique": {
        "document_4066": 1
    },
    "avc thromboembolie traitement": {
        "document_4067": 1
    },
    "quels examens sont inclus dans le bilan cardiologique post-avc": {
        "document_4068": 1
    },
    "examens bilan cardiologique post-avc": {
        "document_4069": 1
    },
    "bilan cardiologique avc": {
        "document_4070": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments du bilan neurologique apr\u00e8s un avc": {
        "document_4071": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments bilan neurologique post-avc": {
        "document_4072": 1
    },
    "bilan neurologique avc": {
        "document_4073": 1
    },
    "comment interpr\u00e9ter les r\u00e9sultats du bilan sp\u00e9cialis\u00e9 post-avc": {
        "document_4074": 1
    },
    "interpr\u00e9tation r\u00e9sultats bilan post-avc": {
        "document_4075": 1
    },
    "interpr\u00e9tation bilan avc": {
        "document_4076": 1
    },
    "quand faut-il commencer la r\u00e9\u00e9ducation motrice apr\u00e8s un avc": {
        "document_4077": 1
    },
    "quand d\u00e9buter r\u00e9\u00e9ducation motrice post-avc": {
        "document_4078": 1
    },
    "d\u00e9but r\u00e9\u00e9ducation avc": {
        "document_4079": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e pour les exercices de r\u00e9\u00e9ducation de la marche apr\u00e8s un avc": {
        "document_4080": 1
    },
    "dur\u00e9e exercices marche post-avc": {
        "document_4081": 1
    },
    "dur\u00e9e exercices avc": {
        "document_4082": 1
    },
    "quels types d'exercices sont recommand\u00e9s pour la r\u00e9\u00e9ducation post-avc": {
        "document_4083": 1
    },
    "exercices recommand\u00e9s r\u00e9\u00e9ducation avc": {
        "document_4084": 1
    },
    "exercices avc": {
        "document_4085": 1
    },
    "quelles sont les techniques de r\u00e9\u00e9ducation post-avc recommand\u00e9es par la has": {
        "document_4086": 1
    },
    "techniques r\u00e9\u00e9ducation post-avc recommand\u00e9es has": {
        "document_4087": 1
    },
    "r\u00e9\u00e9ducation post-avc has": {
        "document_4088": 1
    },
    "la th\u00e9rapie miroir est-elle efficace pour la r\u00e9\u00e9ducation du membre sup\u00e9rieur apr\u00e8s un avc": {
        "document_4089": 1
    },
    "th\u00e9rapie miroir efficace membre sup\u00e9rieur avc": {
        "document_4090": 1
    },
    "th\u00e9rapie miroir avc": {
        "document_4091": 1
    },
    "quelles techniques de r\u00e9\u00e9ducation post-avc manquent de preuves d'efficacit\u00e9 selon la has": {
        "document_4092": 1
    },
    "techniques r\u00e9\u00e9ducation avc sans preuves efficacit\u00e9": {
        "document_4093": 1
    },
    "techniques inefficaces avc": {
        "document_4094": 1
    },
    "quelles sont les techniques recommand\u00e9es par la has pour la r\u00e9\u00e9ducation cognitive post-avc": {
        "document_4095": 1
    },
    "techniques r\u00e9\u00e9ducation cognitive post-avc has": {
        "document_4096": 1
    },
    "r\u00e9\u00e9ducation cognitive avc has": {
        "document_4097": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes de r\u00e9\u00e9ducation pour l'aphasie apr\u00e8s un avc selon la has": {
        "document_4098": 1
    },
    "m\u00e9thodes r\u00e9\u00e9ducation aphasie post-avc has": {
        "document_4099": 1
    },
    "r\u00e9\u00e9ducation aphasie avc has": {
        "document_4100": 1
    },
    "comment traiter la n\u00e9gligence spatiale unilat\u00e9rale apr\u00e8s un avc selon les recommandations de la has": {
        "document_4101": 1
    },
    "traitement n\u00e9gligence spatiale post-avc has": {
        "document_4102": 1
    },
    "n\u00e9gligence spatiale avc has": {
        "document_4103": 1
    },
    "quelles sont les indications pour une r\u00e9\u00e9ducation hospitali\u00e8re post-avc en phase chronique": {
        "document_4104": 1
    },
    "indications r\u00e9\u00e9ducation hospitali\u00e8re post-avc chronique": {
        "document_4105": 1
    },
    "r\u00e9\u00e9ducation hospitali\u00e8re avc chronique": {
        "document_4106": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e typique d'une \u00e9valuation sp\u00e9cialis\u00e9e en r\u00e9\u00e9ducation post-avc": {
        "document_4107": 1
    },
    "dur\u00e9e \u00e9valuation sp\u00e9cialis\u00e9e r\u00e9\u00e9ducation post-avc": {
        "document_4108": 1
    },
    "dur\u00e9e \u00e9valuation post-avc": {
        "document_4109": 1
    },
    "quels sont les objectifs de la r\u00e9\u00e9ducation du langage et de la communication apr\u00e8s un avc": {
        "document_4110": 1
    },
    "objectifs r\u00e9\u00e9ducation langage post-avc": {
        "document_4111": 1
    },
    "r\u00e9\u00e9ducation langage avc": {
        "document_4112": 1
    },
    "quels sont les signes d'alerte d'un avc selon la m\u00e9thode fast": {
        "document_4113": 1
    },
    "signes avc m\u00e9thode fast": {
        "document_4114": 1
    },
    "fast avc": {
        "document_4115": 1
    },
    "quel num\u00e9ro d'urgence faut-il appeler en cas de suspicion d'avc": {
        "document_4116": 1
    },
    "num\u00e9ro urgence avc": {
        "document_4117": 1
    },
    "urgence avc": {
        "document_4118": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir si les sympt\u00f4mes d'avc r\u00e9gressent": {
        "document_4119": 1
    },
    "conduite sympt\u00f4mes avc r\u00e9gressent": {
        "document_4120": 1
    },
    "avc sympt\u00f4mes r\u00e9gressent": {
        "document_4121": 1
    },
    "quels sont les principaux signes d'alerte d'un avc": {
        "document_4122": 1
    },
    "signes alerte avc": {
        "document_4123": 1
    },
    "signes avc": {
        "document_4124": 1
    },
    "comment reconna\u00eetre rapidement un avc": {
        "document_4125": 1
    },
    "reconna\u00eetre avc rapidement": {
        "document_4126": 1
    },
    "reconna\u00eetre avc": {
        "document_4127": 1
    },
    "que faire en cas de suspicion d'avc": {
        "document_4128": 1
    },
    "action suspicion avc": {
        "document_4129": 1
    },
    "action avc": {
        "document_4130": 1
    },
    "quelles sont les cons\u00e9quences immunologiques de l'aspl\u00e9nie": {
        "document_4131": 1
    },
    "cons\u00e9quences immunologiques aspl\u00e9nie": {
        "document_4132": 1
    },
    "immunit\u00e9 aspl\u00e9nie": {
        "document_4133": 1
    },
    "quels sont les principaux agents pathog\u00e8nes \u00e0 risque en cas d'aspl\u00e9nie": {
        "document_4134": 1
    },
    "agents pathog\u00e8nes risque aspl\u00e9nie": {
        "document_4135": 1
    },
    "pathog\u00e8nes aspl\u00e9nie": {
        "document_4136": 1
    },
    "qu'est-ce que le syndrome septique post-spl\u00e9nectomie": {
        "document_4137": 1
    },
    "syndrome septique post-spl\u00e9nectomie": {
        "document_4138": 1
    },
    "syndrome post-spl\u00e9nectomie": {
        "document_4139": 1
    },
    "quels sont les principaux risques associ\u00e9s \u00e0 l'aspl\u00e9nie": {
        "document_4140": 1
    },
    "risques majeurs aspl\u00e9nie": {
        "document_4141": 1
    },
    "risques aspl\u00e9nie": {
        "document_4268": 1
    },
    "quelle est l'incidence des infections chez les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4143": 1
    },
    "incidence infections aspl\u00e9niques": {
        "document_4144": 1
    },
    "infections aspl\u00e9niques": {
        "document_4145": 1
    },
    "quels sont les germes principalement responsables des infections chez les aspl\u00e9niques": {
        "document_4146": 1
    },
    "germes infections aspl\u00e9niques": {
        "document_4147": 1
    },
    "germes aspl\u00e9niques": {
        "document_4148": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de l'aspl\u00e9nie en france": {
        "document_4149": 1
    },
    "pr\u00e9valence aspl\u00e9nie france": {
        "document_4151": 1
    },
    "combien de spl\u00e9nectomies chirurgicales sont r\u00e9alis\u00e9es chaque ann\u00e9e en france": {
        "document_4152": 1
    },
    "nombre spl\u00e9nectomies par an france": {
        "document_4153": 1
    },
    "spl\u00e9nectomies annuelles france": {
        "document_4154": 1
    },
    "quel est le nombre de patients atteints de dr\u00e9panocytose en france": {
        "document_4155": 1
    },
    "nombre dr\u00e9panocytaires france": {
        "document_4156": 1
    },
    "dr\u00e9panocytaires france": {
        "document_4157": 1
    },
    "quelles sont les principales causes d'aspl\u00e9nie ou d'hypospl\u00e9nie": {
        "document_4158": 1
    },
    "causes aspl\u00e9nie hypospl\u00e9nie": {
        "document_4159": 1
    },
    "causes aspl\u00e9nie": {
        "document_4160": 1
    },
    "la dr\u00e9panocytose peut-elle \u00eatre \u00e0 l'origine d'une aspl\u00e9nie cong\u00e9nitale": {
        "document_4161": 1
    },
    "dr\u00e9panocytose cause aspl\u00e9nie cong\u00e9nitale": {
        "document_4162": 1
    },
    "dr\u00e9panocytose aspl\u00e9nie": {
        "document_4163": 1
    },
    "quelles maladies auto-immunes peuvent entra\u00eener une aspl\u00e9nie ou une hypospl\u00e9nie": {
        "document_4164": 1
    },
    "maladies auto-immunes et aspl\u00e9nie": {
        "document_4165": 1
    },
    "auto-immunes aspl\u00e9nie": {
        "document_4166": 1
    },
    "quelle est la posologie de l'oracilline pour l'antibioprophylaxie de l'aspl\u00e9nie chez l'adulte": {
        "document_4167": 1
    },
    "posologie oracilline aspl\u00e9nie adulte": {
        "document_4168": 1
    },
    "dose oracilline aspl\u00e9nie": {
        "document_4169": 1
    },
    "quelle est l'alternative \u00e0 l'oracilline en cas d'allergie aux b\u00eatalactamines pour l'antibioprophylaxie de l'aspl\u00e9nie": {
        "document_4170": 1
    },
    "alternative oracilline allergie b\u00eatalactamines": {
        "document_4171": 1
    },
    "alternative oracilline allergie": {
        "document_4172": 1
    },
    "quelle antibioth\u00e9rapie curative est recommand\u00e9e en cas de signes d'infection chez un patient aspl\u00e9nique": {
        "document_4173": 1
    },
    "antibioth\u00e9rapie curative infection aspl\u00e9nique": {
        "document_4174": 1
    },
    "antibiotique infection aspl\u00e9nie": {
        "document_4175": 1
    },
    "quels vaccins sont recommand\u00e9s avant une spl\u00e9nectomie": {
        "document_4176": 1
    },
    "vaccins avant spl\u00e9nectomie": {
        "document_4177": 1
    },
    "vaccins spl\u00e9nectomie": {
        "document_4196": 1
    },
    "quel est le sch\u00e9ma vaccinal contre le m\u00e9ningocoque pour les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4179": 1
    },
    "vaccin m\u00e9ningocoque aspl\u00e9nie": {
        "document_4220": 1
    },
    "m\u00e9ningocoque aspl\u00e9nie": {
        "document_4181": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence faut-il faire les rappels du vaccin pneumocoque chez les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4182": 1
    },
    "rappel pneumocoque aspl\u00e9nie": {
        "document_4183": 1
    },
    "rappel pneumocoque": {
        "document_4184": 1
    },
    "quand faut-il vacciner un patient avant une spl\u00e9nectomie programm\u00e9e": {
        "document_4185": 1
    },
    "quand vacciner avant spl\u00e9nectomie programm\u00e9e": {
        "document_4186": 1
    },
    "vaccination spl\u00e9nectomie programm\u00e9e": {
        "document_4187": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai recommand\u00e9 pour la vaccination apr\u00e8s une spl\u00e9nectomie en urgence": {
        "document_4188": 1
    },
    "d\u00e9lai vaccination apr\u00e8s spl\u00e9nectomie urgence": {
        "document_4189": 1
    },
    "vaccination spl\u00e9nectomie urgence": {
        "document_4190": 1
    },
    "dans quel cas faut-il vacciner imm\u00e9diatement apr\u00e8s une spl\u00e9nectomie en urgence": {
        "document_4191": 1
    },
    "quand vacciner imm\u00e9diatement apr\u00e8s spl\u00e9nectomie urgence": {
        "document_4192": 1
    },
    "vaccination imm\u00e9diate spl\u00e9nectomie urgence": {
        "document_4193": 1
    },
    "quels vaccins sont recommand\u00e9s pour les patients spl\u00e9nectomis\u00e9s": {
        "document_4194": 1
    },
    "vaccins recommand\u00e9s spl\u00e9nectomie": {
        "document_4195": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence de vaccination contre le pneumocoque chez les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4197": 1
    },
    "fr\u00e9quence vaccination pneumocoque aspl\u00e9nie": {
        "document_4198": 1
    },
    "vaccination pneumocoque aspl\u00e9nie": {
        "document_4199": 1
    },
    "quelles sont les mises \u00e0 jour r\u00e9centes du calendrier vaccinal pour les patients ayant subi une spl\u00e9nectomie": {
        "document_4200": 1
    },
    "mises \u00e0 jour vaccins spl\u00e9nectomie": {
        "document_4201": 1
    },
    "nouveaux vaccins spl\u00e9nectomie": {
        "document_4202": 1
    },
    "quel est le sch\u00e9ma vaccinal recommand\u00e9 pour les adultes aspl\u00e9niques": {
        "document_4203": 1
    },
    "sch\u00e9ma vaccinal adultes aspl\u00e9niques": {
        "document_4204": 1
    },
    "vaccin adultes aspl\u00e9niques": {
        "document_4205": 1
    },
    "comment vacciner les enfants aspl\u00e9niques \u00e2g\u00e9s de 2 \u00e0 5 ans contre le pneumocoque": {
        "document_4206": 1
    },
    "vaccination pneumocoque enfants aspl\u00e9niques 2-5 ans": {
        "document_4207": 1
    },
    "vaccin pneumocoque enfants aspl\u00e9niques": {
        "document_4208": 1
    },
    "quel est le sch\u00e9ma vaccinal contre le pneumocoque pour les nourrissons aspl\u00e9niques": {
        "document_4209": 1
    },
    "sch\u00e9ma vaccinal pneumocoque nourrissons aspl\u00e9niques": {
        "document_4210": 1
    },
    "vaccin pneumocoque nourrissons aspl\u00e9niques": {
        "document_4211": 1
    },
    "quels vaccins sont recommand\u00e9s pour les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4212": 1
    },
    "vaccins recommand\u00e9s aspl\u00e9nie": {
        "document_4279": 1
    },
    "vaccins aspl\u00e9nie": {
        "document_4280": 1
    },
    "quel est le sch\u00e9ma vaccinal anti-m\u00e9ningococcique pour les patients spl\u00e9nectomis\u00e9s": {
        "document_4215": 1
    },
    "sch\u00e9ma vaccinal m\u00e9ningocoque spl\u00e9nectomie": {
        "document_4216": 1
    },
    "vaccin m\u00e9ningocoque spl\u00e9nectomie": {
        "document_4217": 1
    },
    "quelles sont les indications de la vaccination contre neisseria meningitidis chez les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4218": 1
    },
    "indications vaccin neisseria meningitidis aspl\u00e9nie": {
        "document_4219": 1
    },
    "quel vaccin contre le m\u00e9ningocoque acyw135 est recommand\u00e9 pour les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4221": 1
    },
    "quel vaccin m\u00e9ningocoque acyw135 pour aspl\u00e9niques": {
        "document_4222": 1
    },
    "vaccin m\u00e9ningocoque acyw135 aspl\u00e9niques": {
        "document_4223": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence des rappels pour le vaccin m\u00e9ningocoque acyw135 chez les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4224": 1
    },
    "fr\u00e9quence rappels vaccin m\u00e9ningocoque acyw135 aspl\u00e9niques": {
        "document_4225": 1
    },
    "rappels m\u00e9ningocoque acyw135 aspl\u00e9niques": {
        "document_4226": 1
    },
    "quel est le sch\u00e9ma vaccinal contre le m\u00e9ningocoque acyw135 pour les enfants aspl\u00e9niques vaccin\u00e9s avant 7 ans": {
        "document_4227": 1
    },
    "sch\u00e9ma vaccinal m\u00e9ningocoque acyw135 enfants aspl\u00e9niques": {
        "document_4228": 1
    },
    "vaccin m\u00e9ningocoque acyw135 enfants aspl\u00e9niques": {
        "document_4229": 1
    },
    "quel est le sch\u00e9ma vaccinal contre le m\u00e9ningocoque b chez les patients aspl\u00e9niques de plus de 11 ans": {
        "document_4230": 1
    },
    "vaccination m\u00e9ningocoque b aspl\u00e9niques >11 ans": {
        "document_4231": 1
    },
    "vaccin m\u00e9ningocoque b >11 ans": {
        "document_4232": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e des rappels du vaccin contre le m\u00e9ningocoque b chez les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4233": 1
    },
    "fr\u00e9quence rappels vaccin m\u00e9ningocoque b aspl\u00e9niques": {
        "document_4234": 1
    },
    "rappels m\u00e9ningocoque b aspl\u00e9niques": {
        "document_4235": 1
    },
    "quel est le sch\u00e9ma vaccinal contre le m\u00e9ningocoque b chez les nourrissons aspl\u00e9niques de 2 \u00e0 5 mois": {
        "document_4236": 1
    },
    "vaccination m\u00e9ningocoque b aspl\u00e9niques 2-5 mois": {
        "document_4237": 1
    },
    "vaccin m\u00e9ningocoque b 2-5 mois": {
        "document_4238": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e du vaccin act-hib\u00ae pour les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4239": 1
    },
    "posologie act-hib\u00ae pour aspl\u00e9niques": {
        "document_4240": 1
    },
    "dose act-hib\u00ae aspl\u00e9niques": {
        "document_4241": 1
    },
    "le vaccin act-hib\u00ae est-il indiqu\u00e9 hors amm apr\u00e8s 6 ans chez les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4242": 1
    },
    "act-hib\u00ae hors amm apr\u00e8s 6 ans aspl\u00e9niques": {
        "document_4243": 1
    },
    "act-hib\u00ae hors amm aspl\u00e9niques": {
        "document_4244": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence d'administration du vaccin act-hib\u00ae chez les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4245": 1
    },
    "fr\u00e9quence act-hib\u00ae aspl\u00e9niques": {
        "document_4247": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e de vaccination contre la grippe pour les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4248": 1
    },
    "fr\u00e9quence vaccination grippe aspl\u00e9niques": {
        "document_4249": 1
    },
    "vaccination grippe aspl\u00e9niques": {
        "document_4250": 1
    },
    "existe-t-il des contre-indications \u00e0 la vaccination chez les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4251": 1
    },
    "contre-indications vaccins aspl\u00e9niques": {
        "document_4253": 1
    },
    "les vaccins vivants sont-ils recommand\u00e9s chez les patients aspl\u00e9niques immunod\u00e9prim\u00e9s": {
        "document_4254": 1
    },
    "vaccins vivants aspl\u00e9niques immunod\u00e9prim\u00e9s": {
        "document_4256": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour la mise \u00e0 jour du calendrier vaccinal de l'entourage d'un patient aspl\u00e9nique": {
        "document_4257": 1
    },
    "recommandations vaccins entourage patient aspl\u00e9nique": {
        "document_4258": 1
    },
    "vaccins entourage aspl\u00e9nique": {
        "document_4259": 1
    },
    "quels vaccins sont recommand\u00e9s pour l'entourage d'un patient ayant subi une spl\u00e9nectomie": {
        "document_4260": 1
    },
    "vaccins recommand\u00e9s entourage spl\u00e9nectomis\u00e9": {
        "document_4261": 1
    },
    "vaccins entourage spl\u00e9nectomie": {
        "document_4262": 1
    },
    "comment adapter le calendrier vaccinal pour les proches d'une personne atteinte d'aspl\u00e9nie ou d'hypospl\u00e9nie": {
        "document_4263": 1
    },
    "adaptation vaccins proches aspl\u00e9nie hypospl\u00e9nie": {
        "document_4264": 1
    },
    "vaccins proches aspl\u00e9nie": {
        "document_4265": 1
    },
    "quels sont les risques infectieux majeurs pour un patient aspl\u00e9nique": {
        "document_4266": 1
    },
    "risques infectieux aspl\u00e9nie": {
        "document_4267": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour le suivi vaccinal d'un patient aspl\u00e9nique": {
        "document_4269": 1
    },
    "suivi vaccinal aspl\u00e9nie": {
        "document_4270": 1
    },
    "quelles pr\u00e9cautions doit prendre un patient aspl\u00e9nique avant un voyage \u00e0 l'\u00e9tranger": {
        "document_4272": 1
    },
    "pr\u00e9cautions voyage aspl\u00e9nie": {
        "document_4273": 1
    },
    "voyage aspl\u00e9nie": {
        "document_4274": 1
    },
    "quelles sont les indications de l'antibioprophylaxie dans l'aspl\u00e9nie": {
        "document_4275": 1
    },
    "indications antibioprophylaxie aspl\u00e9nie": {
        "document_4276": 1
    },
    "antibioprophylaxie aspl\u00e9nie": {
        "document_4277": 1
    },
    "quels vaccins sont recommand\u00e9s chez les patients aspl\u00e9niques": {
        "document_4278": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e minimale de l'antibioprophylaxie apr\u00e8s une spl\u00e9nectomie": {
        "document_4281": 1
    },
    "dur\u00e9e antibioprophylaxie spl\u00e9nectomie": {
        "document_4282": 1
    },
    "dur\u00e9e antibioprophylaxie": {
        "document_4283": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e minimale pour d\u00e9finir une diarrh\u00e9e chronique selon les directives bsg 2021": {
        "document_4284": 1
    },
    "dur\u00e9e minimale diarrh\u00e9e chronique bsg 2021": {
        "document_4285": 1
    },
    "dur\u00e9e diarrh\u00e9e chronique bsg": {
        "document_4286": 1
    },
    "combien de selles par jour caract\u00e9risent une diarrh\u00e9e chronique selon l'oms": {
        "document_4287": 1
    },
    "nombre selles diarrh\u00e9e chronique oms": {
        "document_4288": 1
    },
    "selles diarrh\u00e9e oms": {
        "document_4289": 1
    },
    "quels sont les signes en faveur d'une cause organique de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4290": 1
    },
    "signes cause organique diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4291": 1
    },
    "signes diarrh\u00e9e organique": {
        "document_4292": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation tif en gastroent\u00e9rologie": {
        "document_4296": 1
    },
    "signification tif gastroent\u00e9rologie": {
        "document_4297": 1
    },
    "tif signification": {
        "document_4298": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition du syndrome de l'intestin irritable": {
        "document_4299": 1
    },
    "d\u00e9finition syndrome intestin irritable": {
        "document_4300": 1
    },
    "sii d\u00e9finition": {
        "document_4301": 1
    },
    "quelles sont les causes possibles d'une fausse diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4302": 1
    },
    "causes fausse diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4303": 1
    },
    "fausse diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4304": 1
    },
    "comment diff\u00e9rencier une vraie diarrh\u00e9e d'une incontinence f\u00e9cale": {
        "document_4305": 1
    },
    "diff\u00e9rence diarrh\u00e9e et incontinence f\u00e9cale": {
        "document_4306": 1
    },
    "diarrh\u00e9e vs incontinence": {
        "document_4307": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes d'un syndrome rectal li\u00e9 \u00e0 un trouble du plancher pelvien": {
        "document_4308": 1
    },
    "sympt\u00f4mes syndrome rectal plancher pelvien": {
        "document_4309": 1
    },
    "syndrome rectal sympt\u00f4mes": {
        "document_4310": 1
    },
    "quelles sont les causes fr\u00e9quentes de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4311": 1
    },
    "causes fr\u00e9quentes diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4312": 1
    },
    "causes diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4367": 1
    },
    "quels m\u00e9dicaments peuvent provoquer une diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4314": 1
    },
    "m\u00e9dicaments causant diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4342": 1
    },
    "m\u00e9dicaments diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4343": 1
    },
    "comment diagnostiquer un syndrome de l'intestin irritable": {
        "document_4317": 1
    },
    "diagnostic syndrome intestin irritable": {
        "document_4318": 1
    },
    "diagnostic intestin irritable": {
        "document_4319": 1
    },
    "quelles sont les causes rares de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4320": 1
    },
    "causes rares diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4321": 1
    },
    "la pullulation microbienne gr\u00ealique peut-elle causer une diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4323": 1
    },
    "pullulation microbienne et diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4324": 1
    },
    "pullulation microbienne diarrh\u00e9e": {
        "document_4325": 1
    },
    "l'hyperthyro\u00efdie est-elle une cause possible de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4326": 1
    },
    "hyperthyro\u00efdie cause diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4327": 1
    },
    "hyperthyro\u00efdie diarrh\u00e9e": {
        "document_4328": 1
    },
    "quelles sont les causes rares de la maladie de whipple": {
        "document_4329": 1
    },
    "causes rares maladie de whipple": {
        "document_4330": 1
    },
    "causes whipple": {
        "document_4331": 1
    },
    "comment diagnostiquer une tumeur endocrine de type vipome": {
        "document_4332": 1
    },
    "diagnostic vipome": {
        "document_4334": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes de la diarrh\u00e9e de brainerd": {
        "document_4335": 1
    },
    "sympt\u00f4mes diarrh\u00e9e de brainerd": {
        "document_4336": 1
    },
    "sympt\u00f4mes brainerd": {
        "document_4337": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents importants \u00e0 rechercher lors de l'interrogatoire d'un patient souffrant de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4338": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents importants diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4339": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4340": 1
    },
    "quels m\u00e9dicaments peuvent \u00eatre responsables d'une diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4341": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques des selles \u00e0 \u00e9valuer lors de l'interrogatoire d'un patient souffrant de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4344": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques selles diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4345": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques selles diarrh\u00e9e": {
        "document_4346": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'examen clinique pour une diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4347": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4348": 1
    },
    "examen clinique diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4349": 1
    },
    "quand faut-il adresser un patient \u00e0 un gastro-ent\u00e9rologue pour une coloscopie": {
        "document_4350": 1
    },
    "quand adresser pour coloscopie": {
        "document_4351": 1
    },
    "indications coloscopie": {
        "document_4352": 1
    },
    "quels signes g\u00e9n\u00e9raux rechercher lors de l'examen d'un patient souffrant de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4353": 1
    },
    "signes g\u00e9n\u00e9raux diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4354": 1
    },
    "signes diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4355": 1
    },
    "quel test est recommand\u00e9 pour exclure une maladie inflammatoire chronique de l'intestin chez un patient de moins de 45 ans pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes de syndrome de l'intestin irritable": {
        "document_4356": 1
    },
    "quel test pour exclure mici avant 45 ans": {
        "document_4357": 1
    },
    "test mici jeune adulte": {
        "document_4358": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode pr\u00e9conis\u00e9e pour diagnostiquer une intol\u00e9rance au lactose dans le cadre d'une diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4359": 1
    },
    "quelle m\u00e9thode diagnostic intol\u00e9rance lactose": {
        "document_4360": 1
    },
    "test intol\u00e9rance lactose": {
        "document_4361": 1
    },
    "dans quelles circonstances faut-il adresser un patient souffrant de diarrh\u00e9e chronique \u00e0 un sp\u00e9cialiste": {
        "document_4362": 1
    },
    "quand adresser patient diarrh\u00e9e chronique sp\u00e9cialiste": {
        "document_4363": 1
    },
    "consultation sp\u00e9cialiste diarrh\u00e9e": {
        "document_4364": 1
    },
    "quelles sont les causes principales de la diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4365": 1
    },
    "comment traiter efficacement une diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4368": 1
    },
    "traitement diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4376": 1
    },
    "quels examens sont n\u00e9cessaires pour diagnostiquer une diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4371": 1
    },
    "examens diagnostic diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4372": 1
    },
    "examens diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4373": 1
    },
    "quelles sont les mesures recommand\u00e9es pour la prise en charge de la diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4374": 1
    },
    "mesures prise en charge diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4375": 1
    },
    "existe-t-il un guide d'information pour les patients souffrant de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4377": 1
    },
    "guide patient diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4378": 1
    },
    "guide diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4379": 1
    },
    "quelle quantit\u00e9 de liquide est recommand\u00e9e pour les patients atteints de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4380": 1
    },
    "quantit\u00e9 liquide diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4381": 1
    },
    "hydratation diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4382": 1
    },
    "quels aliments sont recommand\u00e9s en cas de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4383": 1
    },
    "aliments recommand\u00e9s diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4384": 1
    },
    "aliments diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4385": 1
    },
    "quels types de viandes sont conseill\u00e9s pour les patients souffrant de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4386": 1
    },
    "viandes conseill\u00e9es diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4387": 1
    },
    "viandes diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4400": 1
    },
    "quels produits laitiers peuvent \u00eatre consomm\u00e9s en cas de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4389": 1
    },
    "produits laitiers diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4390": 1
    },
    "laitages diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4391": 1
    },
    "quels aliments sont \u00e0 \u00e9viter en cas de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4392": 1
    },
    "aliments \u00e0 \u00e9viter diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4393": 1
    },
    "aliments \u00e9viter diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4394": 1
    },
    "quelles boissons peuvent aggraver une diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4395": 1
    },
    "boissons \u00e0 \u00e9viter diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4396": 1
    },
    "boissons diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4397": 1
    },
    "quels types de viandes sont d\u00e9conseill\u00e9s en cas de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4398": 1
    },
    "viandes \u00e0 \u00e9viter diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4399": 1
    },
    "quel test est recommand\u00e9 pour le d\u00e9pistage du cancer colorectal dans le cadre d'une diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4401": 1
    },
    "quel test d\u00e9pistage cancer colorectal diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4402": 1
    },
    "test d\u00e9pistage ccr diarrh\u00e9e": {
        "document_4403": 1
    },
    "quels sont les signes d'alarme n\u00e9cessitant une coloscopie en cas de diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4404": 1
    },
    "signes alarme coloscopie diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4405": 1
    },
    "signes alarme coloscopie": {
        "document_6608": 1
    },
    "quels examens biologiques sont recommand\u00e9s dans le bilan initial d'une diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4407": 1
    },
    "examens biologiques bilan diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4408": 1
    },
    "bilan bio diarrh\u00e9e chronique": {
        "document_4409": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes neurologiques p\u00e9riph\u00e9riques associ\u00e9s au canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4410": 1
    },
    "sympt\u00f4mes neurologiques canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4411": 1
    },
    "sympt\u00f4mes canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4519": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel \u00e2ge la pr\u00e9valence du canal lombaire \u00e9troit augmente-t-elle significativement": {
        "document_4413": 1
    },
    "\u00e2ge pr\u00e9valence canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4414": 1
    },
    "\u00e2ge canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4415": 1
    },
    "quelle est la cause principale du canal lombaire \u00e9troit chez les personnes \u00e2g\u00e9es": {
        "document_4416": 1
    },
    "cause canal lombaire \u00e9troit personnes \u00e2g\u00e9es": {
        "document_4417": 1
    },
    "cause canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4418": 1
    },
    "quelles sont les causes d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives du canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4419": 1
    },
    "causes d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4420": 1
    },
    "causes d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives cle": {
        "document_4421": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tiologies endocriniennes du canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4422": 1
    },
    "\u00e9tiologies endocriniennes canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4423": 1
    },
    "causes endocriniennes cle": {
        "document_4424": 1
    },
    "quelles sont les causes infectieuses du canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4425": 1
    },
    "causes infectieuses canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4426": 1
    },
    "causes infectieuses cle": {
        "document_4427": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition du canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4428": 1
    },
    "d\u00e9finition canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4429": 1
    },
    "d\u00e9finition cle": {
        "document_4430": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation cle en m\u00e9decine": {
        "document_4431": 1
    },
    "signification cle m\u00e9decine": {
        "document_4432": 1
    },
    "cle signification": {
        "document_4433": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'emg en m\u00e9decine": {
        "document_4434": 1
    },
    "d\u00e9finition emg m\u00e9decine": {
        "document_4435": 1
    },
    "emg d\u00e9finition": {
        "document_4436": 1
    },
    "quels sont les principaux diagnostics diff\u00e9rentiels du canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4437": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4525": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels cle": {
        "document_4526": 1
    },
    "comment diff\u00e9rencier une claudication vasculaire d'un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4440": 1
    },
    "diff\u00e9rence claudication vasculaire et cle": {
        "document_4441": 1
    },
    "claudication vasculaire vs cle": {
        "document_4442": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes de la claudication m\u00e9dullaire dans le diagnostic diff\u00e9rentiel du canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4443": 1
    },
    "sympt\u00f4mes claudication m\u00e9dullaire vs cle": {
        "document_4444": 1
    },
    "sympt\u00f4mes claudication m\u00e9dullaire": {
        "document_4445": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes du syndrome de la queue de cheval": {
        "document_4446": 1
    },
    "sympt\u00f4mes syndrome queue de cheval": {
        "document_4447": 1
    },
    "sympt\u00f4mes queue cheval": {
        "document_4448": 1
    },
    "pourquoi le syndrome de la queue de cheval est-il consid\u00e9r\u00e9 comme une urgence chirurgicale": {
        "document_4449": 1
    },
    "pourquoi queue de cheval urgence chirurgicale": {
        "document_4450": 1
    },
    "queue cheval urgence": {
        "document_4451": 1
    },
    "quelle est la progression typique des sympt\u00f4mes dans le syndrome de la queue de cheval": {
        "document_4452": 1
    },
    "progression sympt\u00f4mes syndrome queue de cheval": {
        "document_4453": 1
    },
    "progression queue cheval": {
        "document_4454": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes caract\u00e9ristiques du canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4455": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cle": {
        "document_4520": 1
    },
    "comment se manifeste la claudication neurologique radiculaire dans le canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4458": 1
    },
    "claudication neurologique canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4459": 1
    },
    "claudication cle": {
        "document_4460": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux sont importants \u00e0 consid\u00e9rer dans le diagnostic du canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4461": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents importants canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4462": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents cle": {
        "document_4463": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'examen clinique pour un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4464": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4465": 1
    },
    "examen clinique canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4466": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la claudication neurog\u00e8ne dans le cas d'un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4467": 1
    },
    "\u00e9valuation claudication neurog\u00e8ne canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4468": 1
    },
    "claudication neurog\u00e8ne canal lombaire": {
        "document_4469": 1
    },
    "quels tests neurologiques sont importants pour diagnostiquer un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4470": 1
    },
    "tests neurologiques canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4471": 1
    },
    "tests neurologiques canal lombaire": {
        "document_4472": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s pour le bilan d'un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4473": 1
    },
    "examens bilan canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4474": 1
    },
    "examens canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4475": 1
    },
    "quels tests sanguins sont n\u00e9cessaires dans l'\u00e9valuation d'un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4476": 1
    },
    "tests sanguins canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4477": 1
    },
    "tests sanguins cle": {
        "document_4478": 1
    },
    "quelles techniques d'imagerie sont utilis\u00e9es pour diagnostiquer un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4479": 1
    },
    "imagerie diagnostic canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4480": 1
    },
    "imagerie cle": {
        "document_4481": 1
    },
    "quel examen d'imagerie est n\u00e9cessaire pour diagnostiquer un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4482": 1
    },
    "quel examen pour diagnostiquer canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4483": 1
    },
    "examen diagnostic canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4484": 1
    },
    "quel sp\u00e9cialiste doit-on consulter apr\u00e8s le diagnostic de canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4485": 1
    },
    "quel sp\u00e9cialiste consulter pour canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4486": 1
    },
    "sp\u00e9cialiste canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4504": 1
    },
    "la concordance radioclinique est-elle syst\u00e9matique dans le canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4488": 1
    },
    "concordance radioclinique syst\u00e9matique canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4489": 1
    },
    "concordance radioclinique canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4490": 1
    },
    "quelle est la sensibilit\u00e9 de l'\u00e9lectromyogramme dans le diagnostic du canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4491": 1
    },
    "sensibilit\u00e9 emg canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4492": 1
    },
    "sensibilit\u00e9 emg cle": {
        "document_4493": 1
    },
    "dans quels cas les examens \u00e9lectrophysiologiques sont-ils prescrits pour le canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4494": 1
    },
    "indications examens \u00e9lectrophysiologiques cle": {
        "document_4495": 1
    },
    "indications emg cle": {
        "document_4496": 1
    },
    "quels sont les examens \u00e9lectrophysiologiques utilis\u00e9s dans le diagnostic du canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4497": 1
    },
    "examens \u00e9lectrophysiologiques canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4498": 1
    },
    "examens \u00e9lectrophysio cle": {
        "document_4499": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour le canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4500": 1
    },
    "traitements canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4501": 1
    },
    "traitements cle": {
        "document_4502": 1
    },
    "quel sp\u00e9cialiste consulter pour un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4503": 1
    },
    "sp\u00e9cialiste cle": {
        "document_4505": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 des infiltrations de cortico\u00efdes pour le canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4506": 1
    },
    "efficacit\u00e9 infiltrations cortico\u00efdes cle": {
        "document_4507": 1
    },
    "infiltrations cle efficaces": {
        "document_4508": 1
    },
    "quelles sont les indications pour une chirurgie de d\u00e9compression du canal lombaire": {
        "document_4509": 1
    },
    "indications chirurgie canal lombaire": {
        "document_4510": 1
    },
    "indications chirurgie lombaire": {
        "document_4511": 1
    },
    "quelle est la technique chirurgicale de r\u00e9f\u00e9rence pour le traitement du canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4512": 1
    },
    "technique chirurgicale canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4513": 1
    },
    "chirurgie canal lombaire": {
        "document_4514": 1
    },
    "existe-t-il des techniques mini-invasives pour la chirurgie du canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4515": 1
    },
    "techniques mini-invasives canal lombaire": {
        "document_4516": 1
    },
    "mini-invasif canal lombaire": {
        "document_4517": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes typiques d'un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4518": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s pour diagnostiquer un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4521": 1
    },
    "examens diagnostic canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4522": 1
    },
    "examens cle": {
        "document_4523": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels \u00e0 envisager pour un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_4524": 1
    },
    "quels sont les traitements de premi\u00e8re intention pour les douleurs faibles chez l'enfant": {
        "document_4527": 1
    },
    "traitements douleurs faibles enfant": {
        "document_4528": 1
    },
    "traitements douleurs enfant": {
        "document_4529": 1
    },
    "quelle est l'\u00e9chelle utilis\u00e9e pour \u00e9valuer l'intensit\u00e9 de la douleur chez l'enfant": {
        "document_4530": 1
    },
    "\u00e9chelle \u00e9valuation douleur enfant": {
        "document_4531": 1
    },
    "\u00e9chelle douleur enfant": {
        "document_4532": 1
    },
    "quels sont les antalgiques de palier 1 recommand\u00e9s pour les douleurs mod\u00e9r\u00e9es chez l'enfant": {
        "document_4533": 1
    },
    "antalgiques palier 1 douleurs mod\u00e9r\u00e9es enfant": {
        "document_4534": 1
    },
    "antalgiques palier 1 enfant": {
        "document_4535": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e du parac\u00e9tamol chez l'enfant": {
        "document_4536": 1
    },
    "posologie parac\u00e9tamol enfant": {
        "document_4537": 1
    },
    "dose parac\u00e9tamol enfant": {
        "document_4538": 1
    },
    "quel est le dosage maximal quotidien de parac\u00e9tamol chez l'enfant": {
        "document_4539": 1
    },
    "dose max parac\u00e9tamol enfant/jour": {
        "document_4540": 1
    },
    "max parac\u00e9tamol/jour enfant": {
        "document_4541": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence peut-on administrer le parac\u00e9tamol chez l'enfant": {
        "document_4542": 1
    },
    "fr\u00e9quence parac\u00e9tamol enfant": {
        "document_4543": 1
    },
    "intervalle parac\u00e9tamol enfant": {
        "document_4544": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e d'ibuprof\u00e8ne pour un enfant de plus de 3 mois": {
        "document_4545": 1
    },
    "posologie ibuprof\u00e8ne enfant +3 mois": {
        "document_4546": 1
    },
    "dose ibuprof\u00e8ne enfant": {
        "document_4547": 1
    },
    "peut-on associer le parac\u00e9tamol et les anti-inflammatoires non st\u00e9ro\u00efdiens chez l'enfant": {
        "document_4548": 1
    },
    "association parac\u00e9tamol et ains enfant": {
        "document_4549": 1
    },
    "parac\u00e9tamol ains enfant": {
        "document_4550": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 de l'ibuprof\u00e8ne par rapport aux antalgiques de palier 2 ou 3 chez l'enfant": {
        "document_4551": 1
    },
    "efficacit\u00e9 ibuprof\u00e8ne vs palier 2-3 enfant": {
        "document_4552": 1
    },
    "ibuprof\u00e8ne vs opio\u00efdes enfant": {
        "document_4553": 1
    },
    "dans quelles situations faut-il \u00e9viter l'utilisation des ains chez l'enfant": {
        "document_4554": 1
    },
    "quand \u00e9viter ains enfant": {
        "document_4555": 1
    },
    "contre-indications ains enfant": {
        "document_4556": 1
    },
    "quels sont les risques associ\u00e9s \u00e0 l'utilisation des ains chez l'enfant atteint de varicelle": {
        "document_4557": 1
    },
    "risques ains varicelle enfant": {
        "document_4558": 1
    },
    "ains varicelle enfant": {
        "document_4559": 1
    },
    "pourquoi les ains sont-ils contre-indiqu\u00e9s en cas d'infection s\u00e9v\u00e8re chez l'enfant": {
        "document_4560": 1
    },
    "pourquoi pas ains infection s\u00e9v\u00e8re enfant": {
        "document_4561": 1
    },
    "ains infection enfant": {
        "document_4562": 1
    },
    "quelles sont les indications pour l'utilisation des antalgiques de palier 2 chez l'enfant": {
        "document_4563": 1
    },
    "indications antalgiques palier 2 enfant": {
        "document_4564": 1
    },
    "indications palier 2 enfant": {
        "document_4565": 1
    },
    "quels sont les m\u00e9dicaments \u00e0 associer aux antalgiques de palier 2 chez l'enfant": {
        "document_4566": 1
    },
    "m\u00e9dicaments associ\u00e9s palier 2 enfant": {
        "document_4567": 1
    },
    "association palier 2 enfant": {
        "document_4568": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications des antalgiques de palier 2 chez l'enfant": {
        "document_4569": 1
    },
    "contre-indications palier 2 enfant": {
        "document_4571": 1
    },
    "quelle est la posologie du tramadol chez l'enfant de plus de 3 ans": {
        "document_4572": 1
    },
    "posologie tramadol enfant +3 ans": {
        "document_4573": 1
    },
    "dose tramadol enfant": {
        "document_4574": 1
    },
    "quel est le dosage maximal par prise de tramadol chez l'enfant": {
        "document_4575": 1
    },
    "dose max tramadol par prise enfant": {
        "document_4576": 1
    },
    "max tramadol enfant": {
        "document_4577": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence d'administration du tramadol chez l'enfant": {
        "document_4578": 1
    },
    "fr\u00e9quence tramadol enfant": {
        "document_4579": 1
    },
    "intervalle tramadol enfant": {
        "document_4580": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel \u00e2ge le tramadol buvable peut-il \u00eatre prescrit chez l'enfant": {
        "document_4581": 1
    },
    "\u00e2ge tramadol buvable enfant": {
        "document_4582": 1
    },
    "\u00e2ge tramadol buvable": {
        "document_4583": 1
    },
    "quelle est la forme gal\u00e9nique du tramadol autoris\u00e9e \u00e0 partir de 12 ans chez l'enfant": {
        "document_4584": 1
    },
    "forme tramadol 12 ans enfant": {
        "document_4585": 1
    },
    "tramadol 12 ans": {
        "document_4586": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge les comprim\u00e9s de tramadol \u00e0 lib\u00e9ration imm\u00e9diate sont-ils indiqu\u00e9s chez l'enfant": {
        "document_4587": 1
    },
    "\u00e2ge tramadol lib\u00e9ration imm\u00e9diate enfant": {
        "document_4588": 1
    },
    "\u00e2ge tramadol imm\u00e9diat": {
        "document_4589": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e de parac\u00e9tamol cod\u00e9in\u00e9 pour les enfants de plus de 12 ans": {
        "document_4590": 1
    },
    "posologie parac\u00e9tamol cod\u00e9in\u00e9 enfants +12 ans": {
        "document_4591": 1
    },
    "dose parac\u00e9tamol cod\u00e9in\u00e9 +12 ans": {
        "document_4592": 1
    },
    "quelles sont les formes gal\u00e9niques disponibles pour le parac\u00e9tamol cod\u00e9in\u00e9 chez l'enfant de plus de 12 ans": {
        "document_4593": 1
    },
    "formes parac\u00e9tamol cod\u00e9in\u00e9 enfant +12 ans": {
        "document_4594": 1
    },
    "formes parac\u00e9tamol cod\u00e9in\u00e9 +12 ans": {
        "document_4595": 1
    },
    "comment ajuster la dose de parac\u00e9tamol cod\u00e9in\u00e9 selon le poids de l'enfant de plus de 12 ans": {
        "document_4596": 1
    },
    "ajustement dose parac\u00e9tamol cod\u00e9in\u00e9 selon poids +12 ans": {
        "document_4597": 1
    },
    "dose parac\u00e9tamol cod\u00e9in\u00e9 poids +12 ans": {
        "document_4598": 1
    },
    "quelles sont les voies d'administration de la nalbuphine chez l'enfant": {
        "document_4599": 1
    },
    "voies administration nalbuphine enfant": {
        "document_4600": 1
    },
    "administration nalbuphine enfant": {
        "document_4601": 1
    },
    "dans quelles situations la nalbuphine est-elle utilis\u00e9e en p\u00e9diatrie": {
        "document_4602": 1
    },
    "utilisation nalbuphine p\u00e9diatrie": {
        "document_4603": 1
    },
    "usage nalbuphine enfants": {
        "document_4604": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 de la nalbuphine par voie rectale en urgence p\u00e9diatrique": {
        "document_4605": 1
    },
    "efficacit\u00e9 nalbuphine rectale urgence enfant": {
        "document_4606": 1
    },
    "nalbuphine rectale urgence": {
        "document_4607": 1
    },
    "quels sont les antalgiques de palier 3 recommand\u00e9s pour les douleurs tr\u00e8s intenses chez l'enfant": {
        "document_4608": 1
    },
    "antalgiques palier 3 douleurs intenses enfant": {
        "document_4609": 1
    },
    "antalgiques palier 3 enfant": {
        "document_4646": 1
    },
    "quelle est la dose maximale d'antalgiques de palier 3 chez l'enfant": {
        "document_4611": 1
    },
    "dose maximale antalgiques palier 3 enfant": {
        "document_4612": 1
    },
    "dose max palier 3 enfant": {
        "document_4613": 1
    },
    "quels m\u00e9dicaments doivent \u00eatre associ\u00e9s aux antalgiques de palier 3 chez l'enfant": {
        "document_4614": 1
    },
    "m\u00e9dicaments associ\u00e9s palier 3 enfant": {
        "document_4615": 1
    },
    "association palier 3 enfant": {
        "document_4616": 1
    },
    "quelle est la posologie de la morphine \u00e0 lib\u00e9ration imm\u00e9diate chez l'enfant de plus d'un an": {
        "document_4617": 1
    },
    "posologie morphine li enfant +1 an": {
        "document_4618": 1
    },
    "dose morphine enfant +1an": {
        "document_4619": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai d'action de la morphine \u00e0 lib\u00e9ration imm\u00e9diate chez l'enfant": {
        "document_4620": 1
    },
    "d\u00e9lai action morphine li enfant": {
        "document_4621": 1
    },
    "d\u00e9lai morphine enfant": {
        "document_4622": 1
    },
    "quelle pr\u00e9caution est recommand\u00e9e lors d'un traitement par morphine de plus de 2 jours chez l'enfant": {
        "document_4623": 1
    },
    "pr\u00e9caution traitement morphine +2j enfant": {
        "document_4624": 1
    },
    "pr\u00e9caution morphine enfant": {
        "document_4625": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'action de la morphine \u00e0 lib\u00e9ration prolong\u00e9e chez l'enfant": {
        "document_4626": 1
    },
    "dur\u00e9e action morphine lp enfant": {
        "document_4627": 1
    },
    "dur\u00e9e morphine lp enfant": {
        "document_4628": 1
    },
    "comment calculer la dose de morphine \u00e0 lib\u00e9ration prolong\u00e9e chez l'enfant": {
        "document_4629": 1
    },
    "calcul dose morphine lp enfant": {
        "document_4630": 1
    },
    "dose morphine lp enfant": {
        "document_4631": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour les interdoses de morphine \u00e0 lib\u00e9ration imm\u00e9diate chez l'enfant": {
        "document_4632": 1
    },
    "interdoses morphine li enfant": {
        "document_4633": 1
    },
    "interdoses morphine enfant": {
        "document_4634": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel \u00e2ge le fentanyl transdermique est-il autoris\u00e9 chez l'enfant": {
        "document_4635": 1
    },
    "\u00e2ge autorisation fentanyl transdermique enfant": {
        "document_4636": 1
    },
    "\u00e2ge fentanyl enfant": {
        "document_4637": 1
    },
    "quelles sont les indications du fentanyl transdermique chez l'enfant": {
        "document_4638": 1
    },
    "indications fentanyl transdermique enfant": {
        "document_4639": 1
    },
    "indications fentanyl enfant": {
        "document_4640": 1
    },
    "le fentanyl transdermique est-il utilis\u00e9 pour les douleurs aigu\u00ebs chez l'enfant": {
        "document_4641": 1
    },
    "fentanyl transdermique douleurs aigu\u00ebs enfant": {
        "document_4642": 1
    },
    "fentanyl douleurs aigu\u00ebs": {
        "document_4643": 1
    },
    "quels sont les antalgiques de palier 3 utilis\u00e9s chez l'enfant": {
        "document_4644": 1
    },
    "l'hydromorphone est-elle utilis\u00e9e comme antalgique de palier 3 chez l'enfant": {
        "document_4647": 1
    },
    "hydromorphone antalgique palier 3 enfant": {
        "document_4648": 1
    },
    "hydromorphone enfant": {
        "document_4649": 1
    },
    "l'oxycodone est-elle prescrite comme antalgique de palier 3 en p\u00e9diatrie": {
        "document_4650": 1
    },
    "oxycodone antalgique palier 3 p\u00e9diatrie": {
        "document_4651": 1
    },
    "oxycodone p\u00e9diatrie": {
        "document_4652": 1
    },
    "quels sont les principaux \u00e9l\u00e9ments de surveillance pour un enfant sous opio\u00efdes": {
        "document_4653": 1
    },
    "surveillance enfant sous opio\u00efdes": {
        "document_4654": 1
    },
    "surveillance opio\u00efdes enfant": {
        "document_4655": 1
    },
    "quels sont les seuils d'alerte de fr\u00e9quence respiratoire chez l'enfant sous opio\u00efdes selon l'\u00e2ge": {
        "document_4656": 1
    },
    "seuils fr\u00e9quence respiratoire enfant opio\u00efdes": {
        "document_4657": 1
    },
    "seuils fr opio\u00efdes enfant": {
        "document_4658": 1
    },
    "quel antidote utiliser en cas de surdosage aux opio\u00efdes chez l'enfant": {
        "document_4659": 1
    },
    "antidote surdosage opio\u00efdes enfant": {
        "document_4660": 1
    },
    "antidote opio\u00efdes enfant": {
        "document_4661": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes antalgiques non m\u00e9dicamenteuses pour les nourrissons": {
        "document_4662": 1
    },
    "m\u00e9thodes antalgiques nourrissons": {
        "document_4663": 1
    },
    "antalgiques nourrissons": {
        "document_4664": 1
    },
    "comment utiliser les solutions sucr\u00e9es pour soulager la douleur chez les nourrissons": {
        "document_4665": 1
    },
    "utilisation solutions sucr\u00e9es nourrissons": {
        "document_4666": 1
    },
    "solutions sucr\u00e9es nourrissons": {
        "document_4667": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 de la cr\u00e8me anesth\u00e9siante lidoca\u00efne-priloca\u00efne chez l'enfant": {
        "document_4668": 1
    },
    "efficacit\u00e9 cr\u00e8me lidoca\u00efne-priloca\u00efne enfants": {
        "document_4669": 1
    },
    "cr\u00e8me anesth\u00e9siante enfants": {
        "document_4670": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 des antispasmodiques chez l'enfant": {
        "document_4671": 1
    },
    "efficacit\u00e9 antispasmodiques enfant": {
        "document_4672": 1
    },
    "efficacit\u00e9 antispasmodiques": {
        "document_4673": 1
    },
    "quels sont les antispasmodiques utilis\u00e9s chez l'enfant": {
        "document_4674": 1
    },
    "antispasmodiques pour enfants": {
        "document_4675": 1
    },
    "antispasmodiques enfants": {
        "document_4676": 1
    },
    "existe-t-il des preuves solides de l'efficacit\u00e9 des antispasmodiques chez l'enfant": {
        "document_4677": 1
    },
    "preuves efficacit\u00e9 antispasmodiques enfants": {
        "document_4678": 1
    },
    "preuves antispasmodiques": {
        "document_4679": 1
    },
    "quelles sont les indications du n\u00e9fopam chez l'enfant": {
        "document_4680": 1
    },
    "indications n\u00e9fopam enfant": {
        "document_4681": 1
    },
    "n\u00e9fopam enfant indications": {
        "document_4682": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 de la k\u00e9tamine comme modulateur de la douleur chez l'enfant": {
        "document_4683": 1
    },
    "efficacit\u00e9 k\u00e9tamine douleur enfant": {
        "document_4684": 1
    },
    "k\u00e9tamine douleur enfant": {
        "document_4685": 1
    },
    "quelles sont les autres m\u00e9thodes antalgiques recommand\u00e9es chez l'enfant": {
        "document_4686": 1
    },
    "autres m\u00e9thodes antalgiques enfant": {
        "document_4687": 1
    },
    "antalgiques enfant m\u00e9thodes": {
        "document_4688": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9chelles d'\u00e9valuation de la douleur recommand\u00e9es pour les nouveau-n\u00e9s": {
        "document_4689": 1
    },
    "\u00e9chelles douleur nouveau-n\u00e9s": {
        "document_4691": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel \u00e2ge l'auto-\u00e9valuation de la douleur par l'enfant est-elle consid\u00e9r\u00e9e comme fiable": {
        "document_4692": 1
    },
    "\u00e2ge auto-\u00e9valuation douleur fiable": {
        "document_4693": 1
    },
    "\u00e2ge auto-\u00e9valuation douleur": {
        "document_4694": 1
    },
    "quel est l'objectif de r\u00e9duction de la douleur selon l'\u00e9chelle visuelle analogique (eva)": {
        "document_4695": 1
    },
    "objectif r\u00e9duction douleur eva": {
        "document_4696": 1
    },
    "objectif eva douleur": {
        "document_4697": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'une douleur aigu\u00eb chez l'enfant": {
        "document_4698": 1
    },
    "signes douleur aigu\u00eb enfant": {
        "document_4699": 1
    },
    "signes douleur enfant": {
        "document_4700": 1
    },
    "comment se manifeste une douleur prolong\u00e9e chez l'enfant": {
        "document_4701": 1
    },
    "manifestation douleur prolong\u00e9e enfant": {
        "document_4702": 1
    },
    "douleur prolong\u00e9e enfant": {
        "document_4703": 1
    },
    "quels examens cliniques sont recommand\u00e9s pour \u00e9valuer la douleur chez l'enfant": {
        "document_4704": 1
    },
    "examens \u00e9valuation douleur enfant": {
        "document_4705": 1
    },
    "examens douleur enfant": {
        "document_4706": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes pour rassurer un enfant lors d'une prise en charge de la douleur": {
        "document_4707": 1
    },
    "comment rassurer enfant douleur": {
        "document_4708": 1
    },
    "rassurer enfant douleur": {
        "document_4709": 1
    },
    "quelles sont les techniques de distraction utilis\u00e9es pour soulager la douleur chez l'enfant": {
        "document_4710": 1
    },
    "techniques distraction douleur enfant": {
        "document_4711": 1
    },
    "distraction douleur enfant": {
        "document_4712": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le des parents dans la prise en charge de la douleur chez l'enfant": {
        "document_4713": 1
    },
    "r\u00f4le parents douleur enfant": {
        "document_4714": 1
    },
    "parents douleur enfant": {
        "document_4715": 1
    },
    "quelles \u00e9chelles d'\u00e9valuation de la douleur sont recommand\u00e9es pour les nourrissons": {
        "document_4716": 1
    },
    "\u00e9chelles douleur nourrissons": {
        "document_4718": 1
    },
    "quels sont les traitements non m\u00e9dicamenteux de la douleur chez l'enfant": {
        "document_4719": 1
    },
    "traitements non m\u00e9dicamenteux douleur enfant": {
        "document_4720": 1
    },
    "traitements non m\u00e9dicamenteux douleur": {
        "document_4721": 1
    },
    "quels sont les paliers m\u00e9dicamenteux pour traiter la douleur nociceptive chez l'enfant": {
        "document_4722": 1
    },
    "paliers m\u00e9dicamenteux douleur enfant": {
        "document_4723": 1
    },
    "paliers m\u00e9dicamenteux douleur": {
        "document_4724": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4725": 1
    },
    "d\u00e9finition cholangite biliaire primitive": {
        "document_4726": 1
    },
    "d\u00e9finition cbp": {
        "document_4727": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes de la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4728": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cholangite biliaire primitive": {
        "document_4729": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cbp": {
        "document_4832": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4731": 1
    },
    "pr\u00e9valence cholangite biliaire primitive": {
        "document_4732": 1
    },
    "pr\u00e9valence cbp": {
        "document_4733": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation cbp en h\u00e9patologie": {
        "document_4734": 1
    },
    "que signifie cbp en h\u00e9patologie": {
        "document_4735": 1
    },
    "signification cbp h\u00e9patologie": {
        "document_4736": 1
    },
    "quel est le traitement principal de la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4737": 1
    },
    "quel traitement cholangite biliaire primitive": {
        "document_4738": 1
    },
    "traitement cbp": {
        "document_4808": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation aam dans le contexte de la cbp": {
        "document_4740": 1
    },
    "que signifie aam pour cbp": {
        "document_4741": 1
    },
    "signification aam cbp": {
        "document_4742": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques de la cholangite biliaire primitive selon l'easl": {
        "document_4743": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostiques cholangite biliaire primitive": {
        "document_4744": 1
    },
    "crit\u00e8res cbp easl": {
        "document_4745": 1
    },
    "comment d\u00e9finit-on un syndrome de chevauchement dans la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4746": 1
    },
    "d\u00e9finition syndrome chevauchement cbp": {
        "document_4747": 1
    },
    "overlap syndrome cbp": {
        "document_4748": 1
    },
    "dans quels cas la ponction-biopsie h\u00e9patique est-elle n\u00e9cessaire pour le diagnostic de la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4749": 1
    },
    "quand biopsie h\u00e9patique pour cbp": {
        "document_4750": 1
    },
    "pbh cbp indications": {
        "document_4751": 1
    },
    "quels sont les principaux signes et sympt\u00f4mes de la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4752": 1
    },
    "signes et sympt\u00f4mes cholangite biliaire primitive": {
        "document_4753": 1
    },
    "comment diagnostiquer une cholangite biliaire primitive chez une femme de plus de 40 ans": {
        "document_4755": 1
    },
    "diagnostic cbp femme +40 ans": {
        "document_4756": 1
    },
    "diagnostic cbp": {
        "document_4757": 1
    },
    "quels sont les marqueurs de cholestase \u00e0 rechercher dans la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4758": 1
    },
    "marqueurs cholestase dans cbp": {
        "document_4759": 1
    },
    "cholestase cbp": {
        "document_4760": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes les plus fr\u00e9quents de la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4761": 1
    },
    "sympt\u00f4mes fr\u00e9quents cholangite biliaire primitive": {
        "document_4762": 1
    },
    "quelle est la proportion de patients asymptomatiques dans la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4764": 1
    },
    "pourcentage patients asymptomatiques cbp": {
        "document_4765": 1
    },
    "% asymptomatiques cbp": {
        "document_4766": 1
    },
    "quelles comorbidit\u00e9s faut-il rechercher chez un patient atteint de cholangite biliaire primitive": {
        "document_4767": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s \u00e0 rechercher cbp": {
        "document_4768": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s cbp": {
        "document_4769": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e0 rechercher lors de l'examen d'un patient atteint de cholangite biliaire primitive": {
        "document_4770": 1
    },
    "signes cliniques cholangite biliaire primitive": {
        "document_4831": 1
    },
    "signes cbp": {
        "document_4772": 1
    },
    "comment \u00e9valuer l'hypertension portale lors de l'examen clinique d'un patient atteint de cholangite biliaire primitive": {
        "document_4773": 1
    },
    "\u00e9valuation hypertension portale cbp": {
        "document_4774": 1
    },
    "hypertension portale cbp": {
        "document_4775": 1
    },
    "quels sont les signes d'insuffisance h\u00e9patocellulaire \u00e0 rechercher chez un patient atteint de cholangite biliaire primitive": {
        "document_4776": 1
    },
    "signes insuffisance h\u00e9patocellulaire cbp": {
        "document_4777": 1
    },
    "insuffisance h\u00e9patocellulaire cbp": {
        "document_4778": 1
    },
    "quand une irm des voies biliaires est-elle recommand\u00e9e pour la cbp": {
        "document_4779": 1
    },
    "quand irm voies biliaires pour cbp": {
        "document_4780": 1
    },
    "irm cbp quand": {
        "document_4781": 1
    },
    "dans quels cas la ponction-biopsie h\u00e9patique est-elle n\u00e9cessaire pour la cbp": {
        "document_4782": 1
    },
    "quand ponction-biopsie h\u00e9patique cbp": {
        "document_4783": 1
    },
    "biopsie cbp quand": {
        "document_4784": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour \u00e9viter une ponction-biopsie h\u00e9patique dans la cbp": {
        "document_4785": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9viter biopsie cbp": {
        "document_4786": 1
    },
    "\u00e9viter biopsie cbp": {
        "document_4787": 1
    },
    "quelle technique est utilis\u00e9e pour \u00e9valuer la fibrose h\u00e9patique dans la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4788": 1
    },
    "quelle technique \u00e9valuation fibrose h\u00e9patique cbp": {
        "document_4789": 1
    },
    "\u00e9lastom\u00e9trie h\u00e9patique cbp": {
        "document_4790": 1
    },
    "quels tests sont recommand\u00e9s pour d\u00e9pister la maladie c\u0153liaque chez les patients atteints de cholangite biliaire primitive": {
        "document_4791": 1
    },
    "quels tests d\u00e9pistage maladie c\u0153liaque cbp": {
        "document_4792": 1
    },
    "s\u00e9rologie c\u0153liaque cbp": {
        "document_4793": 1
    },
    "quel examen est pr\u00e9conis\u00e9 pour \u00e9valuer la densit\u00e9 osseuse chez les patients atteints de cholangite biliaire primitive": {
        "document_4794": 1
    },
    "quel examen densit\u00e9 osseuse cbp": {
        "document_4795": 1
    },
    "ost\u00e9odensitom\u00e9trie cbp": {
        "document_4823": 1
    },
    "quels sont les centres sp\u00e9cialis\u00e9s pour la prise en charge de la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4797": 1
    },
    "centres sp\u00e9cialis\u00e9s cholangite biliaire primitive": {
        "document_4798": 1
    },
    "centres cbp": {
        "document_4799": 1
    },
    "o\u00f9 trouver des informations fiables sur la cholangite biliaire primitive pour les patients": {
        "document_4800": 1
    },
    "infos patients cholangite biliaire primitive": {
        "document_4801": 1
    },
    "infos cbp patients": {
        "document_4802": 1
    },
    "quelle est l'association de patients pour la cholangite biliaire primitive en france": {
        "document_4803": 1
    },
    "association patients cholangite biliaire primitive france": {
        "document_4804": 1
    },
    "asso cbp france": {
        "document_4805": 1
    },
    "quel est le traitement de premi\u00e8re intention pour la cirrhose biliaire primitive": {
        "document_4806": 1
    },
    "quel traitement premi\u00e8re intention cbp": {
        "document_4807": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables de l'acide ursod\u00e9soxycholique dans le traitement de la cbp": {
        "document_4809": 1
    },
    "effets secondaires audc cbp": {
        "document_4810": 1
    },
    "effets secondaires audc": {
        "document_4811": 1
    },
    "quand envisage-t-on une transplantation h\u00e9patique pour la cirrhose biliaire primitive": {
        "document_4812": 1
    },
    "quand transplantation h\u00e9patique cbp": {
        "document_4813": 1
    },
    "transplantation cbp": {
        "document_4814": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le suivi clinique de la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4815": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi clinique cbp": {
        "document_4816": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi cbp": {
        "document_4817": 1
    },
    "quels examens biologiques sont recommand\u00e9s tous les 6 mois dans le suivi de la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4818": 1
    },
    "examens biologiques 6 mois cbp": {
        "document_4819": 1
    },
    "examens 6 mois cbp": {
        "document_4820": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence doit-on r\u00e9aliser une ost\u00e9odensitom\u00e9trie dans le suivi de la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4821": 1
    },
    "fr\u00e9quence ost\u00e9odensitom\u00e9trie cbp": {
        "document_4822": 1
    },
    "quels sont les anticorps sp\u00e9cifiques recherch\u00e9s dans le diagnostic de la cholangite biliaire primitive": {
        "document_4824": 1
    },
    "anticorps sp\u00e9cifiques cholangite biliaire primitive": {
        "document_4825": 1
    },
    "anticorps cbp": {
        "document_4826": 1
    },
    "quels examens d'imagerie sont recommand\u00e9s dans le bilan initial d'une suspicion de cholangite biliaire primitive": {
        "document_4827": 1
    },
    "imagerie bilan initial cbp": {
        "document_4828": 1
    },
    "\u00e9chographie cbp": {
        "document_4829": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e9vocateurs d'une cholangite biliaire primitive": {
        "document_4830": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res biologiques pour diagnostiquer un diab\u00e8te de type 2": {
        "document_4833": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostic diab\u00e8te type 2": {
        "document_4834": 1
    },
    "diagnostic diab\u00e8te type 2": {
        "document_4835": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition biologique du pr\u00e9diab\u00e8te selon l'ada 2021": {
        "document_4836": 1
    },
    "d\u00e9finition pr\u00e9diab\u00e8te ada 2021": {
        "document_4837": 1
    },
    "d\u00e9finition pr\u00e9diab\u00e8te": {
        "document_4838": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de r\u00e9mission du diab\u00e8te selon l'easd 2021": {
        "document_4839": 1
    },
    "crit\u00e8res r\u00e9mission diab\u00e8te easd 2021": {
        "document_4840": 1
    },
    "r\u00e9mission diab\u00e8te": {
        "document_4841": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de la has 2024 pour le traitement du diab\u00e8te de type 2": {
        "document_4842": 1
    },
    "recommandations has 2024 diab\u00e8te type 2": {
        "document_4843": 1
    },
    "has 2024 diab\u00e8te type 2": {
        "document_4844": 1
    },
    "quel est l'objectif principal dans le traitement du diab\u00e8te de type 2 selon les recommandations r\u00e9centes": {
        "document_4845": 1
    },
    "objectif principal traitement diab\u00e8te type 2": {
        "document_4846": 1
    },
    "objectif diab\u00e8te type 2": {
        "document_4847": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence faut-il r\u00e9\u00e9valuer l'efficacit\u00e9 et la tol\u00e9rance du traitement antidiab\u00e9tique": {
        "document_4848": 1
    },
    "fr\u00e9quence r\u00e9\u00e9valuation traitement diab\u00e8te": {
        "document_4849": 1
    },
    "r\u00e9\u00e9valuation diab\u00e8te": {
        "document_4850": 1
    },
    "quels examens biologiques sont recommand\u00e9s pour le suivi annuel d'un patient diab\u00e9tique de type 2": {
        "document_4851": 1
    },
    "examens biologiques annuels diab\u00e8te type 2": {
        "document_4852": 1
    },
    "bilan annuel diab\u00e8te type 2": {
        "document_4853": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le dosage de l'h\u00e9moglobine glyqu\u00e9e chez un patient diab\u00e9tique de type 2": {
        "document_4854": 1
    },
    "fr\u00e9quence hba1c diab\u00e8te type 2": {
        "document_4855": 1
    },
    "fr\u00e9quence hba1c diab\u00e8te": {
        "document_4856": 1
    },
    "quels sont les marqueurs biologiques \u00e0 surveiller pour d\u00e9pister une n\u00e9phropathie diab\u00e9tique": {
        "document_4857": 1
    },
    "marqueurs n\u00e9phropathie diab\u00e9tique": {
        "document_4858": 1
    },
    "d\u00e9pistage n\u00e9phropathie diab\u00e9tique": {
        "document_4859": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le d\u00e9pistage de la r\u00e9tinopathie diab\u00e9tique": {
        "document_4860": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage r\u00e9tinopathie diab\u00e9tique": {
        "document_4861": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage r\u00e9tinopathie": {
        "document_4862": 1
    },
    "quels sont les examens recommand\u00e9s pour le d\u00e9pistage annuel de la neuropathie diab\u00e9tique": {
        "document_4863": 1
    },
    "examens d\u00e9pistage neuropathie diab\u00e9tique": {
        "document_4864": 1
    },
    "d\u00e9pistage neuropathie diab\u00e8te": {
        "document_4865": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour envisager une chirurgie bariatrique chez un patient diab\u00e9tique": {
        "document_4866": 1
    },
    "crit\u00e8res chirurgie bariatrique diab\u00e8te": {
        "document_4867": 1
    },
    "crit\u00e8res bariatrique diab\u00e8te": {
        "document_4868": 1
    },
    "quelles sont les indications pour l'autosurveillance glyc\u00e9mique chez les patients diab\u00e9tiques de type 2": {
        "document_4869": 1
    },
    "indications autosurveillance glyc\u00e9mique dt2": {
        "document_4870": 1
    },
    "indications asg dt2": {
        "document_4871": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de remboursement des capteurs de glyc\u00e9mie pour les patients diab\u00e9tiques de type 2": {
        "document_4872": 1
    },
    "crit\u00e8res remboursement capteurs glyc\u00e9mie dt2": {
        "document_4873": 1
    },
    "remboursement capteurs dt2": {
        "document_4874": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence de renouvellement du lecteur de glyc\u00e9mie pour les patients diab\u00e9tiques de type 2": {
        "document_4875": 1
    },
    "fr\u00e9quence renouvellement lecteur glyc\u00e9mie dt2": {
        "document_4876": 1
    },
    "renouvellement lecteur dt2": {
        "document_4877": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation aat dans le contexte m\u00e9dical": {
        "document_4878": 1
    },
    "que signifie aat en m\u00e9decine": {
        "document_4879": 1
    },
    "aat signification m\u00e9dicale": {
        "document_4880": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'acronyme ald en termes m\u00e9dicaux": {
        "document_4881": 1
    },
    "que veut dire ald en sant\u00e9": {
        "document_4882": 1
    },
    "ald d\u00e9finition sant\u00e9": {
        "document_4883": 1
    },
    "que repr\u00e9sente l'abr\u00e9viation at dans le domaine m\u00e9dical": {
        "document_4884": 1
    },
    "que signifie at en m\u00e9decine": {
        "document_4885": 1
    },
    "at signification m\u00e9dicale": {
        "document_4886": 1
    },
    "quelle est l'\u00e9volution du nombre de journ\u00e9es d'arr\u00eats de travail en france entre 2014 et 2019": {
        "document_4887": 1
    },
    "\u00e9volution arr\u00eats travail 2014-2019": {
        "document_4888": 1
    },
    "\u00e9volution arr\u00eats travail": {
        "document_4889": 1
    },
    "quel est le co\u00fbt total des arr\u00eats de travail en france en termes financiers": {
        "document_4890": 1
    },
    "co\u00fbt arr\u00eats travail france": {
        "document_4891": 1
    },
    "co\u00fbt arr\u00eats travail": {
        "document_4892": 1
    },
    "quelle est la proportion d'augmentation des journ\u00e9es d'arr\u00eats de travail par rapport \u00e0 l'augmentation du nombre de salari\u00e9s entre 2014 et 2019": {
        "document_4893": 1
    },
    "ratio augmentation arr\u00eats vs salari\u00e9s": {
        "document_4894": 1
    },
    "ratio arr\u00eats vs salari\u00e9s": {
        "document_4895": 1
    },
    "quelles sont les d\u00e9marches \u00e0 effectuer pour partir en vacances pendant un arr\u00eat de travail": {
        "document_4896": 1
    },
    "d\u00e9marches vacances pendant arr\u00eat travail": {
        "document_4897": 1
    },
    "vacances arr\u00eat travail": {
        "document_4898": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai pour informer la cpam d'un d\u00e9part en vacances pendant un arr\u00eat maladie": {
        "document_4899": 1
    },
    "d\u00e9lai information cpam vacances arr\u00eat maladie": {
        "document_4900": 1
    },
    "d\u00e9lai cpam vacances arr\u00eat": {
        "document_4901": 1
    },
    "quelles informations le m\u00e9decin doit-il inclure dans le certificat pour autoriser des vacances pendant un arr\u00eat de travail": {
        "document_4902": 1
    },
    "infos certificat m\u00e9dical vacances arr\u00eat travail": {
        "document_4903": 1
    },
    "certificat vacances arr\u00eat": {
        "document_4904": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque de la diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4905": 1
    },
    "facteurs risque diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4906": 1
    },
    "risques diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4907": 1
    },
    "quel est le taux de r\u00e9cidive de la diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb \u00e0 5 ans": {
        "document_4908": 1
    },
    "taux r\u00e9cidive diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4909": 1
    },
    "r\u00e9cidive diverticulite": {
        "document_4910": 1
    },
    "quel est le pourcentage de cas asymptomatiques dans la diverticulose du c\u00f4lon": {
        "document_4911": 1
    },
    "pourcentage cas asymptomatiques diverticulose": {
        "document_4912": 1
    },
    "asymptomatique diverticulose": {
        "document_4913": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles d'une pouss\u00e9e de diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4914": 1
    },
    "complications diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4915": 1
    },
    "complications diverticulite": {
        "document_4916": 1
    },
    "quel est le pourcentage de cas de diverticulite compliqu\u00e9e n\u00e9cessitant un traitement urgent": {
        "document_4917": 1
    },
    "pourcentage diverticulite compliqu\u00e9e": {
        "document_4918": 1
    },
    "% diverticulite compliqu\u00e9e": {
        "document_4919": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque de complications dans la diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4920": 1
    },
    "facteurs risque complications diverticulite": {
        "document_4921": 1
    },
    "risques complications diverticulite": {
        "document_4922": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation has dans le contexte m\u00e9dical fran\u00e7ais": {
        "document_4923": 1
    },
    "signification has": {
        "document_4925": 1
    },
    "que repr\u00e9sente l'acronyme snfge dans le domaine de la gastro-ent\u00e9rologie en france": {
        "document_4926": 1
    },
    "que veut dire snfge": {
        "document_4927": 1
    },
    "snfge d\u00e9finition": {
        "document_4928": 1
    },
    "quelles sont les significations des abr\u00e9viations acp et escp dans le contexte m\u00e9dical": {
        "document_4929": 1
    },
    "que signifient acp et escp": {
        "document_4930": 1
    },
    "acp escp d\u00e9finitions": {
        "document_4931": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes caract\u00e9ristiques d'une pouss\u00e9e de diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4932": 1
    },
    "sympt\u00f4mes diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4933": 1
    },
    "sympt\u00f4mes diverticulite aigu\u00eb": {
        "document_4934": 1
    },
    "quelle est la fiabilit\u00e9 du diagnostic clinique d'une pouss\u00e9e de diverticulite": {
        "document_4935": 1
    },
    "fiabilit\u00e9 diagnostic diverticulite": {
        "document_4937": 1
    },
    "quels sont les facteurs pr\u00e9dictifs de complication dans une diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4938": 1
    },
    "facteurs complication diverticulite aigu\u00eb": {
        "document_4939": 1
    },
    "facteurs complication diverticulite": {
        "document_4940": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires pour confirmer une diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4941": 1
    },
    "examens pour diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4942": 1
    },
    "examens diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4952": 1
    },
    "les examens compl\u00e9mentaires sont-ils syst\u00e9matiques dans le diagnostic de la diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4944": 1
    },
    "examens syst\u00e9matiques diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4945": 1
    },
    "examens syst\u00e9matiques diverticulite": {
        "document_4946": 1
    },
    "comment affirmer le diagnostic de diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4947": 1
    },
    "affirmer diagnostic diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4948": 1
    },
    "diagnostic diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4949": 1
    },
    "quels examens biologiques sont recommand\u00e9s pour le bilan initial d'une diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4950": 1
    },
    "quels examens bilan diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4951": 1
    },
    "quelle est l'importance de la nfs dans l'\u00e9valuation d'une diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4953": 1
    },
    "pourquoi nfs diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4954": 1
    },
    "nfs diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4955": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le de la crp dans le bilan biologique d'une diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4956": 1
    },
    "r\u00f4le crp bilan diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4957": 1
    },
    "crp diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4958": 1
    },
    "quand faut-il r\u00e9aliser un scanner en cas de diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4959": 1
    },
    "quand scanner diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4960": 1
    },
    "scanner diverticulite quand": {
        "document_4961": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai recommand\u00e9 pour r\u00e9aliser un scanner en cas de diverticulite aigu\u00eb": {
        "document_4962": 1
    },
    "d\u00e9lai scanner diverticulite aigu\u00eb": {
        "document_4963": 1
    },
    "d\u00e9lai scanner diverticulite": {
        "document_4964": 1
    },
    "quelles sont les alternatives au scanner en cas de contre-indication pour une diverticulite": {
        "document_4965": 1
    },
    "alternatives scanner diverticulite": {
        "document_4967": 1
    },
    "quand faut-il r\u00e9aliser une coloscopie apr\u00e8s une diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4968": 1
    },
    "quand coloscopie apr\u00e8s diverticulite": {
        "document_4969": 1
    },
    "d\u00e9lai coloscopie diverticulite": {
        "document_4970": 1
    },
    "combien de crises de diverticulite sont n\u00e9cessaires pour indiquer une coloscopie": {
        "document_4971": 1
    },
    "nombre crises pour coloscopie diverticulite": {
        "document_4972": 1
    },
    "crises coloscopie diverticulite": {
        "document_4973": 1
    },
    "quelle est la recommandation escp 2020 pour la coloscopie en cas de diverticulite": {
        "document_4974": 1
    },
    "recommandation escp coloscopie diverticulite": {
        "document_4975": 1
    },
    "escp coloscopie diverticulite": {
        "document_4976": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour une prise en charge ambulatoire de la diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb": {
        "document_4977": 1
    },
    "crit\u00e8res prise en charge ambulatoire diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4978": 1
    },
    "crit\u00e8res ambulatoire diverticulite": {
        "document_4979": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour la diverticulite sigmo\u00efdienne aigu\u00eb en ambulatoire": {
        "document_4980": 1
    },
    "traitements ambulatoires diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4981": 1
    },
    "traitements diverticulite ambulatoire": {
        "document_4982": 1
    },
    "quand faut-il r\u00e9aliser une coloscopie apr\u00e8s des crises de diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4983": 1
    },
    "quand coloscopie apr\u00e8s diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4984": 1
    },
    "coloscopie post-diverticulite": {
        "document_4985": 1
    },
    "quand faut-il prescrire des antibiotiques pour une diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4986": 1
    },
    "quand antibiotiques diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4987": 1
    },
    "antibiotiques diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4988": 1
    },
    "quel est le traitement antibiotique de premi\u00e8re intention pour une diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4989": 1
    },
    "quel antibiotique diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4990": 1
    },
    "antibiotique diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4991": 1
    },
    "quelle est l'alternative antibiotique en cas d'allergie pour une diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4992": 1
    },
    "alternative antibiotique allergie diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4993": 1
    },
    "alternative antibiotique diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_4994": 1
    },
    "quelles sont les indications pour une sigmo\u00efdectomie \u00e9lective apr\u00e8s un \u00e9pisode de diverticulite aigu\u00eb": {
        "document_4995": 1
    },
    "indications sigmo\u00efdectomie \u00e9lective diverticulite": {
        "document_4996": 1
    },
    "indications sigmo\u00efdectomie diverticulite": {
        "document_4997": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai recommand\u00e9 entre un \u00e9pisode aigu de diverticulite et une sigmo\u00efdectomie \u00e9lective": {
        "document_4998": 1
    },
    "d\u00e9lai entre diverticulite aigu\u00eb et chirurgie": {
        "document_4999": 1
    },
    "d\u00e9lai diverticulite chirurgie": {
        "document_5000": 1
    },
    "pourquoi une coloscopie est-elle recommand\u00e9e avant une chirurgie pour diverticulite sigmo\u00efdienne": {
        "document_5001": 1
    },
    "raison coloscopie avant chirurgie diverticulite": {
        "document_5002": 1
    },
    "coloscopie avant chirurgie diverticulite": {
        "document_5003": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de sommeil recommand\u00e9e pour un adulte en bonne sant\u00e9": {
        "document_5004": 1
    },
    "dur\u00e9e sommeil recommand\u00e9e adulte": {
        "document_5005": 1
    },
    "dur\u00e9e sommeil adulte": {
        "document_5006": 1
    },
    "combien d'heures de sommeil sont n\u00e9cessaires pour un adulte selon les recommandations m\u00e9dicales": {
        "document_5007": 1
    },
    "heures sommeil recommand\u00e9es adulte": {
        "document_5008": 1
    },
    "heures sommeil adulte": {
        "document_5009": 1
    },
    "quel est le temps de sommeil optimal pour un adulte d'apr\u00e8s les directives de l'aasm": {
        "document_5010": 1
    },
    "temps sommeil optimal adulte aasm": {
        "document_5011": 1
    },
    "sommeil optimal adulte": {
        "document_5012": 1
    },
    "quelles sont les cons\u00e9quences d'un manque de sommeil chronique sur la sant\u00e9": {
        "document_5013": 1
    },
    "cons\u00e9quences manque sommeil sant\u00e9": {
        "document_5014": 1
    },
    "effets manque sommeil": {
        "document_5015": 1
    },
    "existe-t-il un lien entre le manque de sommeil et le risque de cancer": {
        "document_5016": 1
    },
    "lien manque sommeil et cancer": {
        "document_5017": 1
    },
    "sommeil cancer risque": {
        "document_5018": 1
    },
    "comment le manque de sommeil affecte-t-il le risque de maladies cardiovasculaires": {
        "document_5019": 1
    },
    "manque sommeil et risque cardiovasculaire": {
        "document_5020": 1
    },
    "sommeil maladies coeur": {
        "document_5021": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de sommeil recommand\u00e9e pour un enfant de 4 ans": {
        "document_5022": 1
    },
    "dur\u00e9e sommeil recommand\u00e9e enfant 4 ans": {
        "document_5023": 1
    },
    "sommeil enfant 4 ans": {
        "document_5024": 1
    },
    "combien d'heures de sommeil sont n\u00e9cessaires pour un adolescent de 15 ans": {
        "document_5025": 1
    },
    "heures sommeil ado 15 ans": {
        "document_5026": 1
    },
    "sommeil ado 15 ans": {
        "document_5027": 1
    },
    "quel est le temps de sommeil recommand\u00e9 pour un b\u00e9b\u00e9 de 6 mois": {
        "document_5028": 1
    },
    "temps sommeil b\u00e9b\u00e9 6 mois": {
        "document_5029": 1
    },
    "sommeil b\u00e9b\u00e9 6 mois": {
        "document_5030": 1
    },
    "quels sont les b\u00e9n\u00e9fices d'une dur\u00e9e de sommeil ad\u00e9quate chez l'enfant": {
        "document_5031": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices sommeil suffisant enfant": {
        "document_5032": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices sommeil enfant": {
        "document_5033": 1
    },
    "comment une dur\u00e9e de sommeil appropri\u00e9e affecte-t-elle l'apprentissage et la m\u00e9moire chez l'enfant": {
        "document_5034": 1
    },
    "impact sommeil apprentissage m\u00e9moire enfant": {
        "document_5035": 1
    },
    "sommeil apprentissage enfant": {
        "document_5036": 1
    },
    "quelle est l'influence du sommeil sur la sant\u00e9 mentale et physique de l'enfant": {
        "document_5037": 1
    },
    "effet sommeil sant\u00e9 enfant": {
        "document_5038": 1
    },
    "sommeil sant\u00e9 enfant": {
        "document_5039": 1
    },
    "quelles sont les cons\u00e9quences d'un manque de sommeil chez l'enfant": {
        "document_5040": 1
    },
    "cons\u00e9quences manque sommeil enfant": {
        "document_5041": 1
    },
    "effets manque sommeil enfant": {
        "document_5042": 1
    },
    "quels sont les risques li\u00e9s au manque de sommeil chez l'adolescent": {
        "document_5043": 1
    },
    "risques manque sommeil ado": {
        "document_5044": 1
    },
    "dangers sommeil insuffisant ado": {
        "document_5045": 1
    },
    "quelles maladies peuvent \u00eatre favoris\u00e9es par un sommeil insuffisant": {
        "document_5046": 1
    },
    "maladies li\u00e9es manque sommeil": {
        "document_5047": 1
    },
    "maladies sommeil insuffisant": {
        "document_5048": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition pr\u00e9cise de la cryptorchidie": {
        "document_5049": 1
    },
    "d\u00e9finition cryptorchidie": {
        "document_5050": 1
    },
    "cryptorchidie d\u00e9finition": {
        "document_5051": 1
    },
    "quels sont les risques associ\u00e9s \u00e0 la cryptorchidie": {
        "document_5052": 1
    },
    "risques cryptorchidie": {
        "document_5111": 1
    },
    "quelle est l'\u00e9volution naturelle de la cryptorchidie chez les nourrissons": {
        "document_5055": 1
    },
    "\u00e9volution cryptorchidie nourrissons": {
        "document_5056": 1
    },
    "\u00e9volution cryptorchidie": {
        "document_5057": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de la cryptorchidie chez les nouveau-n\u00e9s": {
        "document_5058": 1
    },
    "pr\u00e9valence cryptorchidie nouveau-n\u00e9s": {
        "document_5059": 1
    },
    "pr\u00e9valence cryptorchidie": {
        "document_5060": 1
    },
    "quel est le pourcentage de cas bilat\u00e9raux de cryptorchidie": {
        "document_5061": 1
    },
    "pourcentage cas bilat\u00e9raux cryptorchidie": {
        "document_5062": 1
    },
    "cas bilat\u00e9raux cryptorchidie": {
        "document_5063": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de la cryptorchidie chez les pr\u00e9matur\u00e9s": {
        "document_5064": 1
    },
    "pr\u00e9valence cryptorchidie pr\u00e9matur\u00e9s": {
        "document_5065": 1
    },
    "cryptorchidie pr\u00e9matur\u00e9s": {
        "document_5066": 1
    },
    "comment diagnostique-t-on cliniquement une cryptorchidie": {
        "document_5067": 1
    },
    "diagnostic clinique cryptorchidie": {
        "document_5068": 1
    },
    "diagnostic cryptorchidie": {
        "document_5069": 1
    },
    "quelles sont les diff\u00e9rentes situations cliniques de cryptorchidie": {
        "document_5070": 1
    },
    "situations cliniques cryptorchidie": {
        "document_5071": 1
    },
    "types cryptorchidie": {
        "document_5072": 1
    },
    "quelles anomalies associ\u00e9es faut-il rechercher en cas de cryptorchidie": {
        "document_5073": 1
    },
    "anomalies associ\u00e9es cryptorchidie": {
        "document_5074": 1
    },
    "anomalies cryptorchidie": {
        "document_5075": 1
    },
    "quel examen d'imagerie est recommand\u00e9 pour \u00e9valuer une cryptorchidie": {
        "document_5076": 1
    },
    "quel examen imagerie cryptorchidie": {
        "document_5077": 1
    },
    "imagerie cryptorchidie": {
        "document_5078": 1
    },
    "quels autres examens compl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires dans le bilan d'une cryptorchidie": {
        "document_5079": 1
    },
    "quels autres examens cryptorchidie": {
        "document_5080": 1
    },
    "examens cryptorchidie": {
        "document_5081": 1
    },
    "dans quel cas sp\u00e9cifique de cryptorchidie faut-il r\u00e9aliser un caryotype": {
        "document_5082": 1
    },
    "quand faire caryotype cryptorchidie": {
        "document_5083": 1
    },
    "caryotype cryptorchidie": {
        "document_5084": 1
    },
    "quel est l'\u00e2ge recommand\u00e9 pour l'orchidopexie dans le traitement de la cryptorchidie": {
        "document_5085": 1
    },
    "\u00e2ge recommand\u00e9 pour orchidopexie cryptorchidie": {
        "document_5086": 1
    },
    "\u00e2ge orchidopexie cryptorchidie": {
        "document_5087": 1
    },
    "quelles sont les indications pour le traitement chirurgical de la cryptorchidie chez l'enfant": {
        "document_5088": 1
    },
    "indications traitement chirurgical cryptorchidie enfant": {
        "document_5089": 1
    },
    "indications chirurgie cryptorchidie": {
        "document_5090": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de la surveillance post-op\u00e9ratoire apr\u00e8s une orchidopexie pour cryptorchidie": {
        "document_5091": 1
    },
    "dur\u00e9e surveillance apr\u00e8s orchidopexie cryptorchidie": {
        "document_5092": 1
    },
    "suivi post-orchidopexie cryptorchidie": {
        "document_5093": 1
    },
    "quels sont les risques associ\u00e9s \u00e0 la cryptorchidie non trait\u00e9e": {
        "document_5094": 1
    },
    "risques cryptorchidie non trait\u00e9e": {
        "document_5095": 1
    },
    "quel est le traitement recommand\u00e9 en cas de testicule atrophi\u00e9 ou absent": {
        "document_5097": 1
    },
    "traitement testicule atrophi\u00e9 ou absent": {
        "document_5098": 1
    },
    "traitement testicule absent": {
        "document_5099": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge peut-on envisager la pose d'une proth\u00e8se testiculaire": {
        "document_5100": 1
    },
    "\u00e2ge pose proth\u00e8se testiculaire": {
        "document_5101": 1
    },
    "\u00e2ge proth\u00e8se testiculaire": {
        "document_5102": 1
    },
    "comment d\u00e9pister la cryptorchidie chez les nourrissons de sexe masculin": {
        "document_5103": 1
    },
    "comment d\u00e9pister cryptorchidie nourrissons": {
        "document_5104": 1
    },
    "d\u00e9pistage cryptorchidie": {
        "document_5105": 1
    },
    "quand faut-il orienter un enfant avec cryptorchidie vers un chirurgien p\u00e9diatrique": {
        "document_5106": 1
    },
    "quand orienter cryptorchidie chirurgien": {
        "document_5107": 1
    },
    "orientation cryptorchidie chirurgien": {
        "document_5108": 1
    },
    "quels sont les risques \u00e0 long terme de la cryptorchidie": {
        "document_5109": 1
    },
    "risques long terme cryptorchidie": {
        "document_5110": 1
    },
    "quelle est la composition principale des tumeurs malignes de l'estomac": {
        "document_5112": 1
    },
    "composition tumeurs estomac": {
        "document_5113": 1
    },
    "composition cancer estomac": {
        "document_5114": 1
    },
    "quels sont les deux types principaux de cancer de l'estomac selon leur localisation": {
        "document_5115": 1
    },
    "types cancer estomac localisation": {
        "document_5116": 1
    },
    "types cancer estomac": {
        "document_5117": 1
    },
    "quel est le principal facteur de risque du cancer de l'estomac": {
        "document_5118": 1
    },
    "facteur risque cancer estomac": {
        "document_5119": 1
    },
    "cause cancer estomac": {
        "document_5120": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition du cancer de l'estomac": {
        "document_5121": 1
    },
    "d\u00e9finition cancer estomac": {
        "document_5123": 1
    },
    "quelles sont les statistiques \u00e9pid\u00e9miologiques du cancer de l'estomac": {
        "document_5124": 1
    },
    "\u00e9pid\u00e9miologie cancer estomac": {
        "document_5126": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque du cancer de l'estomac": {
        "document_5127": 1
    },
    "facteurs risque cancer estomac": {
        "document_5158": 1
    },
    "risques cancer estomac": {
        "document_5159": 1
    },
    "quelle est l'incidence du cancer de l'estomac en france": {
        "document_5130": 1
    },
    "incidence cancer estomac france": {
        "document_5131": 1
    },
    "incidence cancer estomac": {
        "document_5141": 1
    },
    "quel est le taux de mortalit\u00e9 du cancer de l'estomac en france": {
        "document_5133": 1
    },
    "mortalit\u00e9 cancer estomac france": {
        "document_5134": 1
    },
    "mortalit\u00e9 cancer estomac": {
        "document_5147": 1
    },
    "quelle est la r\u00e9partition par \u00e2ge et sexe du cancer de l'estomac en france": {
        "document_5136": 1
    },
    "r\u00e9partition \u00e2ge sexe cancer estomac": {
        "document_5137": 1
    },
    "\u00e2ge sexe cancer estomac": {
        "document_5138": 1
    },
    "quelle est l'incidence annuelle mondiale du cancer de l'estomac": {
        "document_5139": 1
    },
    "incidence mondiale cancer estomac": {
        "document_5140": 1
    },
    "quel est le classement du cancer de l'estomac en termes de fr\u00e9quence chez les hommes et les femmes": {
        "document_5142": 1
    },
    "classement fr\u00e9quence cancer estomac": {
        "document_5143": 1
    },
    "fr\u00e9quence cancer estomac": {
        "document_5144": 1
    },
    "quelle est la position du cancer de l'estomac dans les causes de mortalit\u00e9 par cancer chez les hommes et les femmes": {
        "document_5145": 1
    },
    "rang mortalit\u00e9 cancer estomac": {
        "document_5146": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation eogd en gastroent\u00e9rologie": {
        "document_5148": 1
    },
    "que signifie eogd en gastroent\u00e9rologie": {
        "document_5149": 1
    },
    "eogd signification": {
        "document_5150": 1
    },
    "que d\u00e9signe l'abr\u00e9viation hp dans le contexte du cancer de l'estomac": {
        "document_5151": 1
    },
    "que veut dire hp cancer estomac": {
        "document_5152": 1
    },
    "hp cancer estomac": {
        "document_5153": 1
    },
    "quels sont les membres de la famille consid\u00e9r\u00e9s comme 'premier degr\u00e9' dans le contexte du cancer": {
        "document_5154": 1
    },
    "qui sont les membres premier degr\u00e9 cancer": {
        "document_5155": 1
    },
    "premier degr\u00e9 cancer": {
        "document_5156": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque du cancer de l'estomac": {
        "document_5157": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le de l'infection \u00e0 helicobacter pylori dans le d\u00e9veloppement du cancer gastrique": {
        "document_5160": 1
    },
    "helicobacter pylori et cancer estomac": {
        "document_5161": 1
    },
    "h. pylori cancer estomac": {
        "document_5162": 1
    },
    "les ant\u00e9c\u00e9dents familiaux sont-ils un facteur de risque important pour le cancer de l'estomac": {
        "document_5163": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux risque cancer estomac": {
        "document_5164": 1
    },
    "famille cancer estomac": {
        "document_5165": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes typiques du cancer de l'estomac": {
        "document_5166": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer estomac": {
        "document_5249": 1
    },
    "le cancer de l'estomac est-il g\u00e9n\u00e9ralement asymptomatique": {
        "document_5169": 1
    },
    "cancer estomac asymptomatique": {
        "document_5170": 1
    },
    "estomac asymptomatique": {
        "document_5171": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence des tumeurs gastriques asymptomatiques": {
        "document_5172": 1
    },
    "fr\u00e9quence tumeurs gastriques asymptomatiques": {
        "document_5173": 1
    },
    "tumeurs asymptomatiques fr\u00e9quence": {
        "document_5174": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs d'un cancer de l'estomac": {
        "document_5247": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel \u00e2ge une dyspepsie doit-elle faire suspecter un cancer de l'estomac": {
        "document_5178": 1
    },
    "\u00e2ge dyspepsie cancer estomac": {
        "document_5179": 1
    },
    "\u00e2ge dyspepsie cancer": {
        "document_5180": 1
    },
    "quelles sont les complications digestives pouvant indiquer un cancer de l'estomac": {
        "document_5181": 1
    },
    "complications digestives cancer estomac": {
        "document_5182": 1
    },
    "complications cancer estomac": {
        "document_5183": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents familiaux \u00e0 rechercher pour le cancer de l'estomac": {
        "document_5184": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux cancer estomac": {
        "document_5185": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux estomac": {
        "document_5186": 1
    },
    "quels facteurs de risque li\u00e9s au mode de vie sont \u00e0 \u00e9valuer pour le cancer de l'estomac": {
        "document_5187": 1
    },
    "facteurs risque mode de vie cancer estomac": {
        "document_5188": 1
    },
    "risques mode vie estomac": {
        "document_5189": 1
    },
    "quel outil de d\u00e9pistage g\u00e9riatrique est recommand\u00e9 pour les patients de plus de 70 ans": {
        "document_5190": 1
    },
    "outil d\u00e9pistage g\u00e9riatrique +70 ans": {
        "document_5191": 1
    },
    "d\u00e9pistage g\u00e9riatrique 70+": {
        "document_5192": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e0 rechercher lors de l'examen d'un patient suspect\u00e9 de cancer de l'estomac": {
        "document_5193": 1
    },
    "signes cliniques cancer estomac": {
        "document_5194": 1
    },
    "signes cancer estomac": {
        "document_5195": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la pr\u00e9sence d'une carcinose p\u00e9riton\u00e9ale lors de l'examen clinique d'un cancer gastrique": {
        "document_5196": 1
    },
    "\u00e9valuer carcinose p\u00e9riton\u00e9ale cancer estomac": {
        "document_5197": 1
    },
    "carcinose p\u00e9riton\u00e9ale estomac": {
        "document_5198": 1
    },
    "quelles sont les ad\u00e9nopathies \u00e0 palper lors de l'examen clinique d'un cancer de l'estomac": {
        "document_5199": 1
    },
    "ad\u00e9nopathies \u00e0 palper cancer estomac": {
        "document_5200": 1
    },
    "ad\u00e9nopathies cancer estomac": {
        "document_5201": 1
    },
    "quels examens biologiques sont r\u00e9alis\u00e9s pour le bilan d'un cancer de l'estomac": {
        "document_5202": 1
    },
    "examens biologiques cancer estomac": {
        "document_5203": 1
    },
    "bilan bio cancer estomac": {
        "document_5204": 1
    },
    "quel examen endoscopique est recommand\u00e9 en cas de suspicion de cancer gastrique": {
        "document_5205": 1
    },
    "endoscopie cancer estomac": {
        "document_5206": 1
    },
    "eogd cancer estomac": {
        "document_5207": 1
    },
    "quel examen d'imagerie est syst\u00e9matiquement r\u00e9alis\u00e9 dans le bilan d'extension d'un cancer de l'estomac": {
        "document_5208": 1
    },
    "imagerie bilan extension cancer estomac": {
        "document_5209": 1
    },
    "scanner cancer estomac": {
        "document_5210": 1
    },
    "quels sont les membres impliqu\u00e9s dans une r\u00e9union de concertation pluridisciplinaire pour le cancer de l'estomac": {
        "document_5211": 1
    },
    "qui participe \u00e0 la r\u00e9union pluridisciplinaire cancer estomac": {
        "document_5212": 1
    },
    "participants r\u00e9union cancer estomac": {
        "document_5213": 1
    },
    "quelles sont les mesures g\u00e9n\u00e9rales recommand\u00e9es pour la prise en charge du cancer de l'estomac": {
        "document_5214": 1
    },
    "mesures g\u00e9n\u00e9rales cancer estomac": {
        "document_5215": 1
    },
    "mesures cancer estomac": {
        "document_5216": 1
    },
    "quelle est l'importance de l'activit\u00e9 physique quotidienne dans le traitement du cancer de l'estomac": {
        "document_5217": 1
    },
    "importance activit\u00e9 physique cancer estomac": {
        "document_5218": 1
    },
    "activit\u00e9 physique cancer estomac": {
        "document_5219": 1
    },
    "quels sont les tests recommand\u00e9s pour le d\u00e9pistage d'helicobacter pylori chez l'entourage asymptomatique d'un patient atteint de cancer gastrique": {
        "document_5220": 1
    },
    "tests d\u00e9pistage h. pylori entourage asymptomatique": {
        "document_5221": 1
    },
    "tests h. pylori asymptomatique": {
        "document_5222": 1
    },
    "quelle est la proc\u00e9dure de d\u00e9pistage recommand\u00e9e pour l'entourage symptomatique d'un patient atteint de cancer gastrique": {
        "document_5223": 1
    },
    "d\u00e9pistage entourage symptomatique cancer gastrique": {
        "document_5224": 1
    },
    "d\u00e9pistage symptomatique gastrique": {
        "document_5225": 1
    },
    "quelles sont les options de traitement disponibles pour le cancer de l'estomac selon les recommandations actuelles": {
        "document_5226": 1
    },
    "options traitement cancer estomac": {
        "document_5227": 1
    },
    "traitements cancer estomac": {
        "document_5228": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour les examens de suivi par scanner ou irm apr\u00e8s un traitement du cancer de l'estomac": {
        "document_5229": 1
    },
    "fr\u00e9quence scanner/irm suivi cancer estomac": {
        "document_5230": 1
    },
    "fr\u00e9quence scanner cancer estomac": {
        "document_5231": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de suivi sp\u00e9cifiques apr\u00e8s une gastrectomie totale pour un cancer de l'estomac": {
        "document_5232": 1
    },
    "suivi apr\u00e8s gastrectomie totale cancer estomac": {
        "document_5233": 1
    },
    "suivi gastrectomie totale": {
        "document_5234": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e pour le suivi clinique r\u00e9gulier apr\u00e8s un traitement du cancer de l'estomac": {
        "document_5235": 1
    },
    "dur\u00e9e suivi clinique cancer estomac": {
        "document_5236": 1
    },
    "dur\u00e9e suivi cancer estomac": {
        "document_5237": 1
    },
    "quels sont les signes \u00e9vocateurs d'une r\u00e9cidive du cancer gastrique": {
        "document_5238": 1
    },
    "signes r\u00e9cidive cancer gastrique": {
        "document_5239": 1
    },
    "signes r\u00e9cidive cancer estomac": {
        "document_5240": 1
    },
    "quels sympt\u00f4mes doivent alerter sur une possible r\u00e9cidive d'un cancer de l'estomac": {
        "document_5241": 1
    },
    "sympt\u00f4mes alerte r\u00e9cidive cancer estomac": {
        "document_5242": 1
    },
    "sympt\u00f4mes r\u00e9cidive cancer gastrique": {
        "document_5243": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments de surveillance \u00e0 consid\u00e9rer apr\u00e8s un traitement de cancer gastrique": {
        "document_5244": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments surveillance post-traitement cancer gastrique": {
        "document_5245": 1
    },
    "surveillance post-cancer estomac": {
        "document_5246": 1
    },
    "quel bilan biologique faut-il r\u00e9aliser en cas de suspicion de cancer gastrique": {
        "document_5250": 1
    },
    "bilan biologique cancer estomac": {
        "document_5251": 1
    },
    "bilan cancer estomac": {
        "document_5252": 1
    },
    "quel examen compl\u00e9mentaire doit \u00eatre prescrit en cas de suspicion de cancer de l'estomac": {
        "document_5253": 1
    },
    "examen compl\u00e9mentaire cancer estomac": {
        "document_5254": 1
    },
    "examen cancer estomac": {
        "document_5255": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes de contraception d'urgence disponibles": {
        "document_5256": 1
    },
    "m\u00e9thodes contraception urgence": {
        "document_5257": 1
    },
    "dans quelles situations la contraception d'urgence est-elle recommand\u00e9e": {
        "document_5259": 1
    },
    "quand utiliser contraception urgence": {
        "document_5260": 1
    },
    "quand contraception urgence": {
        "document_5261": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de la contraception d'urgence": {
        "document_5262": 1
    },
    "d\u00e9finition contraception urgence": {
        "document_5264": 1
    },
    "quelles sont les principales raisons d'utilisation de la contraception d'urgence en france": {
        "document_5265": 1
    },
    "raisons utilisation contraception urgence france": {
        "document_5266": 1
    },
    "raisons contraception urgence": {
        "document_5267": 1
    },
    "quel est le pourcentage de jeunes connaissant le d\u00e9lai maximal d'utilisation de la pilule du lendemain": {
        "document_5268": 1
    },
    "pourcentage jeunes connaissant d\u00e9lai pilule lendemain": {
        "document_5269": 1
    },
    "connaissance d\u00e9lai pilule lendemain": {
        "document_5270": 1
    },
    "quel est le taux d'utilisation de la contraception d'urgence chez les jeunes apr\u00e8s un rapport \u00e0 risque": {
        "document_5271": 1
    },
    "taux utilisation contraception urgence jeunes": {
        "document_5272": 1
    },
    "utilisation contraception urgence jeunes": {
        "document_5273": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation cngof": {
        "document_7587": 1
    },
    "que signifie cngof": {
        "document_7588": 1
    },
    "cngof signification": {
        "document_9452": 1
    },
    "que veut dire l'acronyme pcu en contraception d'urgence": {
        "document_5277": 1
    },
    "pcu en contraception d'urgence": {
        "document_5278": 1
    },
    "pcu d\u00e9finition": {
        "document_5279": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de upa dans le contexte de la contraception d'urgence": {
        "document_5280": 1
    },
    "upa en contraception d'urgence": {
        "document_5281": 1
    },
    "upa signification": {
        "document_5282": 1
    },
    "quelles sont les conditions d'acc\u00e8s gratuit \u00e0 la contraception d'urgence en pharmacie": {
        "document_5283": 1
    },
    "acc\u00e8s gratuit contraception urgence pharmacie": {
        "document_5284": 1
    },
    "contraception urgence gratuite": {
        "document_5285": 1
    },
    "quels sont les groupes sp\u00e9cifiques mentionn\u00e9s pour l'acc\u00e8s \u00e0 la contraception d'urgence gratuite": {
        "document_5286": 1
    },
    "groupes acc\u00e8s contraception urgence gratuite": {
        "document_5287": 1
    },
    "groupes contraception urgence": {
        "document_5288": 1
    },
    "quelle est l'importance d'une contraception efficace tout au long de la vie sexuelle active": {
        "document_5289": 1
    },
    "importance contraception efficace vie sexuelle": {
        "document_5290": 1
    },
    "contraception efficace importance": {
        "document_5291": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes de la prise en charge d'une contraception d'urgence": {
        "document_5292": 1
    },
    "\u00e9tapes prise en charge contraception urgence": {
        "document_5293": 1
    },
    "\u00e9tapes contraception urgence": {
        "document_5294": 1
    },
    "dans quel d\u00e9lai doit-on prendre une contraception d'urgence apr\u00e8s un rapport non prot\u00e9g\u00e9": {
        "document_5295": 1
    },
    "d\u00e9lai prise contraception urgence": {
        "document_5296": 1
    },
    "d\u00e9lai contraception urgence": {
        "document_5342": 1
    },
    "comment pr\u00e9parer la contraception future apr\u00e8s une prise de contraception d'urgence": {
        "document_5298": 1
    },
    "pr\u00e9parer contraception apr\u00e8s urgence": {
        "document_5299": 1
    },
    "contraception apr\u00e8s urgence": {
        "document_5300": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode de contraception d'urgence la plus efficace": {
        "document_5301": 1
    },
    "m\u00e9thode contraception urgence plus efficace": {
        "document_5302": 1
    },
    "contraception urgence efficace": {
        "document_5303": 1
    },
    "quel test est recommand\u00e9 avant la pose d'un st\u00e9rilet d'urgence": {
        "document_5304": 1
    },
    "test avant pose st\u00e9rilet urgence": {
        "document_5305": 1
    },
    "test pr\u00e9-st\u00e9rilet urgence": {
        "document_5306": 1
    },
    "quel est le taux de remboursement d'un st\u00e9rilet d'urgence en cuivre": {
        "document_5307": 1
    },
    "remboursement st\u00e9rilet urgence cuivre": {
        "document_5308": 1
    },
    "remboursement diu urgence": {
        "document_5309": 1
    },
    "quels sont les d\u00e9lais recommand\u00e9s pour la prise de la pilule contraceptive d'urgence": {
        "document_5310": 1
    },
    "d\u00e9lais prise pilule contraceptive urgence": {
        "document_5311": 1
    },
    "d\u00e9lais pilule urgence": {
        "document_5312": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications \u00e0 la prise de la pilule contraceptive d'urgence": {
        "document_5313": 1
    },
    "contre-indications pilule contraceptive urgence": {
        "document_5314": 1
    },
    "contre-indications pilule urgence": {
        "document_5315": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables possibles de la pilule contraceptive d'urgence": {
        "document_5316": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables pilule contraceptive urgence": {
        "document_5317": 1
    },
    "effets secondaires pilule urgence": {
        "document_5318": 1
    },
    "o\u00f9 peut-on obtenir gratuitement la pilule du lendemain": {
        "document_5319": 1
    },
    "o\u00f9 obtenir pilule du lendemain gratuite": {
        "document_5320": 1
    },
    "pilule lendemain gratuite o\u00f9": {
        "document_5321": 1
    },
    "la pilule du lendemain est-elle disponible sans ordonnance": {
        "document_5322": 1
    },
    "pilule du lendemain sans ordonnance": {
        "document_5323": 1
    },
    "pilule lendemain sans ordonnance": {
        "document_5324": 1
    },
    "quels sont les lieux de distribution de la contraception d'urgence": {
        "document_5325": 1
    },
    "lieux distribution contraception urgence": {
        "document_5326": 1
    },
    "lieux contraception urgence": {
        "document_5327": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications de l'ulipristal ac\u00e9tate comme contraception d'urgence": {
        "document_5328": 1
    },
    "contre-indications ulipristal ac\u00e9tate contraception urgence": {
        "document_5329": 1
    },
    "contre-indications ulipristal ac\u00e9tate": {
        "document_5330": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables possibles de l'ulipristal ac\u00e9tate en contraception d'urgence": {
        "document_5331": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables ulipristal ac\u00e9tate contraception urgence": {
        "document_5332": 1
    },
    "effets secondaires ulipristal ac\u00e9tate": {
        "document_5333": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai maximal pour prendre l'ulipristal ac\u00e9tate apr\u00e8s un rapport sexuel non prot\u00e9g\u00e9": {
        "document_5334": 1
    },
    "d\u00e9lai prise ulipristal ac\u00e9tate apr\u00e8s rapport": {
        "document_5335": 1
    },
    "d\u00e9lai prise ulipristal ac\u00e9tate": {
        "document_5336": 1
    },
    "quels sont les num\u00e9ros d'urgence pour obtenir des informations sur la contraception": {
        "document_5337": 1
    },
    "num\u00e9ros urgence contraception": {
        "document_5338": 1
    },
    "num\u00e9ros contraception urgence": {
        "document_5339": 1
    },
    "quand faut-il prendre la contraception d'urgence pour qu'elle soit efficace": {
        "document_5340": 1
    },
    "quand prendre contraception urgence": {
        "document_5341": 1
    },
    "que faire en cas de vomissements apr\u00e8s la prise de la contraception d'urgence": {
        "document_5343": 1
    },
    "vomissements apr\u00e8s contraception urgence": {
        "document_5344": 1
    },
    "vomissements contraception urgence": {
        "document_5345": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir en cas de rapport sexuel non prot\u00e9g\u00e9 dans les 3 jours": {
        "document_5346": 1
    },
    "contraception urgence moins 3 jours": {
        "document_5347": 1
    },
    "contraception urgence 3j": {
        "document_5348": 1
    },
    "quelles sont les options de contraception d'urgence disponibles dans les 5 jours suivant un rapport non prot\u00e9g\u00e9": {
        "document_5349": 1
    },
    "options contraception urgence 5 jours": {
        "document_5350": 1
    },
    "contraception urgence 5j": {
        "document_5351": 1
    },
    "quel est le suivi recommand\u00e9 apr\u00e8s la pose d'un diu en contraception d'urgence": {
        "document_5352": 1
    },
    "suivi apr\u00e8s diu urgence": {
        "document_5353": 1
    },
    "suivi diu urgence": {
        "document_5354": 1
    },
    "quels sont les cortico\u00efdes inhal\u00e9s disponibles en france pour traiter l'asthme": {
        "document_5355": 1
    },
    "quels cortico\u00efdes inhal\u00e9s pour asthme en france": {
        "document_5356": 1
    },
    "cortico\u00efdes inhal\u00e9s asthme france": {
        "document_5357": 1
    },
    "quelle est la liste des csi utilis\u00e9s dans le traitement de fond de l'asthme": {
        "document_5358": 1
    },
    "liste csi traitement asthme": {
        "document_5359": 1
    },
    "liste csi asthme": {
        "document_5360": 1
    },
    "quels sont les traitements de fond \u00e0 base de cortico\u00efdes inhal\u00e9s pour l'asthme en france": {
        "document_5361": 1
    },
    "traitements cortico\u00efdes inhal\u00e9s asthme france": {
        "document_5362": 1
    },
    "traitements csi asthme france": {
        "document_5363": 1
    },
    "quels sont les avantages des cortico\u00efdes inhal\u00e9s associ\u00e9s aux laba": {
        "document_5364": 1
    },
    "avantages cortico\u00efdes inhal\u00e9s + laba": {
        "document_5365": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices csi+laba": {
        "document_5366": 1
    },
    "quelles sont les indications des bith\u00e9rapies csi+laba": {
        "document_5367": 1
    },
    "indications bith\u00e9rapies csi+laba": {
        "document_5368": 1
    },
    "indications csi+laba": {
        "document_5369": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires des associations csi+laba": {
        "document_5370": 1
    },
    "effets secondaires csi+laba": {
        "document_5371": 1
    },
    "ei csi+laba": {
        "document_5372": 1
    },
    "quels sont les composants de la trith\u00e9rapie pour la bpco": {
        "document_5373": 1
    },
    "composants trith\u00e9rapie bpco": {
        "document_5374": 1
    },
    "trith\u00e9rapie bpco": {
        "document_5375": 1
    },
    "quels sont les effets des cortico\u00efdes inhal\u00e9s associ\u00e9s aux bronchodilatateurs": {
        "document_5376": 1
    },
    "effets cortico\u00efdes inhal\u00e9s + bronchodilatateurs": {
        "document_5377": 1
    },
    "cortico\u00efdes bronchodilatateurs": {
        "document_5378": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre laba et lama dans le traitement de la bpco": {
        "document_5379": 1
    },
    "diff\u00e9rence laba lama bpco": {
        "document_5380": 1
    },
    "laba vs lama": {
        "document_5381": 1
    },
    "quelles sont les vid\u00e9os disponibles pour apprendre la technique d'inhalation des cortico\u00efdes": {
        "document_5382": 1
    },
    "vid\u00e9os technique inhalation cortico\u00efdes": {
        "document_5383": 1
    },
    "vid\u00e9os cortico\u00efdes inhal\u00e9s": {
        "document_5384": 1
    },
    "o\u00f9 puis-je trouver des ressources pour enseigner l'administration des cortico\u00efdes inhal\u00e9s": {
        "document_5385": 1
    },
    "ressources enseignement cortico\u00efdes inhal\u00e9s": {
        "document_5386": 1
    },
    "ressources cortico\u00efdes inhal\u00e9s": {
        "document_5387": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de la splf concernant l'utilisation des cortico\u00efdes inhal\u00e9s": {
        "document_5388": 1
    },
    "recommandations splf cortico\u00efdes inhal\u00e9s": {
        "document_5389": 1
    },
    "splf cortico\u00efdes inhal\u00e9s": {
        "document_5390": 1
    },
    "quelles sont les principales caract\u00e9ristiques de la boulimie nerveuse": {
        "document_5391": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques boulimie nerveuse": {
        "document_5392": 1
    },
    "boulimie nerveuse d\u00e9finition": {
        "document_5393": 1
    },
    "comment se diff\u00e9rencie l'hyperphagie boulimique de la boulimie nerveuse": {
        "document_5394": 1
    },
    "diff\u00e9rence hyperphagie boulimique et boulimie": {
        "document_5395": 1
    },
    "hyperphagie vs boulimie": {
        "document_5396": 1
    },
    "quelles sont les comorbidit\u00e9s psychiatriques fr\u00e9quentes dans la boulimie": {
        "document_5397": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s psychiatriques boulimie": {
        "document_5398": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s boulimie": {
        "document_5399": 1
    },
    "quelles sont les causes organiques d'hyperphagie secondaire": {
        "document_5400": 1
    },
    "causes organiques hyperphagie secondaire": {
        "document_5401": 1
    },
    "causes hyperphagie secondaire": {
        "document_5402": 1
    },
    "qu'est-ce que le syndrome de kleine-levin et quels sont ses sympt\u00f4mes": {
        "document_5403": 1
    },
    "syndrome kleine-levin sympt\u00f4mes": {
        "document_5404": 1
    },
    "kleine-levin sympt\u00f4mes": {
        "document_5405": 1
    },
    "quels troubles psychiatriques peuvent causer une hyperphagie": {
        "document_5406": 1
    },
    "troubles psychiatriques causant hyperphagie": {
        "document_5407": 1
    },
    "troubles psychiatriques hyperphagie": {
        "document_5408": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de la boulimie chez les jeunes": {
        "document_5409": 1
    },
    "pr\u00e9valence boulimie jeunes": {
        "document_5410": 1
    },
    "pr\u00e9valence boulimie": {
        "document_5411": 1
    },
    "quel est le pourcentage de jeunes filles atteintes de boulimie": {
        "document_5412": 1
    },
    "pourcentage filles boulimiques": {
        "document_5413": 1
    },
    "% filles boulimie": {
        "document_5414": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de l'hyperphagie boulimique dans la population g\u00e9n\u00e9rale": {
        "document_5415": 1
    },
    "pr\u00e9valence hyperphagie boulimique": {
        "document_5416": 1
    },
    "pr\u00e9valence hyperphagie": {
        "document_5417": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation ffab dans le contexte des troubles alimentaires": {
        "document_5418": 1
    },
    "que signifie ffab troubles alimentaires": {
        "document_5419": 1
    },
    "ffab signification": {
        "document_5420": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation isrs dans le traitement des troubles alimentaires": {
        "document_5421": 1
    },
    "que veut dire isrs troubles alimentaires": {
        "document_5422": 1
    },
    "isrs d\u00e9finition": {
        "document_5423": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'abr\u00e9viation tca dans le domaine m\u00e9dical": {
        "document_5424": 1
    },
    "que signifie tca en m\u00e9decine": {
        "document_5425": 1
    },
    "tca d\u00e9finition m\u00e9dicale": {
        "document_5426": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes digestifs fr\u00e9quents chez les patients atteints de troubles des conduites alimentaires": {
        "document_5427": 1
    },
    "sympt\u00f4mes digestifs tca": {
        "document_5428": 1
    },
    "sympt\u00f4mes tca": {
        "document_5429": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence des consultations m\u00e9dicales chez les patients souffrant de troubles des conduites alimentaires": {
        "document_5430": 1
    },
    "fr\u00e9quence consultations tca": {
        "document_5431": 1
    },
    "consultations tca": {
        "document_5432": 1
    },
    "comment identifier les troubles des conduites alimentaires chez les patients consultant pour des probl\u00e8mes digestifs": {
        "document_5433": 1
    },
    "identifier tca probl\u00e8mes digestifs": {
        "document_5434": 1
    },
    "tca digestifs": {
        "document_5435": 1
    },
    "quels sont les groupes \u00e0 risque pour la boulimie": {
        "document_5436": 1
    },
    "groupes \u00e0 risque boulimie": {
        "document_5437": 1
    },
    "risques boulimie": {
        "document_5438": 1
    },
    "quelles sont les activit\u00e9s professionnelles \u00e0 risque pour la boulimie": {
        "document_5439": 1
    },
    "activit\u00e9s \u00e0 risque boulimie": {
        "document_5440": 1
    },
    "m\u00e9tiers risque boulimie": {
        "document_5441": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs de la boulimie": {
        "document_5442": 1
    },
    "sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs boulimie": {
        "document_5443": 1
    },
    "signes boulimie": {
        "document_5444": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque associ\u00e9s \u00e0 l'hyperphagie boulimique": {
        "document_5445": 1
    },
    "facteurs risque hyperphagie boulimique": {
        "document_5446": 1
    },
    "risques hyperphagie boulimique": {
        "document_5447": 1
    },
    "quels \u00e9l\u00e9ments cliniques doivent faire suspecter une hyperphagie boulimique": {
        "document_5448": 1
    },
    "signes hyperphagie boulimique": {
        "document_5450": 1
    },
    "quels traitements m\u00e9dicamenteux peuvent aggraver la prise de poids dans l'hyperphagie boulimique": {
        "document_5451": 1
    },
    "m\u00e9dicaments aggravant prise poids hyperphagie": {
        "document_5452": 1
    },
    "m\u00e9dicaments prise poids hyperphagie": {
        "document_5453": 1
    },
    "comment mener un entretien avec un jeune patient souffrant de troubles alimentaires": {
        "document_5454": 1
    },
    "entretien jeune troubles alimentaires": {
        "document_5456": 1
    },
    "quelle est l'importance de r\u00e9aliser l'entretien avec et sans les accompagnants pour les jeunes patients": {
        "document_5457": 1
    },
    "pourquoi entretien avec et sans accompagnants": {
        "document_5458": 1
    },
    "entretien avec sans accompagnants": {
        "document_5459": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour l'entretien des jeunes patients atteints de boulimie ou d'hyperphagie boulimique": {
        "document_5460": 1
    },
    "recommandations entretien jeunes boulimie hyperphagie": {
        "document_5461": 1
    },
    "recommandations entretien troubles alimentaires": {
        "document_5462": 1
    },
    "quelles sont les questions sp\u00e9cifiques pour rep\u00e9rer la boulimie chez les personnes \u00e0 risque": {
        "document_5463": 1
    },
    "questions rep\u00e9rage boulimie": {
        "document_5464": 1
    },
    "questions boulimie": {
        "document_5465": 1
    },
    "quels sont les questionnaires sp\u00e9cifiques utilis\u00e9s pour le rep\u00e9rage de la boulimie": {
        "document_5466": 1
    },
    "questionnaires rep\u00e9rage boulimie": {
        "document_5467": 1
    },
    "questionnaires boulimie": {
        "document_5468": 1
    },
    "comment \u00e9valuer si une personne est \u00e0 risque de boulimie": {
        "document_5469": 1
    },
    "\u00e9valuer risque boulimie": {
        "document_5470": 1
    },
    "risque boulimie": {
        "document_5471": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e9vocateurs de boulimie nerveuse \u00e0 rechercher lors de l'interrogatoire": {
        "document_5472": 1
    },
    "signes cliniques boulimie interrogatoire": {
        "document_5473": 1
    },
    "signes boulimie interrogatoire": {
        "document_5474": 1
    },
    "comment \u00e9valuer le retentissement des troubles boulimiques lors de l'examen clinique": {
        "document_5475": 1
    },
    "\u00e9valuer retentissement boulimie examen": {
        "document_5476": 1
    },
    "retentissement boulimie examen": {
        "document_5477": 1
    },
    "quels sont les principaux freins aux soins observ\u00e9s chez les patients atteints de troubles du comportement alimentaire": {
        "document_5478": 1
    },
    "freins aux soins troubles alimentaires": {
        "document_5479": 1
    },
    "freins soins tca": {
        "document_5480": 1
    },
    "quels sont les signes dermatologiques \u00e0 rechercher lors de l'examen clinique d'un patient souffrant de troubles alimentaires": {
        "document_5481": 1
    },
    "signes dermatologiques troubles alimentaires": {
        "document_5482": 1
    },
    "signes peau troubles alimentaires": {
        "document_5483": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes cardiovasculaires \u00e0 \u00e9valuer chez un patient atteint de boulimie ou d'hyperphagie boulimique": {
        "document_5484": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cardiaques boulimie hyperphagie": {
        "document_5485": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cardiaques boulimie": {
        "document_5486": 1
    },
    "quels sont les signes orl sp\u00e9cifiques \u00e0 rechercher lors de l'examen clinique d'un patient souffrant de troubles du comportement alimentaire": {
        "document_5487": 1
    },
    "signes orl troubles alimentaires": {
        "document_5488": 1
    },
    "signes orl boulimie": {
        "document_5489": 1
    },
    "quels examens biologiques sont recommand\u00e9s pour \u00e9valuer le retentissement de la boulimie": {
        "document_5490": 1
    },
    "examens biologiques boulimie": {
        "document_5491": 1
    },
    "bilan sanguin boulimie": {
        "document_5492": 1
    },
    "dans quels cas une ost\u00e9odensitom\u00e9trie est-elle indiqu\u00e9e chez les patients boulimiques": {
        "document_5493": 1
    },
    "indications ost\u00e9odensitom\u00e9trie boulimie": {
        "document_5494": 1
    },
    "ost\u00e9odensitom\u00e9trie boulimie": {
        "document_5495": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s en cas de vomissements chez un patient boulimique": {
        "document_5496": 1
    },
    "examens vomissements boulimie": {
        "document_5497": 1
    },
    "tests vomissements boulimie": {
        "document_5498": 1
    },
    "quels sont les objectifs principaux du traitement de la boulimie": {
        "document_5499": 1
    },
    "objectifs traitement boulimie": {
        "document_5500": 1
    },
    "objectifs boulimie": {
        "document_5501": 1
    },
    "comment prendre en charge l'ob\u00e9sit\u00e9 associ\u00e9e \u00e0 la boulimie": {
        "document_5502": 1
    },
    "prise en charge ob\u00e9sit\u00e9 boulimie": {
        "document_5503": 1
    },
    "ob\u00e9sit\u00e9 boulimie": {
        "document_5504": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes pour un retour \u00e0 une vie stable avec la boulimie": {
        "document_5505": 1
    },
    "\u00e9tapes retour vie stable boulimie": {
        "document_5506": 1
    },
    "vie stable boulimie": {
        "document_5507": 1
    },
    "comment aborder le sujet des troubles alimentaires avec un patient de mani\u00e8re respectueuse": {
        "document_5508": 1
    },
    "comment parler troubles alimentaires patient": {
        "document_5509": 1
    },
    "aborder troubles alimentaires": {
        "document_5510": 1
    },
    "quelles sont les informations essentielles \u00e0 communiquer sur les risques et le traitement des troubles alimentaires": {
        "document_5511": 1
    },
    "infos risques traitement troubles alimentaires": {
        "document_5512": 1
    },
    "risques traitement troubles alimentaires": {
        "document_5513": 1
    },
    "comment motiver et soutenir un patient atteint de troubles alimentaires tout au long du traitement": {
        "document_5514": 1
    },
    "motiver patient troubles alimentaires traitement": {
        "document_5515": 1
    },
    "motivation traitement troubles alimentaires": {
        "document_5516": 1
    },
    "quelles sont les principales composantes de la prise en charge ambulatoire de la boulimie": {
        "document_5517": 1
    },
    "composantes prise en charge ambulatoire boulimie": {
        "document_5518": 1
    },
    "prise en charge boulimie": {
        "document_5519": 1
    },
    "quelles sont les th\u00e9rapies psychologiques recommand\u00e9es pour le traitement de la boulimie": {
        "document_5520": 1
    },
    "th\u00e9rapies psychologiques boulimie": {
        "document_5521": 1
    },
    "th\u00e9rapies boulimie": {
        "document_5522": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e du suivi pour le traitement de la boulimie": {
        "document_5523": 1
    },
    "dur\u00e9e suivi traitement boulimie": {
        "document_5524": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement boulimie": {
        "document_5525": 1
    },
    "quels sont les risques li\u00e9s aux vomissements fr\u00e9quents dans la boulimie": {
        "document_5526": 1
    },
    "risques vomissements boulimie": {
        "document_5528": 1
    },
    "quelles sont les recommandations d'hygi\u00e8ne bucco-dentaire pour les patients boulimiques": {
        "document_5529": 1
    },
    "hygi\u00e8ne dentaire boulimie": {
        "document_5531": 1
    },
    "comment g\u00e9rer l'arr\u00eat des laxatifs chez un patient boulimique": {
        "document_5532": 1
    },
    "arr\u00eat laxatifs boulimie": {
        "document_5534": 1
    },
    "quelles sont les complications somatiques li\u00e9es aux vomissements dans les troubles du comportement alimentaire": {
        "document_5535": 1
    },
    "complications vomissements tca": {
        "document_5537": 1
    },
    "quels sont les effets n\u00e9fastes de l'utilisation abusive de laxatifs dans les troubles du comportement alimentaire": {
        "document_5538": 1
    },
    "effets laxatifs tca": {
        "document_5539": 1
    },
    "laxatifs tca effets": {
        "document_5540": 1
    },
    "quelles sont les dimensions psychologiques associ\u00e9es aux troubles du comportement alimentaire": {
        "document_5541": 1
    },
    "dimensions psychologiques tca": {
        "document_5542": 1
    },
    "psychologie tca": {
        "document_5543": 1
    },
    "quel questionnaire est recommand\u00e9 pour le d\u00e9pistage de la boulimie": {
        "document_5544": 1
    },
    "quel questionnaire d\u00e9pistage boulimie": {
        "document_5545": 1
    },
    "questionnaire d\u00e9pistage boulimie": {
        "document_5546": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'hospitalisation pour la boulimie": {
        "document_5547": 1
    },
    "crit\u00e8res hospitalisation boulimie": {
        "document_5548": 1
    },
    "hospitalisation boulimie": {
        "document_5549": 1
    },
    "quels examens biologiques sont n\u00e9cessaires dans le bilan de la boulimie": {
        "document_5550": 1
    },
    "examens biologiques bilan boulimie": {
        "document_5551": 1
    },
    "bilan biologique boulimie": {
        "document_5552": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence de renouvellement du certificat m\u00e9dical pour la pratique sportive chez les adultes": {
        "document_5553": 1
    },
    "fr\u00e9quence renouvellement certificat m\u00e9dical sport adultes": {
        "document_5554": 1
    },
    "fr\u00e9quence certificat m\u00e9dical sport": {
        "document_5555": 1
    },
    "quelle est l'incidence de la mort subite chez les sportifs hommes \u00e2g\u00e9s de 45 \u00e0 54 ans": {
        "document_5556": 1
    },
    "incidence mort subite sportifs hommes 45-54 ans": {
        "document_5557": 1
    },
    "mort subite sportifs hommes": {
        "document_5558": 1
    },
    "quel est le pourcentage de survie sans s\u00e9quelles apr\u00e8s une mort subite du sportif dans le nord de la france": {
        "document_5559": 1
    },
    "taux survie mort subite sportif nord france": {
        "document_5560": 1
    },
    "survie mort subite sportif": {
        "document_5561": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation caci dans le contexte m\u00e9dical": {
        "document_5562": 1
    },
    "que signifie caci en m\u00e9decine": {
        "document_5563": 1
    },
    "caci signification m\u00e9dicale": {
        "document_5564": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'abr\u00e9viation ee en m\u00e9decine du sport": {
        "document_5565": 1
    },
    "que veut dire ee en m\u00e9decine du sport": {
        "document_5566": 1
    },
    "ee d\u00e9finition sport": {
        "document_5567": 1
    },
    "que repr\u00e9sente l'abr\u00e9viation frcv dans le domaine m\u00e9dical": {
        "document_5568": 1
    },
    "que signifie frcv en m\u00e9decine": {
        "document_5569": 1
    },
    "frcv signification m\u00e9dicale": {
        "document_5570": 1
    },
    "quelles sont les disciplines sportives n\u00e9cessitant un certificat m\u00e9dical annuel": {
        "document_5571": 1
    },
    "quelles disciplines certificat m\u00e9dical annuel": {
        "document_5572": 1
    },
    "disciplines certificat annuel": {
        "document_5573": 1
    },
    "quels sports sont consid\u00e9r\u00e9s comme disciplines \u00e0 contraintes particuli\u00e8res": {
        "document_5574": 1
    },
    "quels sports contraintes particuli\u00e8res": {
        "document_5575": 1
    },
    "sports contraintes particuli\u00e8res": {
        "document_5576": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de validit\u00e9 d'un certificat m\u00e9dical pour les comp\u00e9titions sportives": {
        "document_5577": 1
    },
    "dur\u00e9e validit\u00e9 certificat comp\u00e9titions": {
        "document_5578": 1
    },
    "validit\u00e9 certificat comp\u00e9titions": {
        "document_5579": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments importants \u00e0 v\u00e9rifier lors de l'examen clinique pour le certificat d'absence de contre-indication \u00e0 la pratique du sport": {
        "document_5580": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique certificat sport": {
        "document_5581": 1
    },
    "examen clinique sport": {
        "document_5582": 1
    },
    "quelles sont les principales contre-indications \u00e0 la pratique du sport mentionn\u00e9es dans le certificat d'absence de contre-indication": {
        "document_5583": 1
    },
    "contre-indications pratique sport": {
        "document_5584": 1
    },
    "contre-indications sport": {
        "document_5585": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents familiaux sont importants \u00e0 consid\u00e9rer lors de l'\u00e9valuation pour un certificat d'absence de contre-indication \u00e0 la pratique du sport": {
        "document_5586": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux importants certificat sport": {
        "document_5587": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux sport": {
        "document_5588": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence doit-on r\u00e9aliser un \u00e9lectrocardiogramme chez un sportif \u00e2g\u00e9 de 12 \u00e0 25 ans": {
        "document_5589": 1
    },
    "fr\u00e9quence ecg sportif 12-25 ans": {
        "document_5590": 1
    },
    "ecg sportif 12-25 ans": {
        "document_5591": 1
    },
    "quand faut-il r\u00e9aliser un \u00e9lectrocardiogramme chez un sportif \u00e2g\u00e9 de 25 \u00e0 35 ans": {
        "document_5592": 1
    },
    "quand ecg sportif 25-35 ans": {
        "document_5593": 1
    },
    "ecg sportif 25-35 ans": {
        "document_5594": 1
    },
    "quel examen est recommand\u00e9 pour un sportif adulte de haut niveau": {
        "document_5595": 1
    },
    "examen sportif haut niveau adulte": {
        "document_5596": 1
    },
    "examen sportif haut niveau": {
        "document_5597": 1
    },
    "quelles sont les indications pour un test d'effort maximal chez les sportifs": {
        "document_5598": 1
    },
    "indications test effort maximal sportifs": {
        "document_5599": 1
    },
    "indications test effort sportifs": {
        "document_5600": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour recommander un test d'effort chez un homme de plus de 40 ans": {
        "document_5601": 1
    },
    "crit\u00e8res test effort homme 40+ ans": {
        "document_5602": 1
    },
    "test effort homme 40+": {
        "document_5603": 1
    },
    "dans quels cas un sportif symptomatique devrait-il passer un test d'effort maximal": {
        "document_5604": 1
    },
    "cas test effort sportif symptomatique": {
        "document_5605": 1
    },
    "test effort sportif sympt\u00f4mes": {
        "document_5606": 1
    },
    "quelles sont les r\u00e8gles d'or pour pratiquer le sport en toute s\u00e9curit\u00e9": {
        "document_5607": 1
    },
    "r\u00e8gles d'or sport s\u00e9curit\u00e9": {
        "document_5608": 1
    },
    "r\u00e8gles sport s\u00e9curit\u00e9": {
        "document_5609": 1
    },
    "quels sont les signes d'alerte \u00e0 signaler lors de la pratique sportive": {
        "document_5610": 1
    },
    "signes alerte sport": {
        "document_5612": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel \u00e2ge faut-il faire un bilan m\u00e9dical avant de reprendre une activit\u00e9 sportive": {
        "document_5613": 1
    },
    "\u00e2ge bilan m\u00e9dical sport": {
        "document_5614": 1
    },
    "\u00e2ge bilan sport": {
        "document_5615": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s pour le d\u00e9pistage cardiovasculaire des sportifs de haut niveau": {
        "document_5616": 1
    },
    "examens d\u00e9pistage cardiovasculaire sportifs haut niveau": {
        "document_5617": 1
    },
    "examens sportifs haut niveau": {
        "document_5618": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence faut-il r\u00e9aliser un ecg chez les sportifs licenci\u00e9s entre 12 et 25 ans": {
        "document_5619": 1
    },
    "fr\u00e9quence ecg sportifs 12-25 ans": {
        "document_5620": 1
    },
    "fr\u00e9quence ecg jeunes sportifs": {
        "document_5621": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser un test d'effort chez un sportif": {
        "document_5622": 1
    },
    "indications test effort sportif": {
        "document_5623": 1
    },
    "indications test effort": {
        "document_5624": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition d'un an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale": {
        "document_5625": 1
    },
    "d\u00e9finition an\u00e9vrisme aorte abdominale": {
        "document_5647": 1
    },
    "d\u00e9finition aaa": {
        "document_5648": 1
    },
    "quel est le taux de mortalit\u00e9 en cas de rupture d'un an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale": {
        "document_5628": 1
    },
    "mortalit\u00e9 rupture aaa": {
        "document_5629": 1
    },
    "mortalit\u00e9 aaa": {
        "document_5630": 1
    },
    "quelles sont les statistiques annuelles concernant les an\u00e9vrismes de l'aorte abdominale en france": {
        "document_5631": 1
    },
    "statistiques annuelles aaa france": {
        "document_5632": 1
    },
    "stats aaa france": {
        "document_5633": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque de l'an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale": {
        "document_5634": 1
    },
    "facteurs risque an\u00e9vrisme aorte abdominale": {
        "document_5635": 1
    },
    "facteurs risque aaa": {
        "document_5636": 1
    },
    "quel est le risque d'an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale chez les fumeurs": {
        "document_5637": 1
    },
    "risque aaa fumeurs": {
        "document_5638": 1
    },
    "aaa tabagisme risque": {
        "document_5639": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de l'an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale chez les hommes par rapport aux femmes": {
        "document_5640": 1
    },
    "pr\u00e9valence aaa hommes vs femmes": {
        "document_5641": 1
    },
    "aaa ratio hommes femmes": {
        "document_5642": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation aaa en m\u00e9decine": {
        "document_5643": 1
    },
    "que signifie aaa en m\u00e9decine": {
        "document_5644": 1
    },
    "aaa signification m\u00e9dicale": {
        "document_5645": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale": {
        "document_5646": 1
    },
    "quelles sont les abr\u00e9viations courantes associ\u00e9es \u00e0 l'an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale": {
        "document_5649": 1
    },
    "abr\u00e9viations an\u00e9vrisme aorte abdominale": {
        "document_5650": 1
    },
    "abr\u00e9viations aaa": {
        "document_5651": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes d'une fissuration an\u00e9vrismale de l'aorte abdominale": {
        "document_5652": 1
    },
    "sympt\u00f4mes fissuration an\u00e9vrisme aorte abdominale": {
        "document_5653": 1
    },
    "sympt\u00f4mes fissuration aaa": {
        "document_5654": 1
    },
    "quelle est la localisation typique de la douleur lors d'une fissuration an\u00e9vrismale": {
        "document_5655": 1
    },
    "localisation douleur fissuration an\u00e9vrisme": {
        "document_5656": 1
    },
    "douleur fissuration aaa": {
        "document_5657": 1
    },
    "comment se caract\u00e9rise la douleur d'une fissuration an\u00e9vrismale de l'aorte abdominale": {
        "document_5658": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques douleur fissuration an\u00e9vrisme": {
        "document_5659": 1
    },
    "type douleur aaa fissur\u00e9": {
        "document_5660": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour le d\u00e9pistage de l'an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale": {
        "document_5661": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pistage an\u00e9vrisme aorte abdominale": {
        "document_5662": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pistage aaa": {
        "document_5663": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode de d\u00e9pistage recommand\u00e9e pour l'an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale": {
        "document_5664": 1
    },
    "m\u00e9thode d\u00e9pistage an\u00e9vrisme aorte abdominale": {
        "document_5665": 1
    },
    "m\u00e9thode d\u00e9pistage aaa": {
        "document_5666": 1
    },
    "faut-il r\u00e9p\u00e9ter le d\u00e9pistage de l'an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale chez les personnes asymptomatiques": {
        "document_5667": 1
    },
    "r\u00e9p\u00e9tition d\u00e9pistage an\u00e9vrisme aorte abdominale": {
        "document_5668": 1
    },
    "r\u00e9p\u00e9tition d\u00e9pistage aaa": {
        "document_5669": 1
    },
    "quel est le diam\u00e8tre de l'an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale n\u00e9cessitant un avis chirurgical": {
        "document_5670": 1
    },
    "diam\u00e8tre aaa pour avis chirurgical": {
        "document_5671": 1
    },
    "diam\u00e8tre aaa chirurgie": {
        "document_5672": 1
    },
    "quelles sont les mesures de prise en charge non chirurgicales d'un an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale": {
        "document_5673": 1
    },
    "prise en charge non chirurgicale aaa": {
        "document_5674": 1
    },
    "traitement conservateur aaa": {
        "document_5675": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel diam\u00e8tre un an\u00e9vrisme de l'aorte abdominale n\u00e9cessite-t-il une intervention chirurgicale": {
        "document_5676": 1
    },
    "diam\u00e8tre aaa pour chirurgie": {
        "document_5677": 1
    },
    "seuil chirurgie aaa": {
        "document_5678": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition pr\u00e9cise de l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5679": 1
    },
    "d\u00e9finition acrom\u00e9galie": {
        "document_5680": 1
    },
    "acrom\u00e9galie d\u00e9finition": {
        "document_5681": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de l'acrom\u00e9galie dans la population": {
        "document_5682": 1
    },
    "pr\u00e9valence acrom\u00e9galie": {
        "document_5684": 1
    },
    "quelles sont les principales complications de l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5685": 1
    },
    "complications acrom\u00e9galie": {
        "document_5756": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation hypo dans le contexte de l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5688": 1
    },
    "que signifie hypo en acrom\u00e9galie": {
        "document_5689": 1
    },
    "hypo acrom\u00e9galie signification": {
        "document_5690": 1
    },
    "que repr\u00e9sente l'abr\u00e9viation igf-1 dans le cadre de l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5691": 1
    },
    "que veut dire igf-1 en acrom\u00e9galie": {
        "document_5692": 1
    },
    "igf-1 acrom\u00e9galie d\u00e9finition": {
        "document_5693": 1
    },
    "que signifie l'acronyme pnds dans le contexte de l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5694": 1
    },
    "que signifie pnds pour l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5695": 1
    },
    "pnds acrom\u00e9galie signification": {
        "document_5696": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques caract\u00e9ristiques du syndrome dysmorphique dans l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5697": 1
    },
    "signes syndrome dysmorphique acrom\u00e9galie": {
        "document_5698": 1
    },
    "signes acrom\u00e9galie": {
        "document_5753": 1
    },
    "quelles sont les complications cardiovasculaires fr\u00e9quentes dans l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5700": 1
    },
    "complications cardiovasculaires acrom\u00e9galie": {
        "document_5701": 1
    },
    "cardio acrom\u00e9galie": {
        "document_5702": 1
    },
    "quel est le risque de cancer colorectal chez les patients atteints d'acrom\u00e9galie": {
        "document_5703": 1
    },
    "risque cancer colorectal acrom\u00e9galie": {
        "document_5704": 1
    },
    "cancer colorectal acrom\u00e9galie": {
        "document_5705": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires pour confirmer une acrom\u00e9galie": {
        "document_5706": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires acrom\u00e9galie": {
        "document_5707": 1
    },
    "examens acrom\u00e9galie": {
        "document_5708": 1
    },
    "o\u00f9 doit-on effectuer le bilan compl\u00e9mentaire d'une acrom\u00e9galie suspect\u00e9e": {
        "document_5709": 1
    },
    "o\u00f9 faire bilan acrom\u00e9galie": {
        "document_5710": 1
    },
    "centre acrom\u00e9galie": {
        "document_5711": 1
    },
    "quels sont les centres sp\u00e9cialis\u00e9s pour le diagnostic de l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5712": 1
    },
    "centres sp\u00e9cialis\u00e9s acrom\u00e9galie": {
        "document_5713": 1
    },
    "centres acrom\u00e9galie": {
        "document_5714": 1
    },
    "quels examens biologiques sont utilis\u00e9s pour diagnostiquer l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5715": 1
    },
    "examens biologiques diagnostic acrom\u00e9galie": {
        "document_5716": 1
    },
    "tests diagnostic acrom\u00e9galie": {
        "document_5717": 1
    },
    "quel examen d'imagerie est recommand\u00e9 pour l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5718": 1
    },
    "imagerie pour acrom\u00e9galie": {
        "document_5719": 1
    },
    "irm acrom\u00e9galie": {
        "document_5720": 1
    },
    "quand faut-il r\u00e9aliser un examen du champ visuel dans l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5721": 1
    },
    "champ visuel acrom\u00e9galie quand": {
        "document_5722": 1
    },
    "champ visuel acrom\u00e9galie": {
        "document_5723": 1
    },
    "quels examens radiologiques sont recommand\u00e9s pour le suivi de l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5724": 1
    },
    "quels examens radiologiques acrom\u00e9galie": {
        "document_5725": 1
    },
    "radiographies acrom\u00e9galie": {
        "document_5726": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge et \u00e0 quelle fr\u00e9quence faut-il r\u00e9aliser une coloscopie chez les patients atteints d'acrom\u00e9galie": {
        "document_5727": 1
    },
    "quand faire coloscopie acrom\u00e9galie": {
        "document_5728": 1
    },
    "coloscopie acrom\u00e9galie": {
        "document_5729": 1
    },
    "quels examens thyro\u00efdiens sont recommand\u00e9s dans le suivi de l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5730": 1
    },
    "quels examens thyro\u00efde acrom\u00e9galie": {
        "document_5731": 1
    },
    "examens thyro\u00efde acrom\u00e9galie": {
        "document_5732": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes de la prise en charge de l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5733": 1
    },
    "\u00e9tapes prise en charge acrom\u00e9galie": {
        "document_5734": 1
    },
    "prise en charge acrom\u00e9galie": {
        "document_5735": 1
    },
    "quels sont les programmes d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique disponibles pour l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5736": 1
    },
    "programmes \u00e9ducation th\u00e9rapeutique acrom\u00e9galie": {
        "document_5737": 1
    },
    "\u00e9ducation th\u00e9rapeutique acrom\u00e9galie": {
        "document_5738": 1
    },
    "existe-t-il une association de patients pour l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5739": 1
    },
    "association patients acrom\u00e9galie": {
        "document_5740": 1
    },
    "association acrom\u00e9galie": {
        "document_5741": 1
    },
    "quels sont les traitements de premi\u00e8re intention pour l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5742": 1
    },
    "traitement principal acrom\u00e9galie": {
        "document_5743": 1
    },
    "traitement acrom\u00e9galie": {
        "document_5744": 1
    },
    "quels sont les traitements m\u00e9dicaux disponibles pour l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5745": 1
    },
    "traitements m\u00e9dicaux acrom\u00e9galie": {
        "document_5746": 1
    },
    "m\u00e9dicaments acrom\u00e9galie": {
        "document_5747": 1
    },
    "quand peut-on envisager une prise en charge maxillo-faciale pour l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5748": 1
    },
    "d\u00e9lai prise en charge maxillo-faciale acrom\u00e9galie": {
        "document_5749": 1
    },
    "d\u00e9lai chirurgie maxillo-faciale acrom\u00e9galie": {
        "document_5750": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e9vocateurs d'une acrom\u00e9galie": {
        "document_5751": 1
    },
    "signes cliniques acrom\u00e9galie": {
        "document_5752": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles de l'acrom\u00e9galie": {
        "document_5754": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir devant une suspicion d'acrom\u00e9galie": {
        "document_5757": 1
    },
    "conduite \u00e0 tenir acrom\u00e9galie": {
        "document_5758": 1
    },
    "cat acrom\u00e9galie": {
        "document_5759": 1
    },
    "quels sont les risques du tabagisme passif": {
        "document_5760": 1
    },
    "risques tabagisme passif": {
        "document_5762": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition du craving dans le contexte du tabagisme": {
        "document_5763": 1
    },
    "d\u00e9finition craving tabagisme": {
        "document_5764": 1
    },
    "craving tabagisme": {
        "document_5765": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre un faux pas et une rechute dans l'arr\u00eat du tabac": {
        "document_5766": 1
    },
    "diff\u00e9rence faux pas rechute tabac": {
        "document_5767": 1
    },
    "faux pas vs rechute tabac": {
        "document_5768": 1
    },
    "quels sont les b\u00e9n\u00e9fices de l'arr\u00eat du tabac sur l'esp\u00e9rance de vie": {
        "document_5769": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices arr\u00eat tabac esp\u00e9rance vie": {
        "document_5770": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices arr\u00eat tabac": {
        "document_5771": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge est-il encore b\u00e9n\u00e9fique d'arr\u00eater de fumer": {
        "document_5772": 1
    },
    "\u00e2ge b\u00e9n\u00e9fique arr\u00eat tabac": {
        "document_5773": 1
    },
    "\u00e2ge arr\u00eat tabac": {
        "document_5774": 1
    },
    "quels sont les effets de l'arr\u00eat du tabac sur les maladies cardiovasculaires et le cancer du poumon": {
        "document_5775": 1
    },
    "effets arr\u00eat tabac maladies": {
        "document_5776": 1
    },
    "effets arr\u00eat tabac": {
        "document_5777": 1
    },
    "combien de d\u00e9c\u00e8s annuels sont attribuables au tabagisme en france": {
        "document_5778": 1
    },
    "nombre de d\u00e9c\u00e8s annuels dus au tabac": {
        "document_5779": 1
    },
    "d\u00e9c\u00e8s annuels tabac france": {
        "document_5780": 1
    },
    "quel est le pourcentage de fumeurs quotidiens en france": {
        "document_5781": 1
    },
    "pourcentage fumeurs quotidiens france": {
        "document_5782": 1
    },
    "% fumeurs quotidiens france": {
        "document_5783": 1
    },
    "quel est le co\u00fbt annuel du tabagisme pour la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise": {
        "document_5784": 1
    },
    "co\u00fbt annuel tabagisme en france": {
        "document_5785": 1
    },
    "co\u00fbt tabac france": {
        "document_5786": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation cngof dans le domaine m\u00e9dical": {
        "document_5787": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de seden dans le contexte du sevrage tabagique": {
        "document_5790": 1
    },
    "d\u00e9finition seden sevrage tabagique": {
        "document_5791": 1
    },
    "seden d\u00e9finition": {
        "document_5792": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation tns dans le cadre de l'arr\u00eat du tabac": {
        "document_5793": 1
    },
    "que signifie tns arr\u00eat tabac": {
        "document_5794": 1
    },
    "tns signification": {
        "document_5795": 1
    },
    "quelles sont les principales complications cardiovasculaires li\u00e9es au tabagisme": {
        "document_5796": 1
    },
    "complications cardiovasculaires du tabac": {
        "document_5797": 1
    },
    "tabac complications cardiaques": {
        "document_5798": 1
    },
    "comment le tabagisme affecte-t-il la fertilit\u00e9 chez les hommes et les femmes": {
        "document_5799": 1
    },
    "effets tabac sur fertilit\u00e9": {
        "document_5800": 1
    },
    "tabac fertilit\u00e9": {
        "document_5801": 1
    },
    "quels sont les risques du tabagisme passif pour les nourrissons et les enfants": {
        "document_5802": 1
    },
    "dangers tabagisme passif enfants": {
        "document_5803": 1
    },
    "tabagisme passif enfants": {
        "document_5804": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes du d\u00e9pistage et de l'\u00e9valuation de la d\u00e9pendance au tabac": {
        "document_5805": 1
    },
    "\u00e9tapes d\u00e9pistage d\u00e9pendance tabac": {
        "document_5806": 1
    },
    "\u00e9tapes d\u00e9pistage tabac": {
        "document_5807": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la motivation d'un patient \u00e0 arr\u00eater de fumer": {
        "document_5808": 1
    },
    "\u00e9valuer motivation arr\u00eat tabac": {
        "document_5809": 1
    },
    "\u00e9valuation motivation sevrage": {
        "document_5810": 1
    },
    "quels conseils donner pour l'arr\u00eat du tabac lors d'une consultation": {
        "document_5811": 1
    },
    "conseils arr\u00eat tabac consultation": {
        "document_5812": 1
    },
    "conseils sevrage tabagique": {
        "document_5813": 1
    },
    "quelle est la premi\u00e8re question \u00e0 poser pour le d\u00e9pistage syst\u00e9matique du tabagisme": {
        "document_5814": 1
    },
    "premi\u00e8re question d\u00e9pistage tabagisme": {
        "document_5815": 1
    },
    "question d\u00e9pistage tabac": {
        "document_5816": 1
    },
    "quelle est la question de suivi si le patient r\u00e9pond positivement au d\u00e9pistage du tabagisme": {
        "document_5817": 1
    },
    "question suivi si patient fumeur": {
        "document_5818": 1
    },
    "question si fumeur": {
        "document_5819": 1
    },
    "faut-il demander l'accord du patient avant de discuter de sa consommation de tabac": {
        "document_5820": 1
    },
    "accord patient pour parler tabac": {
        "document_5821": 1
    },
    "accord discussion tabac": {
        "document_5822": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la d\u00e9pendance \u00e0 la nicotine chez un patient fumeur": {
        "document_5823": 1
    },
    "comment \u00e9valuer d\u00e9pendance nicotine": {
        "document_5824": 1
    },
    "test d\u00e9pendance nicotine": {
        "document_5825": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour diagnostiquer une d\u00e9pendance au tabac": {
        "document_5826": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pendance tabac": {
        "document_5828": 1
    },
    "quels sont les signes d'un syndrome de sevrage tabagique": {
        "document_5829": 1
    },
    "signes syndrome sevrage tabac": {
        "document_5830": 1
    },
    "sympt\u00f4mes sevrage tabac": {
        "document_5858": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s d'un conseil d'arr\u00eat du tabac efficace": {
        "document_5832": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments conseil arr\u00eat tabac": {
        "document_5833": 1
    },
    "conseil arr\u00eat tabac": {
        "document_5834": 1
    },
    "comment aborder l'arr\u00eat du tabac avec un patient atteint de cancer": {
        "document_5835": 1
    },
    "arr\u00eat tabac patient canc\u00e9reux": {
        "document_5836": 1
    },
    "tabac cancer": {
        "document_5837": 1
    },
    "quelle est l'importance de la prise en charge th\u00e9rapeutique dans le sevrage tabagique": {
        "document_5838": 1
    },
    "importance th\u00e9rapie sevrage tabagique": {
        "document_5839": 1
    },
    "th\u00e9rapie tabac": {
        "document_5840": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes du changement de comportement selon le mod\u00e8le de prochaska et diclemente pour l'arr\u00eat du tabac": {
        "document_5841": 1
    },
    "\u00e9tapes changement comportement arr\u00eat tabac": {
        "document_5842": 1
    },
    "\u00e9tapes arr\u00eat tabac": {
        "document_5960": 1
    },
    "comment prendre en charge un patient fumeur selon son stade de motivation \u00e0 l'arr\u00eat du tabac": {
        "document_5844": 1
    },
    "prise en charge fumeur selon motivation": {
        "document_5845": 1
    },
    "prise charge fumeur": {
        "document_5846": 1
    },
    "que faire en cas de rechute dans le processus d'arr\u00eat du tabac": {
        "document_5847": 1
    },
    "que faire si rechute arr\u00eat tabac": {
        "document_5848": 1
    },
    "rechute arr\u00eat tabac": {
        "document_5849": 1
    },
    "quel test est recommand\u00e9 pour \u00e9valuer la d\u00e9pendance \u00e0 la nicotine": {
        "document_5850": 1
    },
    "quel test d\u00e9pendance nicotine": {
        "document_5851": 1
    },
    "test fagerstr\u00f6m-2": {
        "document_5852": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque cardiovasculaires \u00e0 \u00e9valuer lors d'un sevrage tabagique": {
        "document_5853": 1
    },
    "facteurs risque cardiovasculaires sevrage tabagique": {
        "document_5854": 1
    },
    "risques cardiovasculaires tabac": {
        "document_5855": 1
    },
    "quels sont les principaux signes de sevrage en nicotine \u00e0 surveiller": {
        "document_5856": 1
    },
    "signes sevrage nicotine": {
        "document_5857": 1
    },
    "quels sont les examens recommand\u00e9s pour le d\u00e9pistage du cancer du poumon chez un fumeur": {
        "document_5859": 1
    },
    "quel d\u00e9pistage cancer poumon fumeur": {
        "document_5860": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer poumon fumeur": {
        "document_5861": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour le d\u00e9pistage de l'an\u00e9vrysme de l'aorte abdominale chez un fumeur": {
        "document_5862": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pistage aaa fumeur": {
        "document_5863": 1
    },
    "d\u00e9pistage aaa fumeur": {
        "document_5864": 1
    },
    "quels sont les d\u00e9pistages recommand\u00e9s pour les maladies cardiovasculaires chez un fumeur": {
        "document_5865": 1
    },
    "d\u00e9pistages cardiovasculaires fumeur": {
        "document_5866": 1
    },
    "d\u00e9pistages cardio fumeur": {
        "document_5867": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes du suivi recommand\u00e9es pour un patient en sevrage tabagique": {
        "document_5868": 1
    },
    "\u00e9tapes suivi sevrage tabagique": {
        "document_5869": 1
    },
    "suivi sevrage tabac": {
        "document_5870": 1
    },
    "quels sont les professionnels de sant\u00e9 impliqu\u00e9s dans la prise en charge du sevrage tabagique": {
        "document_5871": 1
    },
    "professionnels prise en charge sevrage tabac": {
        "document_5872": 1
    },
    "professionnels sevrage tabac": {
        "document_5873": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes de soutien psychologique recommand\u00e9es pour le sevrage tabagique": {
        "document_5874": 1
    },
    "m\u00e9thodes soutien psychologique sevrage tabac": {
        "document_5875": 1
    },
    "soutien psy sevrage tabac": {
        "document_5876": 1
    },
    "quels sont les traitements m\u00e9dicamenteux recommand\u00e9s en premi\u00e8re intention pour l'arr\u00eat du tabac": {
        "document_5877": 1
    },
    "quels traitements premi\u00e8re intention arr\u00eat tabac": {
        "document_5878": 1
    },
    "traitements arr\u00eat tabac": {
        "document_5879": 1
    },
    "comment les substituts nicotiniques aident-ils dans le sevrage tabagique": {
        "document_5880": 1
    },
    "comment substituts nicotiniques aident sevrage": {
        "document_5881": 1
    },
    "substituts nicotiniques sevrage": {
        "document_5882": 1
    },
    "quels sont les effets des traitements m\u00e9dicamenteux sur les sympt\u00f4mes de sevrage en nicotine": {
        "document_5883": 1
    },
    "effets traitements sur sympt\u00f4mes sevrage": {
        "document_5884": 1
    },
    "effets traitements sevrage": {
        "document_5885": 1
    },
    "quels sont les diff\u00e9rents types de substituts nicotiniques disponibles": {
        "document_5886": 1
    },
    "types de substituts nicotiniques": {
        "document_5887": 1
    },
    "types substituts nicotiniques": {
        "document_5888": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e pour un traitement par substituts nicotiniques": {
        "document_5889": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement substituts nicotiniques": {
        "document_5890": 1
    },
    "dur\u00e9e substituts nicotiniques": {
        "document_5891": 1
    },
    "les substituts nicotiniques peuvent-ils \u00eatre utilis\u00e9s pendant la grossesse": {
        "document_5892": 1
    },
    "substituts nicotiniques grossesse": {
        "document_5893": 1
    },
    "nicotine grossesse": {
        "document_5894": 1
    },
    "quels sont les signes de sous-dosage en nicotine lors d'un sevrage tabagique": {
        "document_5895": 1
    },
    "signes sous-dosage nicotine sevrage": {
        "document_5896": 1
    },
    "signes sous-dosage nicotine": {
        "document_5897": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes d'un surdosage en nicotine pendant un traitement de sevrage tabagique": {
        "document_5898": 1
    },
    "sympt\u00f4mes surdosage nicotine sevrage": {
        "document_5899": 1
    },
    "sympt\u00f4mes surdosage nicotine": {
        "document_5900": 1
    },
    "comment adapter les doses de nicotine lors d'un traitement de sevrage tabagique": {
        "document_5901": 1
    },
    "adapter doses nicotine sevrage": {
        "document_5902": 1
    },
    "adapter doses nicotine": {
        "document_5903": 1
    },
    "quelles sont les indications pour prescrire la var\u00e9nicline dans le sevrage tabagique": {
        "document_5904": 1
    },
    "indications var\u00e9nicline sevrage tabagique": {
        "document_5905": 1
    },
    "indications var\u00e9nicline tabac": {
        "document_5906": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications \u00e0 l'utilisation de la var\u00e9nicline": {
        "document_5907": 1
    },
    "contre-indications var\u00e9nicline": {
        "document_5909": 1
    },
    "quels sont les principaux effets secondaires de la var\u00e9nicline": {
        "document_5910": 1
    },
    "effets secondaires var\u00e9nicline": {
        "document_5920": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e pour la var\u00e9nicline dans le sevrage tabagique": {
        "document_5913": 1
    },
    "posologie var\u00e9nicline sevrage tabagique": {
        "document_5914": 1
    },
    "posologie var\u00e9nicline": {
        "document_5915": 1
    },
    "quand faut-il commencer le traitement par var\u00e9nicline avant l'arr\u00eat du tabac": {
        "document_5916": 1
    },
    "d\u00e9but traitement var\u00e9nicline avant arr\u00eat tabac": {
        "document_5917": 1
    },
    "d\u00e9but var\u00e9nicline": {
        "document_5918": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires \u00e0 surveiller avec la var\u00e9nicline": {
        "document_5919": 1
    },
    "effets var\u00e9nicline": {
        "document_5921": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 prouv\u00e9e de la cigarette \u00e9lectronique pour le sevrage tabagique": {
        "document_5922": 1
    },
    "efficacit\u00e9 cigarette \u00e9lectronique sevrage tabagique": {
        "document_5923": 1
    },
    "efficacit\u00e9 e-cigarette sevrage": {
        "document_5924": 1
    },
    "la cigarette \u00e9lectronique est-elle recommand\u00e9e pendant la grossesse pour arr\u00eater de fumer": {
        "document_5925": 1
    },
    "e-cigarette grossesse arr\u00eat tabac": {
        "document_5926": 1
    },
    "e-cigarette grossesse": {
        "document_5927": 1
    },
    "quels sont les risques du vapofumage (utilisation simultan\u00e9e de cigarettes classiques et \u00e9lectroniques)": {
        "document_5928": 1
    },
    "risques vapofumage cigarette et e-cigarette": {
        "document_5929": 1
    },
    "risques vapofumage": {
        "document_5930": 1
    },
    "qu'est-ce que l'entretien motivationnel en m\u00e9decine": {
        "document_5931": 1
    },
    "d\u00e9finition entretien motivationnel": {
        "document_5932": 1
    },
    "entretien motivationnel d\u00e9finition": {
        "document_5933": 1
    },
    "quel est le but principal de l'entretien motivationnel": {
        "document_5934": 1
    },
    "but entretien motivationnel": {
        "document_5936": 1
    },
    "comment l'entretien motivationnel diff\u00e8re-t-il des approches de confrontation": {
        "document_5937": 1
    },
    "diff\u00e9rence entretien motivationnel et confrontation": {
        "document_5938": 1
    },
    "entretien motivationnel vs confrontation": {
        "document_5939": 1
    },
    "quelles sont les questions cl\u00e9s \u00e0 poser lors d'un entretien motivationnel pour l'arr\u00eat du tabac": {
        "document_5940": 1
    },
    "questions entretien motivationnel arr\u00eat tabac": {
        "document_5941": 1
    },
    "questions entretien arr\u00eat tabac": {
        "document_5942": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la confiance du patient dans sa capacit\u00e9 \u00e0 arr\u00eater de fumer": {
        "document_5943": 1
    },
    "\u00e9valuation confiance arr\u00eat tabac": {
        "document_5944": 1
    },
    "\u00e9valuation confiance sevrage": {
        "document_5945": 1
    },
    "quels sont les outils pour mesurer le sentiment d'efficacit\u00e9 dans l'arr\u00eat du tabac": {
        "document_5946": 1
    },
    "outils mesure efficacit\u00e9 arr\u00eat tabac": {
        "document_5947": 1
    },
    "\u00e9chelle efficacit\u00e9 sevrage": {
        "document_5948": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes efficaces pour aider les patients \u00e0 arr\u00eater de fumer": {
        "document_5949": 1
    },
    "m\u00e9thodes efficaces arr\u00eat tabac": {
        "document_5950": 1
    },
    "m\u00e9thodes arr\u00eat tabac": {
        "document_5951": 1
    },
    "quelle est la place de la cigarette \u00e9lectronique dans le sevrage tabagique": {
        "document_5952": 1
    },
    "r\u00f4le e-cigarette sevrage tabagique": {
        "document_5953": 1
    },
    "e-cigarette sevrage tabac": {
        "document_5954": 1
    },
    "quelles sont les derni\u00e8res actualit\u00e9s concernant les traitements de sevrage tabagique": {
        "document_5955": 1
    },
    "actualit\u00e9s traitements sevrage tabac": {
        "document_5956": 1
    },
    "nouveaut\u00e9s sevrage tabac": {
        "document_5957": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes recommand\u00e9es pour la prise en charge de l'arr\u00eat du tabac": {
        "document_5958": 1
    },
    "\u00e9tapes prise en charge arr\u00eat tabac": {
        "document_5959": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour aider au sevrage tabagique": {
        "document_5961": 1
    },
    "traitements recommand\u00e9s sevrage tabagique": {
        "document_5962": 1
    },
    "traitements sevrage tabac": {
        "document_5963": 1
    },
    "comment aborder la question du tabagisme avec un patient": {
        "document_5964": 1
    },
    "aborder tabagisme avec patient": {
        "document_5965": 1
    },
    "aborder tabagisme patient": {
        "document_5966": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes de la dyspepsie": {
        "document_5967": 1
    },
    "sympt\u00f4mes dyspepsie": {
        "document_5969": 1
    },
    "comment diff\u00e9rencier la dyspepsie du reflux gastrique": {
        "document_5970": 1
    },
    "diff\u00e9rence dyspepsie reflux gastrique": {
        "document_5971": 1
    },
    "dyspepsie vs reflux": {
        "document_5972": 1
    },
    "quels sont les deux grands syndromes dyspeptiques selon la classification de rome iv": {
        "document_5973": 1
    },
    "syndromes dyspeptiques rome iv": {
        "document_5974": 1
    },
    "syndromes rome iv": {
        "document_5975": 1
    },
    "quelles sont les principales causes de la dyspepsie": {
        "document_5976": 1
    },
    "causes principales dyspepsie": {
        "document_5977": 1
    },
    "causes dyspepsie": {
        "document_5978": 1
    },
    "existe-t-il un lien entre la dyspepsie et l'intestin irritable": {
        "document_5979": 1
    },
    "lien dyspepsie intestin irritable": {
        "document_5980": 1
    },
    "dyspepsie intestin irritable": {
        "document_5981": 1
    },
    "quels facteurs peuvent influencer le d\u00e9veloppement de la dyspepsie": {
        "document_5982": 1
    },
    "facteurs influen\u00e7ant dyspepsie": {
        "document_5983": 1
    },
    "facteurs dyspepsie": {
        "document_5984": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation eogd en gastro-ent\u00e9rologie": {
        "document_5985": 1
    },
    "que signifie eogd en gastro-ent\u00e9rologie": {
        "document_5986": 1
    },
    "eogd signification gastro-ent\u00e9rologie": {
        "document_5987": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de rgo en m\u00e9decine digestive": {
        "document_5988": 1
    },
    "d\u00e9finition rgo m\u00e9decine digestive": {
        "document_5989": 1
    },
    "rgo d\u00e9finition digestive": {
        "document_5990": 1
    },
    "que repr\u00e9sente l'acronyme snfge dans le domaine m\u00e9dical": {
        "document_8799": 1
    },
    "que repr\u00e9sente snfge en m\u00e9decine": {
        "document_5992": 1
    },
    "snfge signification m\u00e9dicale": {
        "document_5993": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s pour la dyspepsie": {
        "document_5994": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires dyspepsie": {
        "document_5995": 1
    },
    "examens dyspepsie": {
        "document_5996": 1
    },
    "quel est le bilan initial \u00e0 r\u00e9aliser face \u00e0 une dyspepsie": {
        "document_5997": 1
    },
    "bilan initial dyspepsie": {
        "document_5998": 1
    },
    "bilan dyspepsie": {
        "document_5999": 1
    },
    "quels tests cibl\u00e9s sont indiqu\u00e9s dans l'\u00e9valuation d'une dyspepsie": {
        "document_6000": 1
    },
    "tests cibl\u00e9s dyspepsie": {
        "document_6001": 1
    },
    "tests dyspepsie": {
        "document_6002": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser une fibroscopie gastrique": {
        "document_6003": 1
    },
    "indications fibroscopie gastrique": {
        "document_6005": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel \u00e2ge une fibroscopie gastrique est-elle recommand\u00e9e": {
        "document_6006": 1
    },
    "\u00e2ge recommand\u00e9 fibroscopie gastrique": {
        "document_6007": 1
    },
    "\u00e2ge fibroscopie gastrique": {
        "document_6008": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents justifient une fibroscopie gastrique": {
        "document_6009": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents pour fibroscopie gastrique": {
        "document_6010": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents fibroscopie gastrique": {
        "document_6011": 1
    },
    "quels tests sont recommand\u00e9s pour d\u00e9tecter helicobacter pylori chez les patients de moins de 50 ans": {
        "document_6012": 1
    },
    "tests helicobacter pylori moins 50 ans": {
        "document_6013": 1
    },
    "tests h. pylori -50 ans": {
        "document_6014": 1
    },
    "quelle est l'alternative au test d'helicobacter pylori chez les patients dyspeptiques": {
        "document_6015": 1
    },
    "alternative test h. pylori dyspepsie": {
        "document_6016": 1
    },
    "alternative h. pylori": {
        "document_6017": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e du traitement par ipp pour la dyspepsie": {
        "document_6018": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement ipp dyspepsie": {
        "document_6019": 1
    },
    "dur\u00e9e ipp dyspepsie": {
        "document_6020": 1
    },
    "quand l'imagerie abdominale est-elle indiqu\u00e9e dans la dyspepsie": {
        "document_6021": 1
    },
    "quand imagerie abdominale dyspepsie": {
        "document_6022": 1
    },
    "imagerie dyspepsie quand": {
        "document_6023": 1
    },
    "quels types d'examens d'imagerie sont utilis\u00e9s pour la dyspepsie r\u00e9sistante": {
        "document_6024": 1
    },
    "quels examens imagerie dyspepsie r\u00e9sistante": {
        "document_6025": 1
    },
    "examens imagerie dyspepsie": {
        "document_6026": 1
    },
    "l'irm est-elle une option d'imagerie pour la dyspepsie r\u00e9fractaire": {
        "document_6027": 1
    },
    "irm pour dyspepsie r\u00e9fractaire": {
        "document_6028": 1
    },
    "irm dyspepsie": {
        "document_6029": 1
    },
    "quel est le traitement recommand\u00e9 pour la dyspepsie chez les patients de plus de 50 ans": {
        "document_6030": 1
    },
    "traitement dyspepsie +50 ans": {
        "document_6031": 1
    },
    "dyspepsie +50 ans traitement": {
        "document_6032": 1
    },
    "quels sont les inhibiteurs de la pompe \u00e0 protons (ipp) utilis\u00e9s dans le traitement de la dyspepsie": {
        "document_6033": 1
    },
    "ipp pour dyspepsie": {
        "document_6034": 1
    },
    "ipp dyspepsie": {
        "document_6035": 1
    },
    "quelles sont les recommandations alimentaires pour les patients souffrant de dyspepsie": {
        "document_6036": 1
    },
    "r\u00e9gime alimentaire dyspepsie": {
        "document_6037": 1
    },
    "alimentation dyspepsie": {
        "document_6038": 1
    },
    "quels sont les m\u00e9dicaments prokin\u00e9tiques utilis\u00e9s dans le traitement de la dyspepsie": {
        "document_6039": 1
    },
    "quels prokin\u00e9tiques pour dyspepsie": {
        "document_6040": 1
    },
    "prokin\u00e9tiques dyspepsie": {
        "document_6041": 1
    },
    "quels antid\u00e9presseurs peuvent \u00eatre prescrits pour traiter la dyspepsie": {
        "document_6042": 1
    },
    "quels antid\u00e9presseurs pour dyspepsie": {
        "document_6043": 1
    },
    "antid\u00e9presseurs dyspepsie": {
        "document_6044": 1
    },
    "quelles sont les options de traitement non m\u00e9dicamenteux pour la dyspepsie": {
        "document_6045": 1
    },
    "traitements non m\u00e9dicamenteux dyspepsie": {
        "document_6046": 1
    },
    "traitements alternatifs dyspepsie": {
        "document_6047": 1
    },
    "quels sont les signes d'alarme \u00e0 rechercher en cas de dyspepsie": {
        "document_6048": 1
    },
    "signes d'alarme dyspepsie": {
        "document_6049": 1
    },
    "signes alarme dyspepsie": {
        "document_6050": 1
    },
    "quel bilan initial faut-il r\u00e9aliser devant une dyspepsie sans signe d'alarme": {
        "document_6051": 1
    },
    "bilan initial dyspepsie sans gravit\u00e9": {
        "document_6052": 1
    },
    "bilan dyspepsie simple": {
        "document_6053": 1
    },
    "quelle est la prise en charge th\u00e9rapeutique initiale d'une dyspepsie sans signe de gravit\u00e9": {
        "document_6054": 1
    },
    "traitement initial dyspepsie simple": {
        "document_6055": 1
    },
    "traitement dyspepsie": {
        "document_6056": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de gravit\u00e9 de la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6057": 1
    },
    "crit\u00e8res gravit\u00e9 cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6058": 1
    },
    "crit\u00e8res gravit\u00e9 csp": {
        "document_6059": 1
    },
    "quel est le risque de d\u00e9velopper un cholangiocarcinome dans la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6060": 1
    },
    "risque cholangiocarcinome dans csp": {
        "document_6061": 1
    },
    "risque cck csp": {
        "document_6062": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de survie moyenne apr\u00e8s le diagnostic de cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6063": 1
    },
    "survie moyenne apr\u00e8s diagnostic csp": {
        "document_6064": 1
    },
    "survie csp": {
        "document_6065": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation csp en h\u00e9patologie": {
        "document_6066": 1
    },
    "que signifie csp en h\u00e9patologie": {
        "document_6067": 1
    },
    "csp signification h\u00e9patologie": {
        "document_6068": 1
    },
    "quel est le traitement couramment utilis\u00e9 pour la cholangite scl\u00e9rosante primitive, abr\u00e9g\u00e9 audc": {
        "document_6069": 1
    },
    "quel traitement audc pour csp": {
        "document_6070": 1
    },
    "audc traitement csp": {
        "document_6071": 1
    },
    "quelle est la maladie inflammatoire chronique de l'intestin souvent associ\u00e9e \u00e0 la csp, abr\u00e9g\u00e9e rch": {
        "document_6072": 1
    },
    "quelle mici associ\u00e9e \u00e0 csp abr\u00e9g\u00e9e rch": {
        "document_6073": 1
    },
    "rch associ\u00e9e csp": {
        "document_6074": 1
    },
    "quels sont les signes \u00e9vocateurs d'une cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6075": 1
    },
    "signes \u00e9vocateurs csp": {
        "document_6076": 1
    },
    "signes csp": {
        "document_6077": 1
    },
    "dans quels cas doit-on suspecter une cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6078": 1
    },
    "quand suspecter csp": {
        "document_6079": 1
    },
    "suspecter csp": {
        "document_6080": 1
    },
    "quelles anomalies biologiques peuvent indiquer une cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6081": 1
    },
    "anomalies biologiques csp": {
        "document_6082": 1
    },
    "bio csp": {
        "document_6083": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes de la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6084": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6085": 1
    },
    "sympt\u00f4mes csp": {
        "document_6086": 1
    },
    "quelles sont les anomalies biologiques caract\u00e9ristiques de la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6087": 1
    },
    "anomalies biologiques cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6088": 1
    },
    "biologie csp": {
        "document_6089": 1
    },
    "quelles comorbidit\u00e9s faut-il rechercher chez un patient atteint de cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6090": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6091": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s csp": {
        "document_6092": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques pr\u00e9coces de la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6093": 1
    },
    "signes pr\u00e9coces cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6094": 1
    },
    "signes pr\u00e9coces csp": {
        "document_6095": 1
    },
    "l'examen clinique est-il utile pour diagnostiquer une cholangite scl\u00e9rosante primitive d\u00e9butante": {
        "document_6096": 1
    },
    "examen clinique utile csp d\u00e9butante": {
        "document_6097": 1
    },
    "examen clinique csp": {
        "document_6098": 1
    },
    "quels examens cliniques sont recommand\u00e9s pour \u00e9valuer une cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6099": 1
    },
    "examens cliniques recommand\u00e9s csp": {
        "document_6100": 1
    },
    "examens csp": {
        "document_6176": 1
    },
    "quel sp\u00e9cialiste doit-on consulter pour confirmer le diagnostic de cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6102": 1
    },
    "quel sp\u00e9cialiste pour diagnostic csp": {
        "document_6103": 1
    },
    "sp\u00e9cialiste diagnostic csp": {
        "document_6104": 1
    },
    "o\u00f9 faut-il adresser le patient pour le diagnostic de cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6105": 1
    },
    "o\u00f9 adresser patient pour diagnostic csp": {
        "document_6106": 1
    },
    "centre diagnostic csp": {
        "document_6107": 1
    },
    "quels examens sont n\u00e9cessaires pour le diagnostic initial de cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6108": 1
    },
    "quels examens pour diagnostic initial csp": {
        "document_6109": 1
    },
    "examens diagnostic csp": {
        "document_6110": 1
    },
    "quelle est l'utilit\u00e9 de l'\u00e9lastom\u00e9trie h\u00e9patique dans le bilan de la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6111": 1
    },
    "utilit\u00e9 \u00e9lastom\u00e9trie h\u00e9patique dans csp": {
        "document_6112": 1
    },
    "\u00e9lastom\u00e9trie h\u00e9patique csp": {
        "document_6113": 1
    },
    "pourquoi effectuer une coloscopie avec biopsies dans le bilan de la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6114": 1
    },
    "raison coloscopie biopsies csp": {
        "document_6115": 1
    },
    "coloscopie csp": {
        "document_6140": 1
    },
    "dans quels cas faut-il suspecter un cholangiocarcinome chez un patient atteint de cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6117": 1
    },
    "quand suspecter cholangiocarcinome csp": {
        "document_6118": 1
    },
    "cholangiocarcinome csp": {
        "document_6119": 1
    },
    "quel est l'examen de r\u00e9f\u00e9rence pour diagnostiquer la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6120": 1
    },
    "examen diagnostic cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6121": 1
    },
    "diagnostic csp": {
        "document_6122": 1
    },
    "quelle est la sensibilit\u00e9 et la sp\u00e9cificit\u00e9 de la cholangio-irm 3d pour le diagnostic de la csp": {
        "document_6123": 1
    },
    "sensibilit\u00e9 sp\u00e9cificit\u00e9 cholangio-irm 3d csp": {
        "document_6124": 1
    },
    "pr\u00e9cision cholangio-irm csp": {
        "document_6125": 1
    },
    "dans quel pourcentage de cas la cholangio-irm est-elle insuffisante pour diagnostiquer la csp": {
        "document_6126": 1
    },
    "pourcentage insuffisance cholangio-irm csp": {
        "document_6127": 1
    },
    "limite cholangio-irm csp": {
        "document_6128": 1
    },
    "dans quels cas la ponction-biopsie h\u00e9patique est-elle n\u00e9cessaire pour la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6129": 1
    },
    "quand faire ponction-biopsie h\u00e9patique pour csp": {
        "document_6130": 1
    },
    "indications pbh csp": {
        "document_6131": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res biologiques justifiant une ponction-biopsie h\u00e9patique en cas de suspicion d'h\u00e9patite auto-immune associ\u00e9e \u00e0 une csp": {
        "document_6132": 1
    },
    "crit\u00e8res pbh h\u00e9patite auto-immune et csp": {
        "document_6133": 1
    },
    "crit\u00e8res pbh hai csp": {
        "document_6134": 1
    },
    "comment diagnostiquer une cholangite des petits canaux en l'absence d'anomalies visibles \u00e0 la cholangio-irm": {
        "document_6135": 1
    },
    "diagnostic cholangite petits canaux sans anomalies irm": {
        "document_6136": 1
    },
    "diagnostic cholangite petits canaux": {
        "document_6137": 1
    },
    "quelle est l'importance de la coloscopie dans le diagnostic de la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6138": 1
    },
    "importance coloscopie dans csp": {
        "document_6139": 1
    },
    "quel est le lien entre la cholangite scl\u00e9rosante primitive et les maladies inflammatoires chroniques de l'intestin": {
        "document_6141": 1
    },
    "lien csp et mici": {
        "document_6142": 1
    },
    "csp mici": {
        "document_6143": 1
    },
    "pourquoi la coloscopie est-elle syst\u00e9matique chez les patients atteints de cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6144": 1
    },
    "raison coloscopie syst\u00e9matique csp": {
        "document_6145": 1
    },
    "coloscopie syst\u00e9matique csp": {
        "document_6146": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6147": 1
    },
    "traitements cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6148": 1
    },
    "traitements csp": {
        "document_6149": 1
    },
    "quelles sont les mesures g\u00e9n\u00e9rales de prise en charge de la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6150": 1
    },
    "mesures prise en charge csp": {
        "document_6151": 1
    },
    "prise en charge csp": {
        "document_6152": 1
    },
    "comment g\u00e9rer le prurit dans la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6153": 1
    },
    "gestion prurit csp": {
        "document_6154": 1
    },
    "prurit csp": {
        "document_6155": 1
    },
    "quelles sont les indications pour une transplantation h\u00e9patique dans la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6156": 1
    },
    "indications transplantation h\u00e9patique csp": {
        "document_6157": 1
    },
    "indications th csp": {
        "document_6158": 1
    },
    "quel est le taux de survie apr\u00e8s une transplantation h\u00e9patique pour une cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6159": 1
    },
    "taux survie apr\u00e8s th pour csp": {
        "document_6160": 1
    },
    "survie th csp": {
        "document_6161": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence des r\u00e9cidives apr\u00e8s une transplantation h\u00e9patique pour une cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6162": 1
    },
    "fr\u00e9quence r\u00e9cidives apr\u00e8s th pour csp": {
        "document_6163": 1
    },
    "r\u00e9cidives th csp": {
        "document_6164": 1
    },
    "quels sont les marqueurs biologiques importants \u00e0 surveiller dans la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6165": 1
    },
    "marqueurs biologiques importants csp": {
        "document_6166": 1
    },
    "marqueurs bio csp": {
        "document_6167": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour la cholangio-irm dans le suivi de la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6168": 1
    },
    "fr\u00e9quence cholangio-irm csp": {
        "document_6169": 1
    },
    "fr\u00e9quence irm csp": {
        "document_6170": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence doit-on r\u00e9aliser une coloscopie chez un patient atteint de cholangite scl\u00e9rosante primitive sans mici": {
        "document_6171": 1
    },
    "fr\u00e9quence coloscopie csp sans mici": {
        "document_6172": 1
    },
    "coloscopie csp sans mici": {
        "document_6173": 1
    },
    "quels sont les examens \u00e0 r\u00e9aliser en cas de suspicion de cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6174": 1
    },
    "examens suspicion cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6175": 1
    },
    "quelle est la place de l'\u00e9chographie h\u00e9patique dans le diagnostic de la cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6177": 1
    },
    "r\u00f4le \u00e9chographie h\u00e9patique diagnostic csp": {
        "document_6178": 1
    },
    "\u00e9chographie csp": {
        "document_6179": 1
    },
    "quels anticorps faut-il rechercher selon l'easl 2022 en cas de suspicion de cholangite scl\u00e9rosante primitive": {
        "document_6180": 1
    },
    "anticorps \u00e0 rechercher suspicion csp easl 2022": {
        "document_6181": 1
    },
    "anticorps csp": {
        "document_6182": 1
    },
    "quels sont les principaux types histologiques du cancer du poumon": {
        "document_6183": 1
    },
    "types histologiques cancer poumon": {
        "document_6184": 1
    },
    "types cancer poumon": {
        "document_6185": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque du cancer bronchopulmonaire": {
        "document_6186": 1
    },
    "facteurs risque cancer poumon": {
        "document_6187": 1
    },
    "risques cancer poumon": {
        "document_6188": 1
    },
    "quel est le pourcentage de cancers du poumon li\u00e9s au tabagisme": {
        "document_6189": 1
    },
    "pourcentage cancer poumon tabac": {
        "document_6190": 1
    },
    "% cancer poumon tabac": {
        "document_6191": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation cbp en oncologie pulmonaire": {
        "document_6192": 1
    },
    "que signifie cbp cancer poumon": {
        "document_6193": 1
    },
    "cbp cancer poumon": {
        "document_6194": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre cbpc et cbnpc dans le cancer du poumon": {
        "document_6195": 1
    },
    "diff\u00e9rence cbpc cbnpc cancer poumon": {
        "document_6196": 1
    },
    "cbpc vs cbnpc poumon": {
        "document_6197": 1
    },
    "que signifie clcc cancer": {
        "document_6199": 1
    },
    "quelle est l'incidence annuelle du cancer du poumon en france": {
        "document_6201": 1
    },
    "incidence cancer poumon france": {
        "document_6202": 1
    },
    "incidence cancer poumon": {
        "document_6203": 1
    },
    "quel est le taux de survie \u00e0 5 ans pour le cancer du poumon": {
        "document_6204": 1
    },
    "survie 5 ans cancer poumon": {
        "document_6205": 1
    },
    "survie cancer poumon": {
        "document_6206": 1
    },
    "quel est l'impact du tabagisme passif sur le cancer du poumon chez les non-fumeurs": {
        "document_6207": 1
    },
    "tabagisme passif cancer poumon non-fumeurs": {
        "document_6208": 1
    },
    "tabagisme passif cancer poumon": {
        "document_6209": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 du d\u00e9pistage du cancer du poumon selon l'\u00e9tude nelson": {
        "document_6210": 1
    },
    "efficacit\u00e9 d\u00e9pistage cancer poumon \u00e9tude nelson": {
        "document_6211": 1
    },
    "r\u00e9sultats nelson cancer poumon": {
        "document_6212": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence de r\u00e9duction de mortalit\u00e9 entre hommes et femmes dans l'\u00e9tude nelson": {
        "document_6213": 1
    },
    "diff\u00e9rence mortalit\u00e9 hommes femmes nelson": {
        "document_6214": 1
    },
    "mortalit\u00e9 h/f nelson": {
        "document_6215": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de la commission europ\u00e9enne concernant le d\u00e9pistage du cancer du poumon": {
        "document_6216": 1
    },
    "recommandations ue d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6217": 1
    },
    "ue d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6218": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs d'un cancer broncho-pulmonaire": {
        "document_6219": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer poumon": {
        "document_6326": 1
    },
    "quels sont les syndromes paran\u00e9oplasiques associ\u00e9s au cancer du poumon": {
        "document_6222": 1
    },
    "syndromes paran\u00e9oplasiques cancer poumon": {
        "document_6223": 1
    },
    "paran\u00e9oplasique poumon": {
        "document_6224": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents et facteurs de risque sont importants \u00e0 relever pour un cancer du poumon": {
        "document_6225": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents cancer poumon": {
        "document_6226": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents poumon": {
        "document_6227": 1
    },
    "quels examens biologiques sont recommand\u00e9s dans le bilan initial d'un cancer du poumon": {
        "document_6228": 1
    },
    "examens biologiques cancer poumon": {
        "document_6229": 1
    },
    "bilan biologique cancer poumon": {
        "document_6230": 1
    },
    "les marqueurs tumoraux sont-ils utiles pour le d\u00e9pistage du cancer du poumon": {
        "document_6231": 1
    },
    "marqueurs tumoraux d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6232": 1
    },
    "marqueurs tumoraux cancer poumon": {
        "document_6233": 1
    },
    "quels param\u00e8tres de coagulation sont \u00e9valu\u00e9s dans le bilan d'un cancer du poumon": {
        "document_6234": 1
    },
    "param\u00e8tres coagulation cancer poumon": {
        "document_6235": 1
    },
    "coagulation cancer poumon": {
        "document_6236": 1
    },
    "quels examens d'imagerie sont recommand\u00e9s en semi-urgence pour une suspicion de cancer du poumon": {
        "document_6237": 1
    },
    "quels examens imagerie suspicion cancer poumon": {
        "document_6238": 1
    },
    "examens imagerie cancer poumon": {
        "document_6239": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir apr\u00e8s les examens d'imagerie en cas de suspicion de cancer du poumon": {
        "document_6240": 1
    },
    "que faire apr\u00e8s examens suspicion cancer poumon": {
        "document_6241": 1
    },
    "conduite apr\u00e8s examens cancer poumon": {
        "document_6242": 1
    },
    "le scanner thoracique est-il suffisant pour \u00e9liminer le diagnostic de cancer du poumon en cas de forte suspicion": {
        "document_6243": 1
    },
    "scanner suffisant \u00e9liminer cancer poumon": {
        "document_6244": 1
    },
    "scanner \u00e9limine cancer poumon": {
        "document_6245": 1
    },
    "existe-t-il un d\u00e9pistage recommand\u00e9 pour le cancer du poumon en france": {
        "document_6246": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer poumon recommand\u00e9 france": {
        "document_6247": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer poumon france": {
        "document_6248": 1
    },
    "quelles m\u00e9thodes de d\u00e9pistage du cancer du poumon sont consid\u00e9r\u00e9es comme inefficaces": {
        "document_6249": 1
    },
    "m\u00e9thodes inefficaces d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6250": 1
    },
    "m\u00e9thodes inefficaces d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6251": 1
    },
    "quelle est la position de la splf concernant le d\u00e9pistage du cancer du poumon": {
        "document_6252": 1
    },
    "position splf d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6253": 1
    },
    "splf d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6254": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de la splf pour le d\u00e9pistage du cancer du poumon": {
        "document_6255": 1
    },
    "recommandations splf d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6256": 1
    },
    "recommandations d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6257": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le scanner de d\u00e9pistage du cancer du poumon": {
        "document_6258": 1
    },
    "fr\u00e9quence scanner d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6259": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6286": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes justifiant un d\u00e9pistage du cancer du poumon chez les personnes vivant avec le vih": {
        "document_6261": 1
    },
    "sympt\u00f4mes d\u00e9pistage cancer poumon vih": {
        "document_6262": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer poumon vih": {
        "document_6263": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 pour le d\u00e9pistage du cancer du poumon": {
        "document_6264": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9ligibilit\u00e9 d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6265": 1
    },
    "\u00e9ligibilit\u00e9 d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6266": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode de d\u00e9pistage recommand\u00e9e pour le cancer du poumon": {
        "document_6267": 1
    },
    "m\u00e9thode d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6268": 1
    },
    "m\u00e9thode d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6308": 1
    },
    "quels sont les avantages et les risques du d\u00e9pistage du cancer du poumon": {
        "document_6270": 1
    },
    "avantages risques d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6271": 1
    },
    "avantages risques d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6272": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 du d\u00e9pistage du cancer du poumon chez les fumeurs": {
        "document_6273": 1
    },
    "efficacit\u00e9 d\u00e9pistage cancer poumon fumeurs": {
        "document_6274": 1
    },
    "efficacit\u00e9 d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6296": 1
    },
    "quel est le pourcentage de r\u00e9duction du risque de d\u00e9c\u00e8s par cancer du poumon gr\u00e2ce au d\u00e9pistage": {
        "document_6276": 1
    },
    "r\u00e9duction risque d\u00e9c\u00e8s cancer poumon d\u00e9pistage": {
        "document_6277": 1
    },
    "r\u00e9duction d\u00e9c\u00e8s d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6278": 1
    },
    "pour quelle tranche d'\u00e2ge le d\u00e9pistage du cancer du poumon est-il recommand\u00e9 chez les fumeurs": {
        "document_6279": 1
    },
    "\u00e2ge recommand\u00e9 d\u00e9pistage cancer poumon fumeurs": {
        "document_6280": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage poumon fumeurs": {
        "document_6281": 1
    },
    "quel examen est utilis\u00e9 pour le d\u00e9pistage du cancer du poumon": {
        "document_6282": 1
    },
    "quel examen d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6283": 1
    },
    "examen d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6284": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence doit-on passer un d\u00e9pistage du cancer du poumon": {
        "document_6285": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6287": 1
    },
    "que se passe-t-il si une anomalie est d\u00e9tect\u00e9e lors du d\u00e9pistage du cancer du poumon": {
        "document_6288": 1
    },
    "anomalie d\u00e9tect\u00e9e d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6289": 1
    },
    "anomalie d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6290": 1
    },
    "quel est l'int\u00e9r\u00eat du d\u00e9pistage du cancer du poumon": {
        "document_6291": 1
    },
    "int\u00e9r\u00eat d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6292": 1
    },
    "int\u00e9r\u00eat d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6293": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 du d\u00e9pistage pr\u00e9coce du cancer du poumon": {
        "document_6294": 1
    },
    "efficacit\u00e9 d\u00e9pistage pr\u00e9coce poumon": {
        "document_6295": 1
    },
    "comment le d\u00e9pistage du cancer du poumon impacte-t-il la mortalit\u00e9": {
        "document_6297": 1
    },
    "impact d\u00e9pistage mortalit\u00e9 poumon": {
        "document_6298": 1
    },
    "d\u00e9pistage mortalit\u00e9 poumon": {
        "document_6299": 1
    },
    "quelle est la recommandation de l'acs pour le d\u00e9pistage du cancer du poumon": {
        "document_6300": 1
    },
    "recommandation acs d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6301": 1
    },
    "recommandation d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6302": 1
    },
    "quel est l'\u00e2ge recommand\u00e9 pour le d\u00e9pistage du cancer du poumon selon l'acs": {
        "document_6303": 1
    },
    "\u00e2ge recommand\u00e9 d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6304": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage poumon": {
        "document_6305": 1
    },
    "quelle m\u00e9thode de d\u00e9pistage est recommand\u00e9e par l'acs pour le cancer du poumon": {
        "document_6306": 1
    },
    "m\u00e9thode d\u00e9pistage cancer poumon acs": {
        "document_6307": 1
    },
    "quels sont les traitements curatifs disponibles pour le cancer du poumon": {
        "document_6309": 1
    },
    "traitements curatifs cancer poumon": {
        "document_6310": 1
    },
    "traitements cancer poumon": {
        "document_6311": 1
    },
    "dans quel d\u00e9lai le traitement du cancer du poumon doit-il \u00eatre initi\u00e9 apr\u00e8s le bilan d'extension": {
        "document_6312": 1
    },
    "d\u00e9lai d\u00e9but traitement cancer poumon": {
        "document_6313": 1
    },
    "d\u00e9lai traitement cancer poumon": {
        "document_6314": 1
    },
    "quelles sont les d\u00e9marches administratives \u00e0 effectuer pour un patient atteint d'un cancer du poumon": {
        "document_6315": 1
    },
    "d\u00e9marches administratives cancer poumon": {
        "document_6316": 1
    },
    "d\u00e9marches cancer poumon": {
        "document_6317": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un patient \u00e0 haut risque de cancer du poumon": {
        "document_6318": 1
    },
    "crit\u00e8res haut risque cancer poumon": {
        "document_6319": 1
    },
    "crit\u00e8res cancer poumon": {
        "document_6320": 1
    },
    "quel examen est recommand\u00e9 pour le d\u00e9pistage du cancer du poumon selon la splf": {
        "document_6321": 1
    },
    "examen d\u00e9pistage cancer poumon splf": {
        "document_6322": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer poumon": {
        "document_6323": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs d'une suspicion de cancer du poumon": {
        "document_6324": 1
    },
    "sympt\u00f4mes suspicion cancer poumon": {
        "document_6325": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition pr\u00e9cise de la dermatite atopique": {
        "document_6327": 1
    },
    "d\u00e9finition dermatite atopique": {
        "document_6328": 1
    },
    "d\u00e9finition da": {
        "document_6329": 1
    },
    "quels sont les facteurs favorisant la dermatite atopique": {
        "document_6330": 1
    },
    "facteurs favorisants da": {
        "document_6331": 1
    },
    "causes da": {
        "document_6332": 1
    },
    "quelles sont les comorbidit\u00e9s associ\u00e9es \u00e0 la dermatite atopique chez l'adulte": {
        "document_6333": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s da adulte": {
        "document_6334": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s da": {
        "document_6335": 1
    },
    "quelles sont les pathologies ecz\u00e9matiformes chez le nourrisson": {
        "document_6336": 1
    },
    "pathologies ecz\u00e9matiformes nourrisson": {
        "document_6337": 1
    },
    "ecz\u00e9ma nourrisson": {
        "document_6338": 1
    },
    "quelles sont les pathologies ecz\u00e9matiformes chez les autres populations": {
        "document_6339": 1
    },
    "pathologies ecz\u00e9matiformes autres populations": {
        "document_6340": 1
    },
    "ecz\u00e9ma adultes": {
        "document_6341": 1
    },
    "la gale peut-elle \u00eatre confondue avec l'ecz\u00e9ma chez le nourrisson et l'adulte": {
        "document_6342": 1
    },
    "gale confondue avec ecz\u00e9ma": {
        "document_6343": 1
    },
    "gale vs ecz\u00e9ma": {
        "document_6344": 1
    },
    "quelles sont les complications potentielles de la dermatite atopique": {
        "document_6345": 1
    },
    "complications dermatite atopique": {
        "document_6346": 1
    },
    "complications da": {
        "document_6347": 1
    },
    "comment reconna\u00eetre une imp\u00e9tiginisation dans la dermatite atopique": {
        "document_6348": 1
    },
    "signes imp\u00e9tiginisation da": {
        "document_6349": 1
    },
    "imp\u00e9tiginisation da": {
        "document_6350": 1
    },
    "quand faut-il suspecter un ecz\u00e9ma de contact dans la dermatite atopique": {
        "document_6351": 1
    },
    "quand suspecter ecz\u00e9ma contact da": {
        "document_6352": 1
    },
    "ecz\u00e9ma contact da": {
        "document_6353": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation da en dermatologie": {
        "document_6354": 1
    },
    "signification da en dermatologie": {
        "document_6355": 1
    },
    "da dermatologie": {
        "document_6356": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de cedef en dermatologie": {
        "document_6357": 1
    },
    "d\u00e9finition cedef dermatologie": {
        "document_6358": 1
    },
    "cedef dermatologie": {
        "document_6359": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation sfd en dermatologie": {
        "document_6360": 1
    },
    "signification sfd en dermatologie": {
        "document_6361": 1
    },
    "sfd dermatologie": {
        "document_6362": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques de williams pour la dermatite atopique": {
        "document_6363": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostiques dermatite atopique": {
        "document_6499": 1
    },
    "crit\u00e8res dermatite atopique": {
        "document_6500": 1
    },
    "quel est l'\u00e2ge de d\u00e9but typique de la dermatite atopique selon les crit\u00e8res de williams": {
        "document_6366": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9but dermatite atopique williams": {
        "document_6367": 1
    },
    "\u00e2ge dermatite atopique": {
        "document_6368": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents personnels associ\u00e9s \u00e0 la dermatite atopique dans les crit\u00e8res de williams": {
        "document_6369": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents associ\u00e9s dermatite atopique williams": {
        "document_6370": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents dermatite atopique": {
        "document_6371": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques caract\u00e9ristiques de la dermatite atopique": {
        "document_6372": 1
    },
    "signes cliniques dermatite atopique": {
        "document_6373": 1
    },
    "signes dermatite atopique": {
        "document_6374": 1
    },
    "comment \u00e9volue la dermatite atopique au fil du temps": {
        "document_6375": 1
    },
    "\u00e9volution dermatite atopique": {
        "document_6376": 1
    },
    "\u00e9volution da": {
        "document_6377": 1
    },
    "quels sont les facteurs favorisants de la dermatite atopique": {
        "document_6378": 1
    },
    "facteurs favorisants dermatite atopique": {
        "document_6379": 1
    },
    "facteurs da": {
        "document_6380": 1
    },
    "quels sont les aspects cliniques de la dermatite atopique chez le nourrisson": {
        "document_6381": 1
    },
    "aspects dermatite atopique nourrisson": {
        "document_6382": 1
    },
    "dermatite atopique nourrisson": {
        "document_6383": 1
    },
    "comment se manifeste la dermatite atopique chez l'enfant": {
        "document_6384": 1
    },
    "manifestations dermatite atopique enfant": {
        "document_6385": 1
    },
    "dermatite atopique enfant": {
        "document_6386": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques de la dermatite atopique chez l'adulte": {
        "document_6387": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques dermatite atopique adulte": {
        "document_6388": 1
    },
    "dermatite atopique adulte": {
        "document_6389": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques de la dermatite atopique chez le nourrisson": {
        "document_6390": 1
    },
    "signes dermatite atopique nourrisson": {
        "document_6391": 1
    },
    "signes dermatite atopique b\u00e9b\u00e9": {
        "document_6392": 1
    },
    "comment diff\u00e9rencier la dermatite atopique de la dermatite s\u00e9borrh\u00e9ique chez le nourrisson": {
        "document_6393": 1
    },
    "diff\u00e9rence dermatite atopique s\u00e9borrh\u00e9ique b\u00e9b\u00e9": {
        "document_6394": 1
    },
    "diff\u00e9rence atopique s\u00e9borrh\u00e9ique": {
        "document_6395": 1
    },
    "quelles sont les zones typiquement touch\u00e9es par la dermatite atopique chez le nourrisson": {
        "document_6396": 1
    },
    "zones touch\u00e9es dermatite atopique b\u00e9b\u00e9": {
        "document_6397": 1
    },
    "zones dermatite atopique": {
        "document_6401": 1
    },
    "quelles sont les zones typiquement touch\u00e9es par la dermatite atopique chez l'enfant apr\u00e8s 2 ans": {
        "document_6399": 1
    },
    "zones touch\u00e9es dermatite atopique enfant": {
        "document_6400": 1
    },
    "quelle est la variation saisonni\u00e8re typique des sympt\u00f4mes de la dermatite atopique": {
        "document_6402": 1
    },
    "variation saisonni\u00e8re dermatite atopique": {
        "document_6403": 1
    },
    "saison dermatite atopique": {
        "document_6404": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques des l\u00e9sions faciales dans la dermatite atopique de l'enfant": {
        "document_6405": 1
    },
    "l\u00e9sions faciales dermatite atopique enfant": {
        "document_6406": 1
    },
    "l\u00e9sions visage dermatite": {
        "document_6407": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes de la dermatite atopique chez l'adolescent": {
        "document_6408": 1
    },
    "sympt\u00f4mes dermatite atopique adolescent": {
        "document_6409": 1
    },
    "sympt\u00f4mes dermatite ado": {
        "document_6410": 1
    },
    "comment \u00e9volue la dermatite atopique \u00e0 l'adolescence": {
        "document_6411": 1
    },
    "\u00e9volution dermatite atopique adolescence": {
        "document_6412": 1
    },
    "\u00e9volution dermatite ado": {
        "document_6413": 1
    },
    "quelles sont les zones du corps touch\u00e9es par la dermatite atopique chez l'adolescent": {
        "document_6414": 1
    },
    "zones touch\u00e9es dermatite atopique ado": {
        "document_6415": 1
    },
    "zones dermatite ado": {
        "document_6416": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires pour diagnostiquer la dermatite atopique": {
        "document_6417": 1
    },
    "examens n\u00e9cessaires dermatite atopique": {
        "document_6418": 1
    },
    "examens dermatite atopique": {
        "document_6419": 1
    },
    "dans quels cas des examens compl\u00e9mentaires sont-ils requis pour la dermatite atopique": {
        "document_6420": 1
    },
    "quand examens dermatite atopique": {
        "document_6421": 1
    },
    "cas examens dermatite": {
        "document_6422": 1
    },
    "existe-t-il des tests sp\u00e9cifiques pour confirmer le diagnostic de dermatite atopique": {
        "document_6423": 1
    },
    "tests sp\u00e9cifiques dermatite atopique": {
        "document_6424": 1
    },
    "tests dermatite atopique": {
        "document_6425": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser un bilan allergologique chez un patient atteint de dermatite atopique": {
        "document_6426": 1
    },
    "indications bilan allergologique dermatite atopique": {
        "document_6427": 1
    },
    "indications bilan allergologique da": {
        "document_6428": 1
    },
    "quels sont les signes \u00e9vocateurs d'une allergie alimentaire chez un patient atteint de dermatite atopique": {
        "document_6429": 1
    },
    "signes allergie alimentaire dermatite atopique": {
        "document_6430": 1
    },
    "signes allergie alimentaire da": {
        "document_6431": 1
    },
    "dans quels cas un bilan allergologique est-il recommand\u00e9 chez un nourrisson allait\u00e9 exclusivement atteint de dermatite atopique": {
        "document_6432": 1
    },
    "bilan allergologique nourrisson allait\u00e9 dermatite atopique": {
        "document_6433": 1
    },
    "bilan allergologique nourrisson da": {
        "document_6434": 1
    },
    "quels sont les traitements de fond recommand\u00e9s pour la dermatite atopique": {
        "document_6435": 1
    },
    "traitements de fond dermatite atopique": {
        "document_6436": 1
    },
    "traitements dermatite atopique": {
        "document_6473": 1
    },
    "comment lutter contre la x\u00e9rose cutan\u00e9e dans la dermatite atopique": {
        "document_6438": 1
    },
    "lutter x\u00e9rose cutan\u00e9e dermatite atopique": {
        "document_6439": 1
    },
    "x\u00e9rose dermatite atopique": {
        "document_6440": 1
    },
    "quand faut-il utiliser des \u00e9mollients dans le traitement de la dermatite atopique": {
        "document_6441": 1
    },
    "quand utiliser \u00e9mollients dermatite atopique": {
        "document_6442": 1
    },
    "\u00e9mollients dermatite atopique": {
        "document_6443": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence d'application recommand\u00e9e pour les \u00e9mollients dans le traitement de la dermatite atopique": {
        "document_6444": 1
    },
    "fr\u00e9quence application \u00e9mollients dermatite atopique": {
        "document_6445": 1
    },
    "fr\u00e9quence \u00e9mollients dermatite": {
        "document_6446": 1
    },
    "quels sont les diff\u00e9rents niveaux d'\u00e9mollients utilis\u00e9s dans le traitement de la dermatite atopique": {
        "document_6447": 1
    },
    "niveaux \u00e9mollients dermatite atopique": {
        "document_6448": 1
    },
    "niveaux \u00e9mollients dermatite": {
        "document_6449": 1
    },
    "quel est le seul \u00e9mollient rembours\u00e9 en france pour le traitement de la dermatite atopique": {
        "document_6450": 1
    },
    "\u00e9mollient rembours\u00e9 france dermatite atopique": {
        "document_6451": 1
    },
    "\u00e9mollient rembours\u00e9 dermatite": {
        "document_6452": 1
    },
    "quelles sont les mesures g\u00e9n\u00e9rales recommand\u00e9es pour la prise en charge de la dermatite atopique": {
        "document_6453": 1
    },
    "mesures g\u00e9n\u00e9rales dermatite atopique": {
        "document_6454": 1
    },
    "mesures dermatite atopique": {
        "document_6455": 1
    },
    "quels sont les facteurs favorisants \u00e0 \u00e9viter dans la dermatite atopique": {
        "document_6456": 1
    },
    "facteurs \u00e0 \u00e9viter dermatite atopique": {
        "document_6457": 1
    },
    "\u00e9viter facteurs dermatite": {
        "document_6458": 1
    },
    "quelles sont les recommandations concernant l'hygi\u00e8ne et l'environnement pour les patients atteints de dermatite atopique": {
        "document_6459": 1
    },
    "hygi\u00e8ne et environnement dermatite atopique": {
        "document_6460": 1
    },
    "hygi\u00e8ne dermatite atopique": {
        "document_6461": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s du suivi de la dermatite atopique s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_6462": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments suivi dermatite atopique s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_6463": 1
    },
    "suivi dermatite atopique": {
        "document_6464": 1
    },
    "quelle est l'importance du suivi m\u00e9dical r\u00e9gulier dans la dermatite atopique": {
        "document_6465": 1
    },
    "importance suivi m\u00e9dical dermatite atopique": {
        "document_6466": 1
    },
    "suivi m\u00e9dical atopie": {
        "document_6467": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le de l'\u00e9cole de l'atopie dans la prise en charge de la dermatite atopique": {
        "document_6468": 1
    },
    "r\u00f4le \u00e9cole atopie dermatite atopique": {
        "document_6469": 1
    },
    "\u00e9cole atopie": {
        "document_6470": 1
    },
    "quels sont les traitements sp\u00e9cialis\u00e9s disponibles pour la dermatite atopique s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_6471": 1
    },
    "traitements sp\u00e9cialis\u00e9s dermatite atopique s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_6472": 1
    },
    "quels sont les anticorps monoclonaux utilis\u00e9s dans le traitement de la dermatite atopique": {
        "document_6474": 1
    },
    "anticorps monoclonaux dermatite atopique": {
        "document_6475": 1
    },
    "anticorps dermatite atopique": {
        "document_6476": 1
    },
    "quels inhibiteurs des janus kinases sont prescrits pour la dermatite atopique": {
        "document_6477": 1
    },
    "inhibiteurs janus kinases dermatite atopique": {
        "document_6478": 1
    },
    "jak inhibiteurs dermatite": {
        "document_6479": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour une pouss\u00e9e de dermatite atopique": {
        "document_6480": 1
    },
    "traitements pouss\u00e9e dermatite atopique": {
        "document_6481": 1
    },
    "traitement pouss\u00e9e ecz\u00e9ma": {
        "document_6482": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e habituelle d'application des dermocortico\u00efdes lors d'une pouss\u00e9e d'ecz\u00e9ma atopique": {
        "document_6483": 1
    },
    "dur\u00e9e application dermocortico\u00efdes ecz\u00e9ma": {
        "document_6484": 1
    },
    "dur\u00e9e dermocortico\u00efdes ecz\u00e9ma": {
        "document_6485": 1
    },
    "les cortico\u00efdes oraux ou injectables sont-ils indiqu\u00e9s dans le traitement de la dermatite atopique": {
        "document_6486": 1
    },
    "cortico\u00efdes oraux dermatite atopique": {
        "document_6487": 1
    },
    "cortico\u00efdes oraux ecz\u00e9ma": {
        "document_6488": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'\u00e9valuation de la dermatite atopique": {
        "document_6489": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9valuation dermatite atopique": {
        "document_6490": 1
    },
    "comment calculer le score scorad pour la dermatite atopique": {
        "document_6492": 1
    },
    "calcul score scorad dermatite atopique": {
        "document_6493": 1
    },
    "calcul scorad": {
        "document_6494": 1
    },
    "quelles sont les options de traitement pour la dermatite atopique": {
        "document_6495": 1
    },
    "options traitement dermatite atopique": {
        "document_6496": 1
    },
    "traitement dermatite atopique": {
        "document_6503": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques de la dermatite atopique": {
        "document_6498": 1
    },
    "quel est le traitement de fond de la dermatite atopique": {
        "document_6501": 1
    },
    "traitement fond dermatite atopique": {
        "document_6502": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels de la dermatite atopique": {
        "document_6504": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels dermatite atopique": {
        "document_6505": 1
    },
    "diff\u00e9rentiels dermatite atopique": {
        "document_6506": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques de rome iv pour la constipation": {
        "document_6507": 1
    },
    "crit\u00e8res rome iv constipation": {
        "document_6508": 1
    },
    "crit\u00e8res constipation": {
        "document_6509": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de la dysch\u00e9sie selon la snfcp": {
        "document_6510": 1
    },
    "d\u00e9finition dysch\u00e9sie snfcp": {
        "document_6511": 1
    },
    "dysch\u00e9sie d\u00e9finition": {
        "document_6512": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes caract\u00e9ristiques de la constipation selon les crit\u00e8res de rome iv": {
        "document_6513": 1
    },
    "sympt\u00f4mes constipation rome iv": {
        "document_6514": 1
    },
    "sympt\u00f4mes constipation": {
        "document_6515": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation cc en gastro-ent\u00e9rologie": {
        "document_6516": 1
    },
    "signification cc en gastro-ent\u00e9rologie": {
        "document_6517": 1
    },
    "cc gastro-ent\u00e9rologie": {
        "document_6518": 1
    },
    "quel est le nom complet de l'organisation d\u00e9sign\u00e9e par l'acronyme cdu-hge": {
        "document_6519": 1
    },
    "nom complet cdu-hge": {
        "document_6520": 1
    },
    "cdu-hge signification": {
        "document_6521": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre la snfcp et la snfge": {
        "document_6522": 1
    },
    "diff\u00e9rence snfcp et snfge": {
        "document_6523": 1
    },
    "snfcp vs snfge": {
        "document_6524": 1
    },
    "quels sont les signes d'alarme \u00e0 rechercher lors d'une constipation chronique": {
        "document_6525": 1
    },
    "signes d'alarme constipation chronique": {
        "document_6526": 1
    },
    "signes alarme constipation": {
        "document_6527": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux sont importants \u00e0 consid\u00e9rer dans l'\u00e9valuation d'une constipation": {
        "document_6528": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux constipation": {
        "document_6529": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents constipation": {
        "document_6530": 1
    },
    "quels m\u00e9dicaments peuvent causer ou aggraver une constipation chronique": {
        "document_6531": 1
    },
    "m\u00e9dicaments causant constipation": {
        "document_6532": 1
    },
    "m\u00e9dicaments constipation": {
        "document_6533": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'examen clinique pour \u00e9valuer une constipation": {
        "document_6534": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique constipation": {
        "document_6535": 1
    },
    "examen clinique constipation": {
        "document_6536": 1
    },
    "comment effectuer un examen abdominal dans le cadre d'une constipation": {
        "document_6537": 1
    },
    "comment faire examen abdominal constipation": {
        "document_6538": 1
    },
    "examen abdominal constipation": {
        "document_6539": 1
    },
    "quels sont les points importants de l'examen p\u00e9rin\u00e9al lors d'une constipation": {
        "document_6540": 1
    },
    "points importants examen p\u00e9rin\u00e9al constipation": {
        "document_6541": 1
    },
    "examen p\u00e9rin\u00e9al constipation": {
        "document_6542": 1
    },
    "quels examens sanguins sont recommand\u00e9s dans le bilan initial d'une constipation chez l'adulte": {
        "document_6543": 1
    },
    "examens sanguins bilan constipation adulte": {
        "document_6544": 1
    },
    "examens sanguins constipation": {
        "document_6545": 1
    },
    "quels param\u00e8tres thyro\u00efdiens doivent \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9s lors d'un bilan de constipation": {
        "document_6546": 1
    },
    "bilan thyro\u00efdien constipation": {
        "document_6547": 1
    },
    "tsh constipation": {
        "document_6548": 1
    },
    "faut-il rechercher une maladie c\u0153liaque dans le cadre d'un bilan de constipation": {
        "document_6549": 1
    },
    "d\u00e9pistage maladie c\u0153liaque constipation": {
        "document_6550": 1
    },
    "c\u0153liaque constipation": {
        "document_6551": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser une coloscopie en cas de constipation": {
        "document_6552": 1
    },
    "indications coloscopie constipation": {
        "document_6554": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel \u00e2ge une modification des sympt\u00f4mes de constipation justifie-t-elle une coloscopie": {
        "document_6555": 1
    },
    "\u00e2ge coloscopie constipation modifi\u00e9e": {
        "document_6556": 1
    },
    "\u00e2ge coloscopie constipation": {
        "document_6557": 1
    },
    "quels signes associ\u00e9s \u00e0 la constipation n\u00e9cessitent une exploration par coloscopie": {
        "document_6558": 1
    },
    "signes coloscopie constipation": {
        "document_6560": 1
    },
    "quelles sont les causes principales de la constipation secondaire": {
        "document_6561": 1
    },
    "causes constipation secondaire": {
        "document_6563": 1
    },
    "comment traiter efficacement la constipation secondaire": {
        "document_6564": 1
    },
    "traitement constipation secondaire": {
        "document_6565": 1
    },
    "traiter constipation secondaire": {
        "document_6566": 1
    },
    "quelle est l'importance de l'approche \u00e9tiologique dans la prise en charge de la constipation secondaire": {
        "document_6567": 1
    },
    "importance approche \u00e9tiologique constipation": {
        "document_6568": 1
    },
    "\u00e9tiologie constipation secondaire": {
        "document_6569": 1
    },
    "quelles sont les mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques recommand\u00e9es pour traiter la constipation": {
        "document_6570": 1
    },
    "mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques constipation": {
        "document_6571": 1
    },
    "traitement constipation": {
        "document_6572": 1
    },
    "comment augmenter progressivement l'apport en fibres pour soulager la constipation": {
        "document_6573": 1
    },
    "augmenter fibres constipation": {
        "document_6574": 1
    },
    "fibres constipation": {
        "document_6575": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour pr\u00e9venir les h\u00e9morro\u00efdes chez les patients constip\u00e9s": {
        "document_6576": 1
    },
    "pr\u00e9venir h\u00e9morro\u00efdes constipation": {
        "document_6577": 1
    },
    "h\u00e9morro\u00efdes constipation": {
        "document_6578": 1
    },
    "quels sont les laxatifs recommand\u00e9s en premi\u00e8re intention pour traiter la constipation": {
        "document_6579": 1
    },
    "quels laxatifs pour constipation": {
        "document_6580": 1
    },
    "laxatifs constipation": {
        "document_6581": 1
    },
    "quels laxatifs sont autoris\u00e9s pendant la grossesse pour traiter la constipation": {
        "document_6582": 1
    },
    "laxatifs grossesse constipation": {
        "document_6583": 1
    },
    "laxatifs grossesse": {
        "document_6584": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour la constipation d'\u00e9vacuation": {
        "document_6585": 1
    },
    "traitement constipation \u00e9vacuation": {
        "document_6586": 1
    },
    "constipation \u00e9vacuation": {
        "document_6587": 1
    },
    "quelles sont les options de traitement de deuxi\u00e8me intention pour la constipation d'\u00e9vacuation": {
        "document_6588": 1
    },
    "traitements constipation \u00e9vacuation": {
        "document_6590": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 des probiotiques dans le traitement de la constipation chronique": {
        "document_6591": 1
    },
    "efficacit\u00e9 probiotiques constipation chronique": {
        "document_6592": 1
    },
    "probiotiques constipation chronique": {
        "document_6593": 1
    },
    "dans quels cas la chirurgie est-elle envisag\u00e9e pour traiter la constipation chronique": {
        "document_6594": 1
    },
    "chirurgie pour constipation chronique": {
        "document_6595": 1
    },
    "chirurgie constipation chronique": {
        "document_6596": 1
    },
    "quels sont les diff\u00e9rents types de laxatifs de deuxi\u00e8me intention": {
        "document_6597": 1
    },
    "types laxatifs deuxi\u00e8me intention": {
        "document_6598": 1
    },
    "laxatifs deuxi\u00e8me intention": {
        "document_6599": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications de l'huile de paraffine buvable": {
        "document_6600": 1
    },
    "contre-indications huile paraffine buvable": {
        "document_6601": 1
    },
    "contre-indications paraffine buvable": {
        "document_6602": 1
    },
    "quels sont les laxatifs prokin\u00e9tiques non rembours\u00e9s": {
        "document_6603": 1
    },
    "laxatifs prokin\u00e9tiques non rembours\u00e9s": {
        "document_6604": 1
    },
    "laxatifs prokin\u00e9tiques remboursement": {
        "document_6605": 1
    },
    "quels sont les signes d'alarme n\u00e9cessitant une coloscopie en cas de constipation": {
        "document_6606": 1
    },
    "signes alarme coloscopie constipation": {
        "document_6607": 1
    },
    "quels sont les traitements de premi\u00e8re ligne recommand\u00e9s pour la constipation": {
        "document_6609": 1
    },
    "traitements premi\u00e8re ligne constipation": {
        "document_6610": 1
    },
    "traitements constipation": {
        "document_6611": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques de la constipation chronique": {
        "document_6612": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostic constipation chronique": {
        "document_6613": 1
    },
    "crit\u00e8res constipation chronique": {
        "document_6614": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition d'un cas confirm\u00e9 de covid-19": {
        "document_6615": 1
    },
    "d\u00e9finition cas confirm\u00e9 covid-19": {
        "document_6616": 1
    },
    "cas confirm\u00e9 covid-19": {
        "document_6617": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un contact \u00e0 risque de covid-19": {
        "document_6618": 1
    },
    "crit\u00e8res contact \u00e0 risque covid-19": {
        "document_6619": 1
    },
    "contact risque covid-19": {
        "document_6620": 1
    },
    "comment d\u00e9finit-on un cas probable de covid-19": {
        "document_6621": 1
    },
    "d\u00e9finition cas probable covid-19": {
        "document_6622": 1
    },
    "cas probable covid-19": {
        "document_6623": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de vaccination anti-sars-cov-2 pour les femmes enceintes": {
        "document_6624": 1
    },
    "recommandations vaccination covid femmes enceintes": {
        "document_6625": 1
    },
    "vaccination covid grossesse": {
        "document_6626": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque de forme grave de covid-19": {
        "document_6627": 1
    },
    "facteurs risque forme grave covid": {
        "document_6628": 1
    },
    "risques covid grave": {
        "document_6629": 1
    },
    "comment l'\u00e2ge influence-t-il le risque de forme grave de covid-19": {
        "document_6630": 1
    },
    "impact \u00e2ge sur risque covid grave": {
        "document_6631": 1
    },
    "\u00e2ge covid grave": {
        "document_6632": 1
    },
    "quel est le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone de la plateforme d'aide \u00e0 la prescription du paxlovid": {
        "document_6633": 1
    },
    "num\u00e9ro plateforme prescription paxlovid": {
        "document_6634": 1
    },
    "num\u00e9ro paxlovid": {
        "document_6635": 1
    },
    "o\u00f9 puis-je trouver des informations sur la prescription du paxlovid en ville": {
        "document_6636": 1
    },
    "infos prescription paxlovid ville": {
        "document_6637": 1
    },
    "paxlovid ville": {
        "document_6638": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 du paxlovid contre les diff\u00e9rents variants du covid-19": {
        "document_6639": 1
    },
    "efficacit\u00e9 paxlovid variants covid": {
        "document_6640": 1
    },
    "paxlovid variants": {
        "document_6641": 1
    },
    "quelles sont les conditions pour prescrire du paxlovid contre le covid-19": {
        "document_6642": 1
    },
    "conditions prescription paxlovid covid-19": {
        "document_6643": 1
    },
    "conditions paxlovid covid": {
        "document_6644": 1
    },
    "quel est l'\u00e2ge minimum pour \u00eatre \u00e9ligible au traitement par paxlovid": {
        "document_6645": 1
    },
    "\u00e2ge minimum paxlovid covid": {
        "document_6646": 1
    },
    "\u00e2ge paxlovid": {
        "document_6647": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications \u00e0 la prescription de paxlovid": {
        "document_6648": 1
    },
    "contre-indications paxlovid": {
        "document_6748": 1
    },
    "ci paxlovid": {
        "document_6749": 1
    },
    "quelles sont les indications pour prescrire le paxlovid dans le traitement du covid-19": {
        "document_6651": 1
    },
    "indications prescription paxlovid covid-19": {
        "document_6652": 1
    },
    "indications paxlovid covid": {
        "document_6653": 1
    },
    "quels sont les effets secondaires potentiels du paxlovid dans le traitement du covid-19": {
        "document_6654": 1
    },
    "effets secondaires paxlovid covid-19": {
        "document_6655": 1
    },
    "effets secondaires paxlovid": {
        "document_6656": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications \u00e0 l'utilisation du paxlovid pour traiter le covid-19": {
        "document_6657": 1
    },
    "contre-indications paxlovid covid-19": {
        "document_6658": 1
    },
    "est-il n\u00e9cessaire de faire une s\u00e9rologie avant un nouveau rappel de vaccin contre le covid-19": {
        "document_6660": 1
    },
    "s\u00e9rologie avant rappel vaccin covid-19": {
        "document_6661": 1
    },
    "s\u00e9rologie avant rappel covid": {
        "document_6662": 1
    },
    "quelles sont les personnes \u00e9ligibles \u00e0 la vaccination annuelle contre le covid-19": {
        "document_6663": 1
    },
    "qui peut recevoir vaccin annuel covid-19": {
        "document_6664": 1
    },
    "\u00e9ligibilit\u00e9 vaccin covid annuel": {
        "document_6665": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai recommand\u00e9 entre deux doses de vaccin contre le covid-19": {
        "document_6666": 1
    },
    "d\u00e9lai entre doses vaccin covid-19": {
        "document_6667": 1
    },
    "intervalle doses covid": {
        "document_6668": 1
    },
    "o\u00f9 puis-je me faire vacciner contre le covid-19": {
        "document_6669": 1
    },
    "o\u00f9 se faire vacciner covid-19": {
        "document_6670": 1
    },
    "lieux vaccination covid-19": {
        "document_6671": 1
    },
    "comment obtenir une dose de vaccin arnm contre le covid-19": {
        "document_6672": 1
    },
    "obtenir dose arnm covid-19": {
        "document_6673": 1
    },
    "dose arnm covid-19": {
        "document_6674": 1
    },
    "comment obtenir une attestation de vaccination covid-19": {
        "document_6675": 1
    },
    "obtenir attestation vaccination covid-19": {
        "document_6676": 1
    },
    "attestation vaccination covid-19": {
        "document_6677": 1
    },
    "quel est le formulaire cerfa pour la contre-indication \u00e0 la vaccination covid-19": {
        "document_6678": 1
    },
    "quel cerfa contre-indication vaccination covid-19": {
        "document_6679": 1
    },
    "cerfa contre-indication covid-19": {
        "document_6680": 1
    },
    "quels professionnels sont concern\u00e9s par l'obligation vaccinale contre le covid-19": {
        "document_6681": 1
    },
    "quels professionnels obligation vaccinale covid-19": {
        "document_6682": 1
    },
    "professionnels obligation covid-19": {
        "document_6683": 1
    },
    "comment obtenir un certificat m\u00e9dical de contre-indication \u00e0 la vaccination covid-19": {
        "document_6684": 1
    },
    "comment obtenir certificat contre-indication covid-19": {
        "document_6685": 1
    },
    "certificat contre-indication covid-19": {
        "document_6686": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications communes \u00e0 tous les vaccins contre la covid-19 autoris\u00e9s en france": {
        "document_6687": 1
    },
    "contre-indications vaccins covid-19 france": {
        "document_6688": 1
    },
    "contre-indications vaccins covid-19": {
        "document_6689": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications sp\u00e9cifiques aux vaccins vaxzevria et jcovden contre la covid-19": {
        "document_6690": 1
    },
    "contre-indications vaxzevria jcovden covid-19": {
        "document_6691": 1
    },
    "contre-indications astrazeneca janssen": {
        "document_6692": 1
    },
    "dans quels cas une dose suppl\u00e9mentaire de vaccin contre la covid-19 n'est-elle pas recommand\u00e9e": {
        "document_6693": 1
    },
    "cas non recommand\u00e9s dose suppl\u00e9mentaire covid-19": {
        "document_6694": 1
    },
    "contre-indications dose rappel covid-19": {
        "document_6695": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications temporaires \u00e0 la vaccination contre la covid-19": {
        "document_6696": 1
    },
    "contre-indications temporaires vaccin covid-19": {
        "document_6697": 1
    },
    "contre-indications vaccin covid": {
        "document_6698": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de la contre-indication \u00e0 la vaccination covid-19 apr\u00e8s un syndrome inflammatoire multi-syst\u00e9mique p\u00e9diatrique": {
        "document_6699": 1
    },
    "dur\u00e9e contre-indication vaccin apr\u00e8s pims": {
        "document_6700": 1
    },
    "dur\u00e9e contre-indication pims": {
        "document_6701": 1
    },
    "les personnes trait\u00e9es par anticorps monoclonaux anti-sars-cov-2 peuvent-elles \u00eatre vaccin\u00e9es contre la covid-19": {
        "document_6702": 1
    },
    "vaccination possible apr\u00e8s anticorps monoclonaux": {
        "document_6703": 1
    },
    "vaccin apr\u00e8s anticorps monoclonaux": {
        "document_6704": 1
    },
    "quelles sont les s\u00e9quelles possibles apr\u00e8s une infection au covid-19": {
        "document_6705": 1
    },
    "s\u00e9quelles possibles apr\u00e8s covid-19": {
        "document_6706": 1
    },
    "s\u00e9quelles covid-19": {
        "document_6707": 1
    },
    "quels organes peuvent \u00eatre affect\u00e9s par les s\u00e9quelles du covid-19": {
        "document_6708": 1
    },
    "organes affect\u00e9s s\u00e9quelles covid-19": {
        "document_6709": 1
    },
    "organes s\u00e9quelles covid": {
        "document_6710": 1
    },
    "quelles sont les atteintes \u00e0 long terme du sars-cov-2": {
        "document_6711": 1
    },
    "atteintes long terme sars-cov-2": {
        "document_6712": 1
    },
    "atteintes sars-cov-2": {
        "document_6713": 1
    },
    "quelles sont les s\u00e9quelles pulmonaires non r\u00e9versibles du covid-19": {
        "document_6714": 1
    },
    "s\u00e9quelles pulmonaires covid-19": {
        "document_6715": 1
    },
    "s\u00e9quelles pulmonaires covid": {
        "document_6716": 1
    },
    "quelles sont les complications cardiaques \u00e0 long terme du covid-19": {
        "document_6717": 1
    },
    "complications cardiaques covid-19": {
        "document_6718": 1
    },
    "complications cardiaques covid": {
        "document_6719": 1
    },
    "quelles sont les s\u00e9quelles neurologiques possibles apr\u00e8s une infection au covid-19": {
        "document_6720": 1
    },
    "s\u00e9quelles neurologiques covid-19": {
        "document_6721": 1
    },
    "s\u00e9quelles neurologiques covid": {
        "document_6722": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes persistants apr\u00e8s une gu\u00e9rison du covid-19": {
        "document_6723": 1
    },
    "sympt\u00f4mes persistants apr\u00e8s covid-19": {
        "document_6724": 1
    },
    "sympt\u00f4mes post-covid": {
        "document_6725": 1
    },
    "quelles sont les s\u00e9quelles cognitives observ\u00e9es chez les patients gu\u00e9ris du covid-19": {
        "document_6726": 1
    },
    "s\u00e9quelles cognitives post-covid": {
        "document_6727": 1
    },
    "troubles cognitifs covid": {
        "document_6728": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e moyenne des sympt\u00f4mes persistants apr\u00e8s une infection au covid-19": {
        "document_6729": 1
    },
    "dur\u00e9e sympt\u00f4mes post-covid": {
        "document_6730": 1
    },
    "dur\u00e9e post-covid": {
        "document_6731": 1
    },
    "les m\u00e9decins doivent-ils \u00e9tablir un certificat m\u00e9dical pour le retour \u00e0 l'\u00e9cole": {
        "document_6732": 1
    },
    "certificat m\u00e9dical retour \u00e9cole": {
        "document_6733": 1
    },
    "certificat retour \u00e9cole": {
        "document_6734": 1
    },
    "quelle est la position de l'ordre des m\u00e9decins concernant les certificats de retour \u00e0 l'\u00e9cole": {
        "document_6735": 1
    },
    "position ordre certificats \u00e9cole": {
        "document_6736": 1
    },
    "ordre certificats \u00e9cole": {
        "document_6737": 1
    },
    "existe-t-il une obligation pour les m\u00e9decins de fournir un certificat pour le retour \u00e0 l'\u00e9cole": {
        "document_6738": 1
    },
    "obligation certificat retour \u00e9cole": {
        "document_6739": 1
    },
    "obligation certificat \u00e9cole": {
        "document_6740": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 pour le traitement par paxlovid": {
        "document_6741": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9ligibilit\u00e9 paxlovid": {
        "document_6742": 1
    },
    "\u00e9ligibilit\u00e9 paxlovid": {
        "document_6743": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e maximale des sympt\u00f4mes pour prescrire le paxlovid": {
        "document_6744": 1
    },
    "dur\u00e9e sympt\u00f4mes paxlovid": {
        "document_6745": 1
    },
    "d\u00e9lai paxlovid": {
        "document_6746": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications au traitement par paxlovid": {
        "document_6747": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition du cancer de la prostate": {
        "document_6750": 1
    },
    "d\u00e9finition cancer prostate": {
        "document_6751": 1
    },
    "cancer prostate d\u00e9finition": {
        "document_6752": 1
    },
    "quels sont les types de cancer de la prostate": {
        "document_6753": 1
    },
    "types cancer prostate": {
        "document_6755": 1
    },
    "comment \u00e9volue le cancer de la prostate": {
        "document_6756": 1
    },
    "\u00e9volution cancer prostate": {
        "document_6758": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque du cancer de la prostate": {
        "document_6759": 1
    },
    "facteurs risque cancer prostate": {
        "document_6799": 1
    },
    "risques cancer prostate": {
        "document_6800": 1
    },
    "existe-t-il des moyens de pr\u00e9vention du cancer de la prostate": {
        "document_6762": 1
    },
    "pr\u00e9vention cancer prostate": {
        "document_6763": 1
    },
    "pr\u00e9venir cancer prostate": {
        "document_6764": 1
    },
    "la suppl\u00e9mentation en testost\u00e9rone augmente-t-elle le risque de cancer de la prostate": {
        "document_6765": 1
    },
    "testost\u00e9rone et risque cancer prostate": {
        "document_6766": 1
    },
    "testost\u00e9rone cancer prostate": {
        "document_6767": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs pronostiques du cancer de la prostate": {
        "document_6768": 1
    },
    "facteurs pronostiques cancer prostate": {
        "document_6769": 1
    },
    "pronostic cancer prostate": {
        "document_6770": 1
    },
    "quelle est la signification du score isup dans le cancer de la prostate": {
        "document_6771": 1
    },
    "signification score isup prostate": {
        "document_6772": 1
    },
    "isup prostate": {
        "document_6773": 1
    },
    "quel est le risque de cancer de la prostate agressif pour un psa entre 3,1 et 4 ng/ml": {
        "document_6774": 1
    },
    "risque cancer prostate agressif psa 3-4": {
        "document_6775": 1
    },
    "risque cap psa 3-4": {
        "document_6776": 1
    },
    "quelle est l'incidence du cancer de la prostate en france m\u00e9tropolitaine": {
        "document_6777": 1
    },
    "incidence cancer prostate france": {
        "document_6778": 1
    },
    "incidence cancer prostate": {
        "document_6779": 1
    },
    "quel est le nombre de d\u00e9c\u00e8s par cancer de la prostate en france m\u00e9tropolitaine": {
        "document_6780": 1
    },
    "mortalit\u00e9 cancer prostate france": {
        "document_6781": 1
    },
    "d\u00e9c\u00e8s cancer prostate": {
        "document_6782": 1
    },
    "quel est le taux de survie \u00e0 5 ans pour le cancer de la prostate": {
        "document_6783": 1
    },
    "survie 5 ans cancer prostate": {
        "document_6784": 1
    },
    "survie cancer prostate": {
        "document_6785": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation psa dans le contexte du cancer de la prostate": {
        "document_6786": 1
    },
    "que signifie psa cancer prostate": {
        "document_6787": 1
    },
    "psa signification": {
        "document_6788": 1
    },
    "que repr\u00e9sente l'abr\u00e9viation tr dans le diagnostic du cancer de la prostate": {
        "document_6789": 1
    },
    "que veut dire tr cancer prostate": {
        "document_6790": 1
    },
    "tr d\u00e9finition": {
        "document_6791": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'abr\u00e9viation isup dans le contexte du cancer de la prostate": {
        "document_6792": 1
    },
    "que signifie isup cancer prostate": {
        "document_6793": 1
    },
    "isup d\u00e9finition": {
        "document_6794": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes du cancer de la prostate": {
        "document_6795": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer prostate": {
        "document_6797": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque du cancer de la prostate": {
        "document_6798": 1
    },
    "l'h\u00e9mospermie est-elle un signe de cancer de la prostate": {
        "document_6801": 1
    },
    "h\u00e9mospermie signe cancer prostate": {
        "document_6802": 1
    },
    "h\u00e9mospermie cancer prostate": {
        "document_6803": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques d'une prostate suspecte au toucher rectal": {
        "document_6804": 1
    },
    "prostate suspecte toucher rectal": {
        "document_6805": 1
    },
    "prostate suspecte tr": {
        "document_6806": 1
    },
    "quelle est la sensibilit\u00e9 et la sp\u00e9cificit\u00e9 du toucher rectal en soins primaires": {
        "document_6807": 1
    },
    "sensibilit\u00e9 sp\u00e9cificit\u00e9 toucher rectal": {
        "document_6808": 1
    },
    "sensibilit\u00e9 tr": {
        "document_6809": 1
    },
    "quels tests de d\u00e9pistage g\u00e9riatrique sont recommand\u00e9s pour les patients de plus de 75 ans": {
        "document_6810": 1
    },
    "tests d\u00e9pistage g\u00e9riatrique +75 ans": {
        "document_6811": 1
    },
    "d\u00e9pistage g\u00e9riatrique": {
        "document_6812": 1
    },
    "quels facteurs peuvent influencer les r\u00e9sultats du test psa pour le d\u00e9pistage du cancer de la prostate": {
        "document_6813": 1
    },
    "facteurs influen\u00e7ant r\u00e9sultats psa": {
        "document_6814": 1
    },
    "facteurs psa": {
        "document_6815": 1
    },
    "comment interpr\u00e9ter les r\u00e9sultats du psa chez un patient sous inhibiteur de la 5-alpha-r\u00e9ductase": {
        "document_6816": 1
    },
    "interpr\u00e9tation psa avec i5ar": {
        "document_6817": 1
    },
    "psa i5ar": {
        "document_6818": 1
    },
    "quelle est la fiabilit\u00e9 du test psa pour le d\u00e9pistage du cancer de la prostate": {
        "document_6819": 1
    },
    "fiabilit\u00e9 test psa prostate": {
        "document_6820": 1
    },
    "fiabilit\u00e9 psa": {
        "document_6821": 1
    },
    "quels sont les examens recommand\u00e9s pour le d\u00e9pistage du cancer de la prostate": {
        "document_6822": 1
    },
    "quels examens d\u00e9pistage cancer prostate": {
        "document_6823": 1
    },
    "examens d\u00e9pistage prostate": {
        "document_6824": 1
    },
    "quel est le seuil de psa n\u00e9cessitant un avis urologique selon les recommandations": {
        "document_6825": 1
    },
    "quel seuil psa pour avis urologique": {
        "document_6826": 1
    },
    "seuil psa avis urologique": {
        "document_6827": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir en cas de toucher rectal anormal lors du d\u00e9pistage du cancer de la prostate": {
        "document_6828": 1
    },
    "que faire si toucher rectal anormal": {
        "document_6829": 1
    },
    "toucher rectal anormal conduite": {
        "document_6830": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence faut-il r\u00e9p\u00e9ter le d\u00e9pistage du cancer de la prostate par toucher rectal et dosage du psa": {
        "document_6831": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage cancer prostate": {
        "document_6898": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage prostate": {
        "document_6899": 1
    },
    "quels sont les seuils de psa pour d\u00e9terminer la fr\u00e9quence du d\u00e9pistage du cancer de la prostate": {
        "document_6834": 1
    },
    "seuils psa d\u00e9pistage prostate": {
        "document_6835": 1
    },
    "seuils psa prostate": {
        "document_6836": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge ou dans quelles conditions faut-il arr\u00eater le d\u00e9pistage du cancer de la prostate": {
        "document_6837": 1
    },
    "quand arr\u00eater d\u00e9pistage prostate": {
        "document_6838": 1
    },
    "arr\u00eat d\u00e9pistage prostate": {
        "document_6839": 1
    },
    "quelles sont les indications pour une biopsie de la prostate": {
        "document_6840": 1
    },
    "indications biopsie prostate": {
        "document_6842": 1
    },
    "quelles sont les voies d'abord possibles pour une biopsie de la prostate": {
        "document_6843": 1
    },
    "voies biopsie prostate": {
        "document_6845": 1
    },
    "quelles sont les complications fr\u00e9quentes d'une biopsie de la prostate": {
        "document_6846": 1
    },
    "complications biopsie prostate": {
        "document_6848": 1
    },
    "quelles sont les indications pour une consultation d'oncog\u00e9n\u00e9tique dans le cadre du cancer de la prostate": {
        "document_6849": 1
    },
    "indications consultation oncog\u00e9n\u00e9tique cancer prostate": {
        "document_6850": 1
    },
    "indications oncog\u00e9n\u00e9tique prostate": {
        "document_6851": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de haut risque pour le cancer de la prostate selon l'eau": {
        "document_6852": 1
    },
    "crit\u00e8res haut risque cancer prostate eau": {
        "document_6853": 1
    },
    "haut risque prostate eau": {
        "document_6854": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge peut-on proposer une d\u00e9tection pr\u00e9coce du cancer de la prostate en cas de pr\u00e9disposition g\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_6855": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9tection pr\u00e9coce cancer prostate pr\u00e9disposition g\u00e9n\u00e9tique": {
        "document_6856": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9tection pr\u00e9coce prostate": {
        "document_6857": 1
    },
    "quelles sont les principales strat\u00e9gies th\u00e9rapeutiques pour le cancer de la prostate": {
        "document_6858": 1
    },
    "quelles strat\u00e9gies th\u00e9rapeutiques cancer prostate": {
        "document_6859": 1
    },
    "traitements cancer prostate": {
        "document_6860": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le suivi du psa apr\u00e8s un traitement du cancer de la prostate": {
        "document_6861": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi psa apr\u00e8s traitement": {
        "document_6862": 1
    },
    "suivi psa prostate": {
        "document_6863": 1
    },
    "quel est l'objectif de psa \u00e0 atteindre 6 semaines apr\u00e8s une prostatectomie totale": {
        "document_6864": 1
    },
    "objectif psa apr\u00e8s prostatectomie": {
        "document_6865": 1
    },
    "psa post-prostatectomie": {
        "document_6866": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour proposer une surveillance active dans le cancer de la prostate": {
        "document_6867": 1
    },
    "crit\u00e8res surveillance active cancer prostate": {
        "document_6868": 1
    },
    "crit\u00e8res surveillance active prostate": {
        "document_6869": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence des examens dans le cadre d'une surveillance active du cancer de la prostate": {
        "document_6870": 1
    },
    "fr\u00e9quence examens surveillance active prostate": {
        "document_6871": 1
    },
    "fr\u00e9quence examens surveillance prostate": {
        "document_6872": 1
    },
    "quels examens sont r\u00e9alis\u00e9s lors d'une surveillance active du cancer de la prostate": {
        "document_6873": 1
    },
    "examens surveillance active cancer prostate": {
        "document_6874": 1
    },
    "examens surveillance active prostate": {
        "document_6875": 1
    },
    "quel est le seuil de psa pour d\u00e9finir une r\u00e9cidive apr\u00e8s une prostatectomie totale": {
        "document_6876": 1
    },
    "seuil psa r\u00e9cidive apr\u00e8s prostatectomie": {
        "document_6877": 1
    },
    "psa r\u00e9cidive prostatectomie": {
        "document_6878": 1
    },
    "comment d\u00e9finit-on une r\u00e9cidive biologique apr\u00e8s une radioth\u00e9rapie pour un cancer de la prostate": {
        "document_6879": 1
    },
    "d\u00e9finition r\u00e9cidive apr\u00e8s radioth\u00e9rapie prostate": {
        "document_6880": 1
    },
    "r\u00e9cidive radioth\u00e9rapie prostate": {
        "document_6881": 1
    },
    "quel est le crit\u00e8re de r\u00e9cidive biologique apr\u00e8s un traitement par hifu pour un cancer de la prostate": {
        "document_6882": 1
    },
    "crit\u00e8re r\u00e9cidive apr\u00e8s hifu prostate": {
        "document_6883": 1
    },
    "r\u00e9cidive hifu prostate": {
        "document_6884": 1
    },
    "quelles sont les complications fr\u00e9quentes apr\u00e8s une prostatectomie radicale": {
        "document_6885": 1
    },
    "complications prostatectomie radicale": {
        "document_6886": 1
    },
    "complications prostatectomie": {
        "document_6887": 1
    },
    "quel est le taux d'incontinence urinaire chronique apr\u00e8s une prostatectomie radicale": {
        "document_6888": 1
    },
    "taux incontinence apr\u00e8s prostatectomie": {
        "document_6889": 1
    },
    "incontinence prostatectomie": {
        "document_6890": 1
    },
    "le cancer de la prostate peut-il \u00eatre reconnu comme maladie professionnelle": {
        "document_6891": 1
    },
    "cancer prostate maladie professionnelle": {
        "document_6892": 1
    },
    "prostate maladie pro": {
        "document_6893": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour d\u00e9buter le d\u00e9pistage du cancer de la prostate": {
        "document_6894": 1
    },
    "quand commencer d\u00e9pistage cancer prostate": {
        "document_6895": 1
    },
    "d\u00e9but d\u00e9pistage prostate": {
        "document_6896": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le d\u00e9pistage du cancer de la prostate": {
        "document_6897": 1
    },
    "quels examens sont utilis\u00e9s pour le d\u00e9pistage du cancer de la prostate": {
        "document_6900": 1
    },
    "examens d\u00e9pistage cancer prostate": {
        "document_6901": 1
    },
    "tests d\u00e9pistage prostate": {
        "document_6902": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de la d\u00e9nutrition selon la cim-10": {
        "document_6903": 1
    },
    "d\u00e9finition d\u00e9nutrition cim-10": {
        "document_6904": 1
    },
    "d\u00e9finition d\u00e9nutrition": {
        "document_6905": 1
    },
    "comment doit-on doser l'albumin\u00e9mie dans le cadre de la d\u00e9nutrition": {
        "document_6906": 1
    },
    "dosage albumin\u00e9mie d\u00e9nutrition": {
        "document_6907": 1
    },
    "dosage albumin\u00e9mie": {
        "document_6908": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques du syndrome de renutrition inappropri\u00e9e": {
        "document_6909": 1
    },
    "signes cliniques syndrome renutrition inappropri\u00e9e": {
        "document_6910": 1
    },
    "signes renutrition inappropri\u00e9e": {
        "document_6911": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque de d\u00e9nutrition chez les patients atteints de cancer": {
        "document_6912": 1
    },
    "facteurs risque d\u00e9nutrition cancer": {
        "document_6913": 1
    },
    "d\u00e9nutrition cancer": {
        "document_6914": 1
    },
    "quelles sont les pathologies associ\u00e9es \u00e0 un risque accru de d\u00e9nutrition": {
        "document_6915": 1
    },
    "pathologies risque d\u00e9nutrition": {
        "document_6916": 1
    },
    "pathologies d\u00e9nutrition": {
        "document_6917": 1
    },
    "comment la pr\u00e9carit\u00e9 peut-elle influencer le risque de d\u00e9nutrition": {
        "document_6918": 1
    },
    "pr\u00e9carit\u00e9 et d\u00e9nutrition": {
        "document_6919": 1
    },
    "pr\u00e9carit\u00e9 d\u00e9nutrition": {
        "document_6920": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9pense \u00e9nerg\u00e9tique de base estim\u00e9e pour un homme de 70 kg": {
        "document_6921": 1
    },
    "d\u00e9pense \u00e9nerg\u00e9tique base homme 70kg": {
        "document_6922": 1
    },
    "d\u00e9pense base homme 70kg": {
        "document_6923": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9pense \u00e9nerg\u00e9tique totale quotidienne pour un adulte standard": {
        "document_6924": 1
    },
    "d\u00e9pense \u00e9nerg\u00e9tique quotidienne adulte": {
        "document_6925": 1
    },
    "d\u00e9pense quotidienne adulte": {
        "document_6926": 1
    },
    "quels sont les pourcentages recommand\u00e9s pour un r\u00e9gime alimentaire \u00e9quilibr\u00e9": {
        "document_6927": 1
    },
    "pourcentages r\u00e9gime \u00e9quilibr\u00e9": {
        "document_6928": 1
    },
    "% r\u00e9gime \u00e9quilibr\u00e9": {
        "document_6929": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation mna\u00ae dans le contexte de la nutrition": {
        "document_6930": 1
    },
    "que signifie mna\u00ae en nutrition": {
        "document_6931": 1
    },
    "signification mna\u00ae nutrition": {
        "document_6932": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'imc en nutrition clinique": {
        "document_6933": 1
    },
    "d\u00e9finition imc nutrition clinique": {
        "document_6934": 1
    },
    "d\u00e9finition imc": {
        "document_6935": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation sfncm dans le domaine m\u00e9dical": {
        "document_6936": 1
    },
    "que signifie sfncm m\u00e9decine": {
        "document_6937": 1
    },
    "signification sfncm": {
        "document_6938": 1
    },
    "comment calculer le pourcentage de perte de poids chez un patient": {
        "document_6939": 1
    },
    "calcul pourcentage perte poids": {
        "document_6940": 1
    },
    "calcul perte poids": {
        "document_6941": 1
    },
    "quelle est la formule pour estimer la taille d'un patient alit\u00e9": {
        "document_6942": 1
    },
    "formule estimation taille patient alit\u00e9": {
        "document_6943": 1
    },
    "estimation taille alit\u00e9": {
        "document_6944": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la perte de poids involontaire chez un patient \u00e2g\u00e9": {
        "document_6945": 1
    },
    "\u00e9valuation perte poids involontaire personne \u00e2g\u00e9e": {
        "document_6946": 1
    },
    "perte poids personne \u00e2g\u00e9e": {
        "document_6947": 1
    },
    "comment calculer le d\u00e9bit \u00e9nerg\u00e9tique de base selon la formule de harris-benedict": {
        "document_6948": 1
    },
    "calcul d\u00e9bit \u00e9nerg\u00e9tique base harris-benedict": {
        "document_6949": 1
    },
    "formule harris-benedict": {
        "document_6950": 1
    },
    "quels sont les facteurs pris en compte dans la formule de harris-benedict": {
        "document_6951": 1
    },
    "facteurs formule harris-benedict": {
        "document_6952": 1
    },
    "facteurs harris-benedict": {
        "document_6953": 1
    },
    "comment estimer les besoins \u00e9nerg\u00e9tiques totaux \u00e0 partir du d\u00e9bit \u00e9nerg\u00e9tique de base": {
        "document_6954": 1
    },
    "estimation besoins \u00e9nerg\u00e9tiques totaux": {
        "document_6955": 1
    },
    "besoins \u00e9nerg\u00e9tiques totaux": {
        "document_6956": 1
    },
    "comment estimer les besoins \u00e9nerg\u00e9tiques quotidiens d'un enfant de 15 kg": {
        "document_6957": 1
    },
    "besoins \u00e9nerg\u00e9tiques enfant 15 kg": {
        "document_6958": 1
    },
    "calories enfant 15kg": {
        "document_6959": 1
    },
    "quelle est la r\u00e8gle 100/50/25 pour calculer les apports caloriques chez l'enfant": {
        "document_6960": 1
    },
    "r\u00e8gle 100/50/25 calories enfant": {
        "document_6961": 1
    },
    "r\u00e8gle 100/50/25 enfant": {
        "document_6962": 1
    },
    "comment calculer les besoins \u00e9nerg\u00e9tiques d'un enfant pesant plus de 20 kg": {
        "document_6963": 1
    },
    "calcul calories enfant +20kg": {
        "document_6964": 1
    },
    "calories enfant +20kg": {
        "document_6965": 1
    },
    "comment estimer la taille d'une personne \u00e2g\u00e9e alit\u00e9e": {
        "document_6966": 1
    },
    "estimer taille personne \u00e2g\u00e9e alit\u00e9e": {
        "document_6967": 1
    },
    "estimer taille alit\u00e9": {
        "document_6968": 1
    },
    "quelle est la formule de chumlea pour estimer la taille": {
        "document_6969": 1
    },
    "formule chumlea taille": {
        "document_6970": 1
    },
    "formule chumlea": {
        "document_6971": 1
    },
    "comment mesurer la distance talon-genou chez une personne \u00e2g\u00e9e": {
        "document_6972": 1
    },
    "mesurer distance talon-genou": {
        "document_6973": 1
    },
    "mesure talon-genou": {
        "document_6974": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'\u00e9valuation nutritionnelle chez l'adulte": {
        "document_6975": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9valuation nutritionnelle adulte": {
        "document_6976": 1
    },
    "\u00e9valuation nutritionnelle adulte": {
        "document_6977": 1
    },
    "quelles m\u00e9thodes sont utilis\u00e9es pour \u00e9valuer l'\u00e9tat nutritionnel d'un adulte": {
        "document_6978": 1
    },
    "m\u00e9thodes \u00e9valuation nutritionnelle adulte": {
        "document_6979": 1
    },
    "m\u00e9thodes nutrition adulte": {
        "document_6980": 1
    },
    "comment mesurer objectivement l'\u00e9tat nutritionnel d'un patient adulte": {
        "document_6981": 1
    },
    "mesurer \u00e9tat nutritionnel adulte": {
        "document_6982": 1
    },
    "mesure nutrition adulte": {
        "document_6983": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques de d\u00e9nutrition chez le sujet \u00e2g\u00e9": {
        "document_6984": 1
    },
    "signes cliniques d\u00e9nutrition sujet \u00e2g\u00e9": {
        "document_6985": 1
    },
    "signes d\u00e9nutrition \u00e2g\u00e9": {
        "document_6986": 1
    },
    "comment \u00e9valuer l'\u00e9tat nutritionnel d'un patient adulte": {
        "document_6987": 1
    },
    "\u00e9valuation \u00e9tat nutritionnel adulte": {
        "document_6988": 1
    },
    "\u00e9valuation nutrition adulte": {
        "document_6989": 1
    },
    "quels \u00e9l\u00e9ments de l'interrogatoire sont importants pour d\u00e9pister une d\u00e9nutrition": {
        "document_6990": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments interrogatoire d\u00e9pistage d\u00e9nutrition": {
        "document_6991": 1
    },
    "interrogatoire d\u00e9nutrition": {
        "document_6992": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'examen clinique pour \u00e9valuer la d\u00e9nutrition": {
        "document_6993": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique d\u00e9nutrition": {
        "document_6994": 1
    },
    "examen clinique d\u00e9nutrition": {
        "document_6995": 1
    },
    "comment mesurer correctement le poids de r\u00e9f\u00e9rence d'un patient": {
        "document_6996": 1
    },
    "comment mesurer poids r\u00e9f\u00e9rence": {
        "document_6997": 1
    },
    "mesure poids r\u00e9f\u00e9rence": {
        "document_6998": 1
    },
    "quels sont les signes cutan\u00e9s et phan\u00e9riens de la d\u00e9nutrition": {
        "document_6999": 1
    },
    "signes cutan\u00e9s d\u00e9nutrition": {
        "document_7001": 1
    },
    "quels examens biologiques permettent d'\u00e9valuer l'\u00e9tat nutritionnel d'un patient": {
        "document_7002": 1
    },
    "examens biologiques \u00e9tat nutritionnel": {
        "document_7003": 1
    },
    "examens nutrition": {
        "document_7004": 1
    },
    "comment la cr\u00e9atininurie des 24 heures est-elle utilis\u00e9e pour \u00e9valuer la masse musculaire": {
        "document_7005": 1
    },
    "cr\u00e9atininurie et masse musculaire": {
        "document_7006": 1
    },
    "cr\u00e9atininurie muscle": {
        "document_7007": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le de la transthyr\u00e9tine dans l'\u00e9valuation de l'\u00e9tat nutritionnel": {
        "document_7008": 1
    },
    "r\u00f4le transthyr\u00e9tine nutrition": {
        "document_7009": 1
    },
    "transthyr\u00e9tine nutrition": {
        "document_7010": 1
    },
    "comment interpr\u00e9ter le profil de d\u00e9nutrition prot\u00e9ino-\u00e9nerg\u00e9tique": {
        "document_7011": 1
    },
    "interpr\u00e9tation d\u00e9nutrition prot\u00e9ino-\u00e9nerg\u00e9tique": {
        "document_7012": 1
    },
    "d\u00e9nutrition prot\u00e9ino-\u00e9nerg\u00e9tique": {
        "document_7013": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour diff\u00e9rencier une d\u00e9nutrition aigu\u00eb d'une d\u00e9nutrition chronique": {
        "document_7014": 1
    },
    "diff\u00e9rence d\u00e9nutrition aigu\u00eb et chronique": {
        "document_7015": 1
    },
    "d\u00e9nutrition aigu\u00eb vs chronique": {
        "document_7016": 1
    },
    "quels param\u00e8tres permettent d'\u00e9valuer la gravit\u00e9 de la d\u00e9nutrition": {
        "document_7017": 1
    },
    "\u00e9valuation gravit\u00e9 d\u00e9nutrition": {
        "document_7018": 1
    },
    "gravit\u00e9 d\u00e9nutrition": {
        "document_7019": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le d\u00e9pistage de la d\u00e9nutrition chez les personnes \u00e2g\u00e9es de plus de 70 ans": {
        "document_7020": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage d\u00e9nutrition +70 ans": {
        "document_7021": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage d\u00e9nutrition seniors": {
        "document_7022": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel \u00e2ge le d\u00e9pistage annuel de la d\u00e9nutrition est-il recommand\u00e9 chez les personnes \u00e2g\u00e9es": {
        "document_7023": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage annuel d\u00e9nutrition": {
        "document_7024": 1
    },
    "\u00e2ge d\u00e9pistage d\u00e9nutrition": {
        "document_7025": 1
    },
    "quelle est la recommandation de la has concernant le d\u00e9pistage de la d\u00e9nutrition chez les personnes \u00e2g\u00e9es de plus de 70 ans": {
        "document_7026": 1
    },
    "recommandation has d\u00e9pistage d\u00e9nutrition seniors": {
        "document_7027": 1
    },
    "has d\u00e9pistage d\u00e9nutrition \u00e2g\u00e9s": {
        "document_7028": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res ph\u00e9notypiques de d\u00e9nutrition chez le sujet \u00e2g\u00e9 selon la has 2021": {
        "document_7029": 1
    },
    "crit\u00e8res ph\u00e9notypiques d\u00e9nutrition sujet \u00e2g\u00e9 has 2021": {
        "document_7030": 1
    },
    "crit\u00e8res ph\u00e9notypiques d\u00e9nutrition \u00e2g\u00e9": {
        "document_7031": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res \u00e9tiologiques de d\u00e9nutrition chez le sujet \u00e2g\u00e9 selon la has 2021": {
        "document_7032": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9tiologiques d\u00e9nutrition sujet \u00e2g\u00e9 has 2021": {
        "document_7033": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9tiologiques d\u00e9nutrition \u00e2g\u00e9": {
        "document_7034": 1
    },
    "comment est pos\u00e9 le diagnostic de d\u00e9nutrition chez le sujet \u00e2g\u00e9 selon la has 2021": {
        "document_7035": 1
    },
    "diagnostic d\u00e9nutrition sujet \u00e2g\u00e9 has 2021": {
        "document_7036": 1
    },
    "diagnostic d\u00e9nutrition \u00e2g\u00e9": {
        "document_7037": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re chez le sujet \u00e2g\u00e9 de plus de 70 ans": {
        "document_7038": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re +70 ans": {
        "document_7039": 1
    },
    "d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re +70 ans": {
        "document_7040": 1
    },
    "comment \u00e9valuer l'\u00e9tat nutritionnel d'une personne \u00e2g\u00e9e de plus de 70 ans": {
        "document_7041": 1
    },
    "\u00e9valuation \u00e9tat nutritionnel +70 ans": {
        "document_7042": 1
    },
    "\u00e9valuation nutrition +70 ans": {
        "document_7043": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour la prise en charge de la d\u00e9nutrition chez le sujet \u00e2g\u00e9": {
        "document_7044": 1
    },
    "prise en charge d\u00e9nutrition sujet \u00e2g\u00e9": {
        "document_7045": 1
    },
    "traitement d\u00e9nutrition \u00e2g\u00e9": {
        "document_7046": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res ph\u00e9notypiques pour diagnostiquer la d\u00e9nutrition chez l'adulte selon la has": {
        "document_7047": 1
    },
    "crit\u00e8res ph\u00e9notypiques d\u00e9nutrition adulte has": {
        "document_7048": 1
    },
    "crit\u00e8res ph\u00e9notypiques d\u00e9nutrition": {
        "document_7049": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res \u00e9tiologiques pour diagnostiquer la d\u00e9nutrition chez l'adulte selon la has": {
        "document_7050": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9tiologiques d\u00e9nutrition adulte has": {
        "document_7051": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9tiologiques d\u00e9nutrition": {
        "document_7052": 1
    },
    "quel est le seuil de perte de poids consid\u00e9r\u00e9 comme crit\u00e8re de d\u00e9nutrition chez l'adulte selon la has": {
        "document_7053": 1
    },
    "seuil perte poids d\u00e9nutrition adulte has": {
        "document_7054": 1
    },
    "perte poids d\u00e9nutrition": {
        "document_7055": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re chez l'adulte": {
        "document_7056": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re adulte": {
        "document_7057": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_7058": 1
    },
    "quel est le seuil d'imc pour la d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re chez l'adulte": {
        "document_7059": 1
    },
    "imc d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re adulte": {
        "document_7060": 1
    },
    "imc d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_7061": 1
    },
    "quelle est la valeur d'albumin\u00e9mie indiquant une d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re chez l'adulte": {
        "document_7062": 1
    },
    "albumin\u00e9mie d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re adulte": {
        "document_7063": 1
    },
    "albumin\u00e9mie d\u00e9nutrition s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_7064": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res ph\u00e9notypiques pour diagnostiquer la d\u00e9nutrition chez l'enfant selon la has": {
        "document_7065": 1
    },
    "crit\u00e8res ph\u00e9notypiques d\u00e9nutrition enfant has": {
        "document_7066": 1
    },
    "crit\u00e8res ph\u00e9notypiques d\u00e9nutrition enfant": {
        "document_7067": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res \u00e9tiologiques pour diagnostiquer la d\u00e9nutrition chez l'enfant selon la has": {
        "document_7068": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9tiologiques d\u00e9nutrition enfant has": {
        "document_7069": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9tiologiques d\u00e9nutrition enfant": {
        "document_7070": 1
    },
    "quel est le seuil de perte de poids consid\u00e9r\u00e9 comme crit\u00e8re de d\u00e9nutrition chez l'enfant selon la has": {
        "document_7071": 1
    },
    "seuil perte poids d\u00e9nutrition enfant has": {
        "document_7072": 1
    },
    "perte poids d\u00e9nutrition enfant": {
        "document_7073": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de d\u00e9nutrition mod\u00e9r\u00e9e chez l'enfant": {
        "document_7074": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9nutrition mod\u00e9r\u00e9e enfant": {
        "document_7075": 1
    },
    "d\u00e9nutrition mod\u00e9r\u00e9e enfant": {
        "document_7076": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la d\u00e9nutrition chez l'enfant": {
        "document_7077": 1
    },
    "\u00e9valuation s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 d\u00e9nutrition enfant": {
        "document_7078": 1
    },
    "s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 d\u00e9nutrition enfant": {
        "document_7079": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour r\u00e9\u00e9valuer l'\u00e9tat nutritionnel d'un enfant d\u00e9nutri": {
        "document_7080": 1
    },
    "fr\u00e9quence r\u00e9\u00e9valuation enfant d\u00e9nutri": {
        "document_7081": 1
    },
    "r\u00e9\u00e9valuation d\u00e9nutrition enfant": {
        "document_7082": 1
    },
    "quelles sont les cibles \u00e9nerg\u00e9tiques et prot\u00e9iques recommand\u00e9es pour traiter la d\u00e9nutrition chez l'adulte": {
        "document_7083": 1
    },
    "cibles \u00e9nerg\u00e9tiques et prot\u00e9iques d\u00e9nutrition adulte": {
        "document_7084": 1
    },
    "cibles nutritionnelles d\u00e9nutrition": {
        "document_7085": 1
    },
    "comment peut-on enrichir l'alimentation pour lutter contre la d\u00e9nutrition chez l'adulte": {
        "document_7086": 1
    },
    "comment enrichir alimentation d\u00e9nutrition adulte": {
        "document_7087": 1
    },
    "enrichir alimentation d\u00e9nutrition": {
        "document_7088": 1
    },
    "quelles sont les mesures non-nutritionnelles recommand\u00e9es dans la prise en charge de la d\u00e9nutrition de l'adulte": {
        "document_7089": 1
    },
    "mesures non-nutritionnelles d\u00e9nutrition adulte": {
        "document_7090": 1
    },
    "mesures d\u00e9nutrition adulte": {
        "document_7091": 1
    },
    "quels sont les objectifs caloriques et prot\u00e9iques des compl\u00e9ments nutritionnels oraux chez les personnes \u00e2g\u00e9es": {
        "document_7092": 1
    },
    "objectifs caloriques prot\u00e9iques cno personnes \u00e2g\u00e9es": {
        "document_7093": 1
    },
    "objectifs cno \u00e2g\u00e9s": {
        "document_7094": 1
    },
    "comment prescrire les compl\u00e9ments nutritionnels oraux en termes de dur\u00e9e et de renouvellement": {
        "document_7095": 1
    },
    "prescription dur\u00e9e renouvellement cno": {
        "document_7096": 1
    },
    "prescription cno": {
        "document_7097": 1
    },
    "quelles sont les conditions de conservation des compl\u00e9ments nutritionnels oraux une fois ouverts": {
        "document_7098": 1
    },
    "conservation cno ouverts": {
        "document_7099": 1
    },
    "conservation cno": {
        "document_7100": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour la r\u00e9\u00e9valuation de la d\u00e9nutrition chez un patient": {
        "document_7101": 1
    },
    "fr\u00e9quence r\u00e9\u00e9valuation d\u00e9nutrition": {
        "document_7103": 1
    },
    "quels sont les param\u00e8tres \u00e0 surveiller lors de la r\u00e9\u00e9valuation de la d\u00e9nutrition": {
        "document_7104": 1
    },
    "param\u00e8tres surveillance d\u00e9nutrition": {
        "document_7106": 1
    },
    "comment \u00e9valuer l'app\u00e9tit et la consommation alimentaire d'un patient d\u00e9nutri": {
        "document_7107": 1
    },
    "\u00e9valuation app\u00e9tit patient d\u00e9nutri": {
        "document_7108": 1
    },
    "\u00e9valuation app\u00e9tit d\u00e9nutrition": {
        "document_7109": 1
    },
    "quelles sont les questions \u00e0 poser pour \u00e9valuer l'\u00e9tat nutritionnel d'un patient \u00e2g\u00e9": {
        "document_7110": 1
    },
    "questions \u00e9valuation nutrition patient \u00e2g\u00e9": {
        "document_7111": 1
    },
    "questions nutrition \u00e2g\u00e9": {
        "document_7112": 1
    },
    "comment surveiller la renutrition d'un patient d\u00e9nutri": {
        "document_7113": 1
    },
    "surveillance renutrition patient d\u00e9nutri": {
        "document_7114": 1
    },
    "surveillance renutrition": {
        "document_7115": 1
    },
    "quels sont les indicateurs de d\u00e9nutrition chez l'adulte et l'enfant": {
        "document_7116": 1
    },
    "indicateurs d\u00e9nutrition adulte enfant": {
        "document_7117": 1
    },
    "indicateurs d\u00e9nutrition": {
        "document_7118": 1
    },
    "quel est le score mna utilis\u00e9 pour le d\u00e9pistage de la d\u00e9nutrition": {
        "document_7119": 1
    },
    "score mna d\u00e9nutrition": {
        "document_7120": 1
    },
    "mna d\u00e9nutrition": {
        "document_7121": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res ph\u00e9notypiques de d\u00e9nutrition chez la personne \u00e2g\u00e9e": {
        "document_7122": 1
    },
    "crit\u00e8res ph\u00e9notypiques d\u00e9nutrition personne \u00e2g\u00e9e": {
        "document_7123": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9nutrition \u00e2g\u00e9": {
        "document_7124": 1
    },
    "quelle est la prise en charge nutritionnelle recommand\u00e9e en cas de d\u00e9nutrition": {
        "document_7125": 1
    },
    "prise en charge nutritionnelle d\u00e9nutrition": {
        "document_7126": 1
    },
    "traitement d\u00e9nutrition": {
        "document_7127": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition du diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7137": 1
    },
    "d\u00e9finition diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7138": 1
    },
    "d\u00e9finition dg": {
        "document_7139": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque associ\u00e9s au diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7131": 1
    },
    "facteurs risque diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7237": 1
    },
    "risques dg": {
        "document_7133": 1
    },
    "quel est le risque \u00e0 long terme de d\u00e9velopper un diab\u00e8te de type 2 apr\u00e8s un diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7134": 1
    },
    "risque diab\u00e8te type 2 apr\u00e8s dg": {
        "document_7135": 1
    },
    "risque dt2 post-dg": {
        "document_7136": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation asg dans le contexte du diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7140": 1
    },
    "signification asg diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7141": 1
    },
    "asg diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7142": 1
    },
    "quel est le test utilis\u00e9 pour diagnostiquer le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7143": 1
    },
    "test diagnostic diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7144": 1
    },
    "hgpo diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7241": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque pour le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7146": 1
    },
    "risques diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7238": 1
    },
    "quelles sont les indications pour le d\u00e9pistage du diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7149": 1
    },
    "indications d\u00e9pistage diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7150": 1
    },
    "indications d\u00e9pistage dg": {
        "document_7151": 1
    },
    "chez quelles patientes faut-il d\u00e9pister le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7152": 1
    },
    "qui d\u00e9pister diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7153": 1
    },
    "qui d\u00e9pister dg": {
        "document_7154": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques du diab\u00e8te gestationnel avec l'hgpo 75g": {
        "document_7155": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostiques diab\u00e8te gestationnel hgpo 75g": {
        "document_7156": 1
    },
    "crit\u00e8res diab\u00e8te gestationnel hgpo": {
        "document_7157": 1
    },
    "\u00e0 quel moment de la grossesse doit-on r\u00e9aliser l'hgpo 75g pour le d\u00e9pistage du diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7158": 1
    },
    "quand faire hgpo 75g grossesse": {
        "document_7159": 1
    },
    "timing hgpo grossesse": {
        "document_7160": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir apr\u00e8s le diagnostic d'un diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7161": 1
    },
    "conduite \u00e0 tenir diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7162": 1
    },
    "cat diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7163": 1
    },
    "quels sont les objectifs glyc\u00e9miques pour le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7164": 1
    },
    "objectifs glyc\u00e9miques diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7165": 1
    },
    "objectifs glyc\u00e9miques dg": {
        "document_7166": 1
    },
    "quelle est la valeur cible d'hba1c pour le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7167": 1
    },
    "hba1c cible diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7168": 1
    },
    "hba1c cible dg": {
        "document_7169": 1
    },
    "quelles sont les valeurs cibles de glyc\u00e9mie \u00e0 jeun et post-prandiale pour le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7170": 1
    },
    "glyc\u00e9mie cible diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7171": 1
    },
    "glyc\u00e9mie cible dg": {
        "document_7172": 1
    },
    "quelles sont les recommandations d'activit\u00e9 physique pour les femmes atteintes de diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7173": 1
    },
    "activit\u00e9 physique recommand\u00e9e diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7174": 1
    },
    "activit\u00e9 physique diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7175": 1
    },
    "quelles sont les recommandations alimentaires pour les femmes atteintes de diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7176": 1
    },
    "alimentation recommand\u00e9e diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7177": 1
    },
    "alimentation diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7178": 1
    },
    "quelle est la prise en charge nutritionnelle recommand\u00e9e pour le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7179": 1
    },
    "prise en charge nutritionnelle diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7180": 1
    },
    "nutrition diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7229": 1
    },
    "quels sont les seuils glyc\u00e9miques n\u00e9cessitant une insulinoth\u00e9rapie dans le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7182": 1
    },
    "seuils glyc\u00e9miques insulinoth\u00e9rapie diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7183": 1
    },
    "seuils glyc\u00e9miques diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7243": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence de surveillance glyc\u00e9mique recommand\u00e9e dans le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7185": 1
    },
    "fr\u00e9quence surveillance glyc\u00e9mique diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7186": 1
    },
    "surveillance glyc\u00e9mique diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7187": 1
    },
    "faut-il poursuivre l'auto-surveillance glyc\u00e9mique en post-partum dans le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7188": 1
    },
    "auto-surveillance glyc\u00e9mique post-partum diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7189": 1
    },
    "glyc\u00e9mie post-partum diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7190": 1
    },
    "quand faut-il commencer l'insuline dans le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7191": 1
    },
    "quand d\u00e9buter insuline diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7192": 1
    },
    "d\u00e9but insuline diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7193": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour l'autosurveillance glyc\u00e9mique dans le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7194": 1
    },
    "fr\u00e9quence autosurveillance glyc\u00e9mique diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7195": 1
    },
    "fr\u00e9quence glyc\u00e9mie diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7196": 1
    },
    "quels outils sont utilis\u00e9s pour la t\u00e9l\u00e9surveillance du diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7197": 1
    },
    "outils t\u00e9l\u00e9surveillance diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7198": 1
    },
    "t\u00e9l\u00e9surveillance diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7199": 1
    },
    "quelles insulines sont autoris\u00e9es pour traiter le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7200": 1
    },
    "quelles insulines pour diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7201": 1
    },
    "insulines diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7202": 1
    },
    "les antidiab\u00e9tiques oraux sont-ils recommand\u00e9s pendant la grossesse": {
        "document_7203": 1
    },
    "antidiab\u00e9tiques oraux grossesse": {
        "document_7204": 1
    },
    "ado grossesse": {
        "document_7205": 1
    },
    "quelle est la prise en charge du diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7206": 1
    },
    "traitement diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7207": 1
    },
    "traitement dg": {
        "document_7208": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de surveillance obst\u00e9tricale pour un diab\u00e8te gestationnel bien \u00e9quilibr\u00e9": {
        "document_7209": 1
    },
    "surveillance diab\u00e8te gestationnel \u00e9quilibr\u00e9": {
        "document_7210": 1
    },
    "suivi dg \u00e9quilibr\u00e9": {
        "document_7211": 1
    },
    "\u00e0 quel terme vise-t-on l'accouchement en cas de diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7212": 1
    },
    "terme accouchement diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7213": 1
    },
    "terme dg": {
        "document_7214": 1
    },
    "quand une c\u00e9sarienne est-elle recommand\u00e9e en cas de diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7215": 1
    },
    "indications c\u00e9sarienne diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7216": 1
    },
    "c\u00e9sarienne dg": {
        "document_7217": 1
    },
    "quels sont les risques \u00e0 long terme apr\u00e8s un diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7218": 1
    },
    "risques apr\u00e8s diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7219": 1
    },
    "risques post-dg": {
        "document_7220": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le suivi glyc\u00e9mique apr\u00e8s un diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7221": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi glyc\u00e9mique post-dg": {
        "document_7222": 1
    },
    "suivi glyc\u00e9mique dg": {
        "document_7223": 1
    },
    "quelles sont les recommandations hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques apr\u00e8s un diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7224": 1
    },
    "recommandations post-dg": {
        "document_7225": 1
    },
    "conseils post-dg": {
        "document_7226": 1
    },
    "quelles sont les recommandations nutritionnelles pour le diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7227": 1
    },
    "recommandations nutrition diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7228": 1
    },
    "quelles sont les consignes di\u00e9t\u00e9tiques sp\u00e9cifiques au diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7230": 1
    },
    "consignes di\u00e9t\u00e9tiques diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7231": 1
    },
    "di\u00e8te diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7232": 1
    },
    "le diab\u00e8te gestationnel modifie-t-il les recommandations nutritionnelles de grossesse": {
        "document_7233": 1
    },
    "diab\u00e8te gestationnel change nutrition grossesse": {
        "document_7234": 1
    },
    "dg change nutrition grossesse": {
        "document_7235": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque du diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7236": 1
    },
    "quel test est utilis\u00e9 pour d\u00e9pister le diab\u00e8te gestationnel au 2\u00e8me trimestre": {
        "document_7239": 1
    },
    "test d\u00e9pistage diab\u00e8te gestationnel 2\u00e8me trimestre": {
        "document_7240": 1
    },
    "quels sont les seuils glyc\u00e9miques pour diagnostiquer un diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7242": 1
    },
    "seuils diab\u00e8te gestationnel": {
        "document_7244": 1
    },
    "quelle est l'anticoagulant oral de r\u00e9f\u00e9rence": {
        "document_7245": 1
    },
    "quel anticoagulant oral r\u00e9f\u00e9rence": {
        "document_7246": 1
    },
    "anticoagulant r\u00e9f\u00e9rence": {
        "document_7247": 1
    },
    "quel est le nom commercial de la warfarine": {
        "document_7260": 1
    },
    "nom commercial warfarine": {
        "document_7261": 1
    },
    "marque warfarine": {
        "document_7262": 1
    },
    "la warfarine est-elle le seul anticoagulant d\u00e9taill\u00e9 dans cette ressource": {
        "document_7251": 1
    },
    "warfarine seul anticoagulant d\u00e9taill\u00e9": {
        "document_7252": 1
    },
    "warfarine seule d\u00e9taill\u00e9e": {
        "document_7253": 1
    },
    "quels sont les dosages disponibles pour la warfarine": {
        "document_7254": 1
    },
    "dosages warfarine": {
        "document_7256": 1
    },
    "sous quelle forme gal\u00e9nique la warfarine est-elle commercialis\u00e9e": {
        "document_7257": 1
    },
    "forme gal\u00e9nique warfarine": {
        "document_7258": 1
    },
    "forme warfarine": {
        "document_7259": 1
    },
    "quels examens biologiques sont n\u00e9cessaires avant l'initiation d'un traitement par anticoagulants oraux": {
        "document_7263": 1
    },
    "quels examens avant traitement anticoagulants": {
        "document_7264": 1
    },
    "examens pr\u00e9-anticoagulants": {
        "document_7265": 1
    },
    "quels sont les tests sanguins requis pour le bilan pr\u00e9-th\u00e9rapeutique des antivitamines k": {
        "document_7266": 1
    },
    "quels tests sanguins avant avk": {
        "document_7267": 1
    },
    "tests sanguins pr\u00e9-avk": {
        "document_7268": 1
    },
    "quels param\u00e8tres biologiques faut-il v\u00e9rifier avant de d\u00e9buter un traitement par warfarine": {
        "document_7269": 1
    },
    "quels param\u00e8tres v\u00e9rifier avant warfarine": {
        "document_7270": 1
    },
    "param\u00e8tres pr\u00e9-warfarine": {
        "document_7271": 1
    },
    "quelle est la dose initiale recommand\u00e9e pour d\u00e9buter un traitement par coumadine": {
        "document_7272": 1
    },
    "dose initiale coumadine": {
        "document_7274": 1
    },
    "quand faut-il effectuer le premier contr\u00f4le de l'inr apr\u00e8s le d\u00e9but du traitement par coumadine": {
        "document_7275": 1
    },
    "premier contr\u00f4le inr coumadine": {
        "document_7276": 1
    },
    "premier inr coumadine": {
        "document_7277": 1
    },
    "comment ajuster la posologie de la coumadine apr\u00e8s le premier contr\u00f4le de l'inr": {
        "document_7278": 1
    },
    "ajustement posologie coumadine": {
        "document_7279": 1
    },
    "ajustement coumadine": {
        "document_7280": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour la surveillance de l'inr une fois le traitement par avk \u00e9quilibr\u00e9": {
        "document_7281": 1
    },
    "fr\u00e9quence surveillance inr traitement avk \u00e9quilibr\u00e9": {
        "document_7282": 1
    },
    "fr\u00e9quence inr avk \u00e9quilibr\u00e9": {
        "document_7283": 1
    },
    "quelle est la cible d'inr g\u00e9n\u00e9ralement vis\u00e9e pour un traitement par avk": {
        "document_7284": 1
    },
    "cible inr traitement avk": {
        "document_7285": 1
    },
    "cible inr avk": {
        "document_7286": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence de surveillance de l'inr en d\u00e9but de traitement par avk": {
        "document_7287": 1
    },
    "fr\u00e9quence inr d\u00e9but traitement avk": {
        "document_7288": 1
    },
    "fr\u00e9quence inr d\u00e9but avk": {
        "document_7289": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes pour r\u00e9duire l'inr en cas de surdosage en avk": {
        "document_7290": 1
    },
    "m\u00e9thodes r\u00e9duction inr surdosage avk": {
        "document_7291": 1
    },
    "r\u00e9duire inr surdosage avk": {
        "document_7292": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence de contr\u00f4le de l'inr apr\u00e8s un surdosage en avk": {
        "document_7293": 1
    },
    "fr\u00e9quence contr\u00f4le inr apr\u00e8s surdosage avk": {
        "document_7294": 1
    },
    "contr\u00f4le inr surdosage avk": {
        "document_7295": 1
    },
    "que faut-il rechercher syst\u00e9matiquement en cas de surdosage en avk": {
        "document_7296": 1
    },
    "que rechercher surdosage avk": {
        "document_7297": 1
    },
    "cause surdosage avk": {
        "document_7298": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir en cas de surdosage en avk avec un inr entre 4 et 6": {
        "document_7299": 1
    },
    "conduite \u00e0 tenir inr 4-6 avk": {
        "document_7300": 1
    },
    "inr 4-6 avk": {
        "document_7301": 1
    },
    "quelle dose de vitamine k doit-on administrer en cas d'inr sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10 sous avk": {
        "document_7302": 1
    },
    "dose vitamine k inr \u226510 avk": {
        "document_7303": 1
    },
    "vitamine k inr \u226510": {
        "document_7304": 1
    },
    "quelles sont les mesures \u00e0 prendre en cas d'h\u00e9morragie grave sous avk": {
        "document_7305": 1
    },
    "mesures h\u00e9morragie grave avk": {
        "document_7306": 1
    },
    "h\u00e9morragie grave avk": {
        "document_7307": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir en cas de surdosage en avk avec un inr entre 6 et 10": {
        "document_7308": 1
    },
    "conduite \u00e0 tenir inr 6-10 avk": {
        "document_7309": 1
    },
    "inr 6-10 avk action": {
        "document_7310": 1
    },
    "que faire en cas de surdosage en avk avec un inr sup\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 10": {
        "document_7311": 1
    },
    "action inr \u2265 10 avk": {
        "document_7312": 1
    },
    "inr \u2265 10 avk conduite": {
        "document_7313": 1
    },
    "quelle est la dose de vitamine k recommand\u00e9e en cas de surdosage en avk avec un inr entre 6 et 10": {
        "document_7314": 1
    },
    "dose vitamine k inr 6-10 avk": {
        "document_7315": 1
    },
    "vitamine k dose avk": {
        "document_7316": 1
    },
    "quand le risque h\u00e9morragique est-il maximal sous traitement anticoagulant": {
        "document_7317": 1
    },
    "quand risque h\u00e9morragique maximal sous anticoagulants": {
        "document_7318": 1
    },
    "risque h\u00e9morragique maximal anticoagulants": {
        "document_7319": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque n\u00e9cessitant une surveillance accrue sous anticoagulants": {
        "document_7320": 1
    },
    "quels facteurs risque surveillance accrue anticoagulants": {
        "document_7321": 1
    },
    "facteurs risque surveillance anticoagulants": {
        "document_7322": 1
    },
    "quelles pathologies augmentent le risque h\u00e9morragique sous anticoagulants": {
        "document_7323": 1
    },
    "quelles pathologies augmentent risque h\u00e9morragique anticoagulants": {
        "document_7324": 1
    },
    "pathologies risque h\u00e9morragique anticoagulants": {
        "document_7325": 1
    },
    "quelle est la valeur cible d'inr \u00e0 atteindre rapidement en cas d'h\u00e9morragie grave sous avk": {
        "document_7326": 1
    },
    "inr cible h\u00e9morragie grave avk": {
        "document_7327": 1
    },
    "inr cible h\u00e9morragie avk": {
        "document_7328": 1
    },
    "quelle est la dose de vitamine k \u00e0 administrer en cas d'h\u00e9morragie grave sous avk": {
        "document_7329": 1
    },
    "dose vitamine k h\u00e9morragie avk": {
        "document_7330": 1
    },
    "dose vitamine k avk": {
        "document_7331": 1
    },
    "quelles sont les premi\u00e8res mesures \u00e0 prendre face \u00e0 une h\u00e9morragie grave sous avk": {
        "document_7332": 1
    },
    "conduite \u00e0 tenir h\u00e9morragie avk": {
        "document_7333": 1
    },
    "mesures h\u00e9morragie avk": {
        "document_7334": 1
    },
    "quels sont les risques h\u00e9morragiques associ\u00e9s aux antivitamines k": {
        "document_7335": 1
    },
    "risques h\u00e9morragiques des avk": {
        "document_7336": 1
    },
    "h\u00e9morragies avk": {
        "document_7337": 1
    },
    "comment prendre en charge une h\u00e9morragie grave sous traitement par antivitamine k": {
        "document_7338": 1
    },
    "prise en charge h\u00e9morragie grave avk": {
        "document_7339": 1
    },
    "traitement h\u00e9morragie avk": {
        "document_7340": 1
    },
    "quelles sont les localisations les plus fr\u00e9quentes des saignements sous antivitamines k": {
        "document_7341": 1
    },
    "localisations fr\u00e9quentes saignements avk": {
        "document_7342": 1
    },
    "localisation saignements avk": {
        "document_7343": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e minimale d'hospitalisation recommand\u00e9e pour un patient sous avk ayant subi un traumatisme cr\u00e2nien": {
        "document_7344": 1
    },
    "dur\u00e9e hospitalisation traumatisme cr\u00e2nien avk": {
        "document_7345": 1
    },
    "dur\u00e9e hospitalisation avk": {
        "document_7346": 1
    },
    "dans quel d\u00e9lai faut-il r\u00e9aliser un scanner c\u00e9r\u00e9bral en urgence chez un patient sous avk avec un traumatisme cr\u00e2nien et des signes neurologiques": {
        "document_7347": 1
    },
    "d\u00e9lai scanner c\u00e9r\u00e9bral traumatisme cr\u00e2nien avk": {
        "document_7348": 1
    },
    "d\u00e9lai scanner avk": {
        "document_7349": 1
    },
    "quand faut-il effectuer un scanner c\u00e9r\u00e9bral chez un patient sous avk avec un traumatisme cr\u00e2nien sans signes neurologiques": {
        "document_7350": 1
    },
    "scanner c\u00e9r\u00e9bral traumatisme cr\u00e2nien avk sans signes": {
        "document_7351": 1
    },
    "scanner avk sans signes": {
        "document_7352": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes de prise en charge d'une h\u00e9morragie non grave sous avk": {
        "document_7353": 1
    },
    "\u00e9tapes prise en charge h\u00e9morragie non grave avk": {
        "document_7354": 1
    },
    "prise en charge h\u00e9morragie avk": {
        "document_7355": 1
    },
    "comment d\u00e9cider de la reprise du traitement avk apr\u00e8s une h\u00e9morragie": {
        "document_7356": 1
    },
    "reprise avk apr\u00e8s h\u00e9morragie": {
        "document_7357": 1
    },
    "reprise avk post-h\u00e9morragie": {
        "document_7358": 1
    },
    "quels sont les facteurs \u00e0 consid\u00e9rer pour la gestion ambulatoire d'une h\u00e9morragie sous avk": {
        "document_7359": 1
    },
    "gestion ambulatoire h\u00e9morragie avk": {
        "document_7360": 1
    },
    "ambulatoire h\u00e9morragie avk": {
        "document_7361": 1
    },
    "quels gestes m\u00e9dicaux peuvent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s sans interrompre la prise d'anticoagulants": {
        "document_7362": 1
    },
    "gestes m\u00e9dicaux sans arr\u00eater anticoagulants": {
        "document_7363": 1
    },
    "gestes sans arr\u00eat anticoagulants": {
        "document_7364": 1
    },
    "quels types d'interventions chirurgicales sont autoris\u00e9s sous antivitamines k": {
        "document_7365": 1
    },
    "chirurgies autoris\u00e9es sous avk": {
        "document_7366": 1
    },
    "chirurgies sous avk": {
        "document_7367": 1
    },
    "quels actes m\u00e9dicaux ambulatoires sont possibles pour les patients sous anticoagulants": {
        "document_7368": 1
    },
    "actes ambulatoires patients anticoagul\u00e9s": {
        "document_7369": 1
    },
    "actes ambulatoires anticoagul\u00e9s": {
        "document_7370": 1
    },
    "quelles sont les interactions m\u00e9dicamenteuses \u00e0 surveiller avec les antivitamines k": {
        "document_7371": 1
    },
    "interactions m\u00e9dicamenteuses avec avk": {
        "document_7372": 1
    },
    "interactions avk": {
        "document_7448": 1
    },
    "quels sont les risques associ\u00e9s aux injections intramusculaires chez les patients sous antivitamines k": {
        "document_7374": 1
    },
    "risques injections im sous avk": {
        "document_7375": 1
    },
    "injections im avk": {
        "document_7376": 1
    },
    "quels antibiotiques sont \u00e0 \u00e9viter en association avec les antivitamines k": {
        "document_7377": 1
    },
    "antibiotiques \u00e0 \u00e9viter avec avk": {
        "document_7378": 1
    },
    "antibiotiques avk": {
        "document_7379": 1
    },
    "quel est le rythme d'arr\u00eat recommand\u00e9 des avk avant une intervention chirurgicale": {
        "document_7380": 1
    },
    "rythme arr\u00eat avk avant chirurgie": {
        "document_7381": 1
    },
    "arr\u00eat avk chirurgie": {
        "document_7400": 1
    },
    "faut-il effectuer un relais par h\u00e9parine lors de l'arr\u00eat des avk avant une intervention": {
        "document_7383": 1
    },
    "relais h\u00e9parine arr\u00eat avk": {
        "document_7384": 1
    },
    "relais h\u00e9parine avk": {
        "document_7403": 1
    },
    "comment d\u00e9terminer la strat\u00e9gie d'arr\u00eat des avk avant une intervention chirurgicale": {
        "document_7386": 1
    },
    "strat\u00e9gie arr\u00eat avk chirurgie": {
        "document_7387": 1
    },
    "strat\u00e9gie avk chirurgie": {
        "document_7388": 1
    },
    "quand faut-il arr\u00eater les anticoagulants avant une intervention chirurgicale": {
        "document_7389": 1
    },
    "quand arr\u00eater avk avant chirurgie": {
        "document_7390": 1
    },
    "quel est le protocole de gestion des avk en cas d'inr \u00e9lev\u00e9 avant une intervention": {
        "document_7392": 1
    },
    "protocole inr \u00e9lev\u00e9 avant chirurgie": {
        "document_7393": 1
    },
    "inr \u00e9lev\u00e9 chirurgie": {
        "document_7394": 1
    },
    "quand peut-on reprendre les anticoagulants apr\u00e8s une intervention chirurgicale": {
        "document_7395": 1
    },
    "reprise avk apr\u00e8s chirurgie": {
        "document_7396": 1
    },
    "reprise avk post-op": {
        "document_7397": 1
    },
    "quel est le protocole d'arr\u00eat des antivitamines k avant une intervention chirurgicale": {
        "document_7398": 1
    },
    "protocole arr\u00eat avk avant chirurgie": {
        "document_7399": 1
    },
    "quand faut-il commencer le relais par h\u00e9parine lors de l'arr\u00eat des antivitamines k": {
        "document_7401": 1
    },
    "d\u00e9but relais h\u00e9parine arr\u00eat avk": {
        "document_7402": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir si l'inr est sup\u00e9rieur \u00e0 1,5 la veille de l'intervention": {
        "document_7404": 1
    },
    "conduite inr > 1,5 veille chirurgie": {
        "document_7405": 1
    },
    "inr \u00e9lev\u00e9 pr\u00e9-chirurgie": {
        "document_7406": 1
    },
    "quand faut-il arr\u00eater l'h\u00e9parine \u00e0 dose curative apr\u00e8s une op\u00e9ration sous avk": {
        "document_7407": 1
    },
    "quand arr\u00eater h\u00e9parine post-op avk": {
        "document_7408": 1
    },
    "arr\u00eat h\u00e9parine avk": {
        "document_7409": 1
    },
    "combien d'inr successifs dans la cible sont n\u00e9cessaires pour arr\u00eater l'h\u00e9parine": {
        "document_7410": 1
    },
    "combien inr cible arr\u00eat h\u00e9parine": {
        "document_7411": 1
    },
    "nombre inr arr\u00eat h\u00e9parine": {
        "document_7412": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir si l'inr n'est pas dans la cible au retour \u00e0 domicile": {
        "document_7413": 1
    },
    "que faire si inr hors cible domicile": {
        "document_7414": 1
    },
    "inr hors cible domicile": {
        "document_7415": 1
    },
    "quels aliments sont riches en vitamine k": {
        "document_7416": 1
    },
    "aliments riches vitamine k": {
        "document_7417": 1
    },
    "aliments vitamine k": {
        "document_7418": 1
    },
    "faut-il \u00e9viter certains aliments sous traitement avk": {
        "document_7419": 1
    },
    "aliments \u00e0 \u00e9viter avk": {
        "document_7420": 1
    },
    "aliments interdits avk": {
        "document_7421": 1
    },
    "comment maintenir un r\u00e9gime alimentaire \u00e9quilibr\u00e9 sous avk": {
        "document_7422": 1
    },
    "r\u00e9gime \u00e9quilibr\u00e9 avk": {
        "document_7423": 1
    },
    "r\u00e9gime avk": {
        "document_7424": 1
    },
    "quels sont les aliments \u00e0 teneur mod\u00e9r\u00e9e en vitamine k": {
        "document_7425": 1
    },
    "aliments teneur mod\u00e9r\u00e9e vitamine k": {
        "document_7426": 1
    },
    "aliments vitamine k mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_7427": 1
    },
    "quels fruits contiennent une quantit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e de vitamine k": {
        "document_7428": 1
    },
    "fruits teneur mod\u00e9r\u00e9e vitamine k": {
        "document_7429": 1
    },
    "fruits vitamine k mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_7430": 1
    },
    "quels l\u00e9gumes ont une teneur mod\u00e9r\u00e9e en vitamine k": {
        "document_7431": 1
    },
    "l\u00e9gumes teneur mod\u00e9r\u00e9e vitamine k": {
        "document_7432": 1
    },
    "l\u00e9gumes vitamine k mod\u00e9r\u00e9e": {
        "document_7433": 1
    },
    "quels sont les aliments pauvres en vitamine k recommand\u00e9s pour les patients sous anticoagulants": {
        "document_7434": 1
    },
    "aliments pauvres vitamine k anticoagulants": {
        "document_7435": 1
    },
    "aliments pauvres vitamine k": {
        "document_7436": 1
    },
    "quels fruits et l\u00e9gumes peuvent \u00eatre consomm\u00e9s sans risque par les patients sous avk": {
        "document_7437": 1
    },
    "fruits l\u00e9gumes s\u00fbrs patients avk": {
        "document_7438": 1
    },
    "fruits l\u00e9gumes avk": {
        "document_7439": 1
    },
    "quelles sont les sources de prot\u00e9ines \u00e0 faible teneur en vitamine k pour les patients sous anticoagulants": {
        "document_7440": 1
    },
    "prot\u00e9ines faibles vitamine k anticoagulants": {
        "document_7441": 1
    },
    "prot\u00e9ines faibles vitamine k": {
        "document_7442": 1
    },
    "quels sont les signes d'alerte d'un surdosage en anticoagulants avk": {
        "document_7443": 1
    },
    "signes surdosage avk": {
        "document_7445": 1
    },
    "quelles sont les interactions m\u00e9dicamenteuses \u00e0 \u00e9viter avec les anticoagulants avk": {
        "document_7446": 1
    },
    "interactions \u00e0 \u00e9viter avk": {
        "document_7447": 1
    },
    "comment ajuster la dose d'anticoagulants avk en fonction du r\u00e9sultat de l'inr": {
        "document_7449": 1
    },
    "ajustement dose avk selon inr": {
        "document_7450": 1
    },
    "ajustement avk inr": {
        "document_7451": 1
    },
    "quel est le test rapide pour mesurer l'inr": {
        "document_7452": 1
    },
    "quel test rapide inr": {
        "document_7453": 1
    },
    "test rapide inr": {
        "document_7454": 1
    },
    "combien de temps faut-il pour obtenir un r\u00e9sultat fiable avec le trod inr": {
        "document_7455": 1
    },
    "temps r\u00e9sultat trod inr": {
        "document_7456": 1
    },
    "dur\u00e9e trod inr": {
        "document_7457": 1
    },
    "qu'est-ce que le trod dans le contexte de la mesure de l'inr": {
        "document_7458": 1
    },
    "signification trod inr": {
        "document_7459": 1
    },
    "trod inr d\u00e9finition": {
        "document_7460": 1
    },
    "quelles sont les indications pour le remboursement de l'automesure de l'inr": {
        "document_7461": 1
    },
    "indications remboursement automesure inr": {
        "document_7462": 1
    },
    "indications remboursement inr": {
        "document_7463": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour l'autocontr\u00f4le de l'inr chez les patients sous avk": {
        "document_7464": 1
    },
    "fr\u00e9quence autocontr\u00f4le inr avk": {
        "document_7465": 1
    },
    "fr\u00e9quence autocontr\u00f4le inr": {
        "document_7466": 1
    },
    "quel est le seuil de discordance entre le trod et l'inr laboratoire pour l'automesure": {
        "document_7467": 1
    },
    "seuil discordance trod inr automesure": {
        "document_7468": 1
    },
    "discordance trod inr": {
        "document_7469": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence du cancer du testicule en france": {
        "document_7470": 1
    },
    "fr\u00e9quence cancer testicule france": {
        "document_7471": 1
    },
    "fr\u00e9quence cancer testicule": {
        "document_7472": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque du cancer du testicule": {
        "document_7473": 1
    },
    "facteurs risque cancer testicule": {
        "document_7474": 1
    },
    "risques cancer testicule": {
        "document_7475": 1
    },
    "quelles sont les complications possibles du cancer du testicule": {
        "document_7512": 1
    },
    "complications cancer testicule": {
        "document_7514": 1
    },
    "quelle est l'incidence annuelle du cancer du testicule en france": {
        "document_7479": 1
    },
    "incidence annuelle cancer testicule": {
        "document_7480": 1
    },
    "incidence cancer testicule": {
        "document_7481": 1
    },
    "quel est le taux de survie \u00e0 5 ans pour un cancer du testicule localis\u00e9": {
        "document_7482": 1
    },
    "survie 5 ans cancer testicule localis\u00e9": {
        "document_7483": 1
    },
    "survie cancer testicule localis\u00e9": {
        "document_7484": 1
    },
    "quel est le taux de survie \u00e0 5 ans pour un cancer du testicule m\u00e9tastatique": {
        "document_7485": 1
    },
    "survie 5 ans cancer testicule m\u00e9tastatique": {
        "document_7486": 1
    },
    "survie cancer testicule m\u00e9tastatique": {
        "document_7487": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation \u03b1fp dans le contexte du cancer du testicule": {
        "document_7488": 1
    },
    "signification \u03b1fp cancer testicule": {
        "document_7489": 1
    },
    "\u03b1fp cancer testicule": {
        "document_7490": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le du cecos dans la prise en charge du cancer du testicule": {
        "document_7491": 1
    },
    "r\u00f4le cecos cancer testicule": {
        "document_7492": 1
    },
    "cecos cancer testicule": {
        "document_7493": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de l'eau concernant le cancer du testicule": {
        "document_7494": 1
    },
    "recommandations eau cancer testicule": {
        "document_7495": 1
    },
    "eau cancer testicule": {
        "document_7496": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'une hydroc\u00e8le": {
        "document_7497": 1
    },
    "signes cliniques hydroc\u00e8le": {
        "document_7498": 1
    },
    "sympt\u00f4mes hydroc\u00e8le": {
        "document_7499": 1
    },
    "comment diff\u00e9rencier une tum\u00e9faction \u00e9pididymaire d'un cancer du testicule": {
        "document_7500": 1
    },
    "diff\u00e9rence tum\u00e9faction \u00e9pididymaire cancer testicule": {
        "document_7501": 1
    },
    "tum\u00e9faction \u00e9pididymaire vs cancer": {
        "document_7502": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques d'une tumeur b\u00e9nigne \u00e0 cellules de leydig": {
        "document_7503": 1
    },
    "caract\u00e9ristiques tumeur cellules leydig": {
        "document_7504": 1
    },
    "tumeur cellules leydig": {
        "document_7505": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes typiques du cancer du testicule": {
        "document_7506": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer du testicule": {
        "document_7507": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer testicule": {
        "document_7508": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge le cancer du testicule survient-il le plus fr\u00e9quemment": {
        "document_7509": 1
    },
    "\u00e2ge typique cancer testicule": {
        "document_7510": 1
    },
    "\u00e2ge cancer testicule": {
        "document_7511": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'examen clinique pour le cancer du testicule": {
        "document_7515": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique cancer testicule": {
        "document_7516": 1
    },
    "examen clinique cancer testicule": {
        "document_7517": 1
    },
    "comment effectuer une palpation abdominale lors d'un examen pour le cancer du testicule": {
        "document_7518": 1
    },
    "palpation abdominale cancer testicule": {
        "document_7519": 1
    },
    "palpation abdominale testicule": {
        "document_7520": 1
    },
    "quelles aires ganglionnaires faut-il examiner en priorit\u00e9 pour le cancer du testicule": {
        "document_7521": 1
    },
    "aires ganglionnaires cancer testicule": {
        "document_7522": 1
    },
    "ganglions cancer testicule": {
        "document_7523": 1
    },
    "quel examen d'imagerie est recommand\u00e9 pour \u00e9valuer une anomalie testiculaire": {
        "document_7524": 1
    },
    "quel examen pour anomalie testiculaire": {
        "document_7525": 1
    },
    "examen anomalie testiculaire": {
        "document_7526": 1
    },
    "quelle est la proc\u00e9dure standard pour investiguer une masse suspecte au niveau des testicules": {
        "document_7527": 1
    },
    "proc\u00e9dure pour masse testiculaire suspecte": {
        "document_7528": 1
    },
    "proc\u00e9dure masse testiculaire": {
        "document_7529": 1
    },
    "dans quels cas faut-il prescrire une \u00e9chographie scrotale bilat\u00e9rale": {
        "document_7530": 1
    },
    "quand prescrire \u00e9chographie scrotale": {
        "document_7531": 1
    },
    "indication \u00e9chographie scrotale": {
        "document_7532": 1
    },
    "quels examens sont n\u00e9cessaires pour le bilan d'une tumeur testiculaire": {
        "document_7533": 1
    },
    "quels examens bilan tumeur testiculaire": {
        "document_7534": 1
    },
    "examens bilan tumeur testicule": {
        "document_7535": 1
    },
    "quels marqueurs tumoraux sont recherch\u00e9s en cas de suspicion de cancer du testicule": {
        "document_7536": 1
    },
    "quels marqueurs tumoraux cancer testicule": {
        "document_7567": 1
    },
    "marqueurs tumoraux testicule": {
        "document_7568": 1
    },
    "quel examen d'imagerie est recommand\u00e9 pour le bilan d'extension d'une tumeur testiculaire": {
        "document_7539": 1
    },
    "quel examen bilan extension tumeur testicule": {
        "document_7540": 1
    },
    "imagerie bilan extension testicule": {
        "document_7541": 1
    },
    "quelle m\u00e9thode de d\u00e9pistage est recommand\u00e9e pour le cancer du testicule": {
        "document_7542": 1
    },
    "m\u00e9thode d\u00e9pistage cancer testicule": {
        "document_7543": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer testicule": {
        "document_7544": 1
    },
    "quels sont les groupes \u00e0 risque pour le cancer du testicule": {
        "document_7545": 1
    },
    "groupes risque cancer testicule": {
        "document_7546": 1
    },
    "risque cancer testicule": {
        "document_7547": 1
    },
    "comment effectuer une auto-palpation pour le d\u00e9pistage du cancer du testicule": {
        "document_7548": 1
    },
    "comment faire auto-palpation testicule": {
        "document_7549": 1
    },
    "auto-palpation testicule": {
        "document_7550": 1
    },
    "quels sont les traitements principaux du cancer du testicule": {
        "document_7551": 1
    },
    "traitements cancer testicule": {
        "document_7553": 1
    },
    "quelle est l'importance de la cryo-conservation du sperme dans le traitement du cancer du testicule": {
        "document_7554": 1
    },
    "cryo-conservation sperme cancer testicule": {
        "document_7555": 1
    },
    "cryo-conservation cancer testicule": {
        "document_7556": 1
    },
    "quelles sont les mesures compl\u00e9mentaires \u00e0 prendre lors du traitement du cancer du testicule": {
        "document_7557": 1
    },
    "mesures compl\u00e9mentaires cancer testicule": {
        "document_7558": 1
    },
    "mesures cancer testicule": {
        "document_7559": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s pour le suivi du cancer du testicule": {
        "document_7560": 1
    },
    "quels examens suivi cancer testicule": {
        "document_7561": 1
    },
    "examens suivi cancer testicule": {
        "document_7562": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e de r\u00e9cup\u00e9ration de la spermatogen\u00e8se apr\u00e8s une chimioth\u00e9rapie pour un cancer du testicule": {
        "document_7563": 1
    },
    "dur\u00e9e r\u00e9cup\u00e9ration spermatogen\u00e8se apr\u00e8s chimio": {
        "document_7564": 1
    },
    "r\u00e9cup\u00e9ration spermatogen\u00e8se post-chimio": {
        "document_7565": 1
    },
    "quels sont les marqueurs tumoraux suivis dans le cas d'un cancer du testicule": {
        "document_7566": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques \u00e9vocateurs d'un cancer du testicule": {
        "document_7569": 1
    },
    "signes cancer du testicule": {
        "document_7570": 1
    },
    "signes cancer testicule": {
        "document_7571": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s pour le bilan initial d'un cancer du testicule suspect\u00e9": {
        "document_7572": 1
    },
    "bilan initial cancer testicule": {
        "document_7573": 1
    },
    "bilan cancer testicule": {
        "document_7574": 1
    },
    "quels sont les marqueurs tumoraux \u00e0 doser en cas de suspicion de cancer du testicule": {
        "document_7575": 1
    },
    "marqueurs tumoraux cancer testicule": {
        "document_7576": 1
    },
    "marqueurs cancer testicule": {
        "document_7577": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'allaitement maternel exclusif": {
        "document_7578": 1
    },
    "d\u00e9finition allaitement maternel exclusif": {
        "document_7579": 1
    },
    "allaitement exclusif d\u00e9finition": {
        "document_7580": 1
    },
    "quel est le taux d'allaitement maternel en france \u00e0 la naissance": {
        "document_7581": 1
    },
    "taux allaitement maternel france naissance": {
        "document_7582": 1
    },
    "taux allaitement france": {
        "document_7583": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition d'un \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_7584": 1
    },
    "d\u00e9finition \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9433": 1
    },
    "\u00e9coulement mamelonnaire d\u00e9finition": {
        "document_7586": 1
    },
    "quel est le r\u00f4le du coll\u00e8ge national des gyn\u00e9cologues et obst\u00e9triciens fran\u00e7ais": {
        "document_7590": 1
    },
    "r\u00f4le du cngof": {
        "document_7591": 1
    },
    "cngof r\u00f4le": {
        "document_7592": 1
    },
    "quelles sont les principales activit\u00e9s du cngof en gyn\u00e9cologie et obst\u00e9trique": {
        "document_7593": 1
    },
    "activit\u00e9s cngof gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique": {
        "document_7594": 1
    },
    "cngof activit\u00e9s": {
        "document_7595": 1
    },
    "quels sont les b\u00e9n\u00e9fices de l'allaitement maternel pour la sant\u00e9 de la m\u00e8re": {
        "document_7596": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices allaitement maternel pour m\u00e8re": {
        "document_7597": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fices allaitement m\u00e8re": {
        "document_7598": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e pour l'allaitement maternel exclusif": {
        "document_7599": 1
    },
    "dur\u00e9e recommand\u00e9e allaitement exclusif": {
        "document_7600": 1
    },
    "dur\u00e9e allaitement exclusif": {
        "document_7601": 1
    },
    "quelles sont les recommandations concernant la consommation d'alcool pendant l'allaitement": {
        "document_7602": 1
    },
    "recommandations alcool allaitement": {
        "document_7603": 1
    },
    "alcool allaitement": {
        "document_7604": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications \u00e0 l'allaitement maternel": {
        "document_7605": 1
    },
    "contre-indications allaitement maternel": {
        "document_7606": 1
    },
    "contre-indications allaitement": {
        "document_7607": 1
    },
    "l'usage de cannabis est-il compatible avec l'allaitement": {
        "document_7608": 1
    },
    "cannabis et allaitement": {
        "document_7609": 1
    },
    "cannabis allaitement": {
        "document_7610": 1
    },
    "un ant\u00e9c\u00e9dent de cancer du sein emp\u00eache-t-il l'allaitement": {
        "document_7611": 1
    },
    "cancer du sein et allaitement": {
        "document_7612": 1
    },
    "cancer sein allaitement": {
        "document_7613": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e maximale d'efficacit\u00e9 de la m\u00e9thode mama": {
        "document_7614": 1
    },
    "dur\u00e9e efficacit\u00e9 mama": {
        "document_7615": 1
    },
    "dur\u00e9e mama": {
        "document_7616": 1
    },
    "quelles sont les conditions pour que la m\u00e9thode mama soit efficace": {
        "document_7617": 1
    },
    "conditions efficacit\u00e9 mama": {
        "document_7618": 1
    },
    "conditions mama": {
        "document_7619": 1
    },
    "la contraception \u0153stro-progestative est-elle recommand\u00e9e pendant l'allaitement": {
        "document_7620": 1
    },
    "contraception \u0153stro-progestative et allaitement": {
        "document_7621": 1
    },
    "\u0153stro-progestatifs allaitement": {
        "document_7622": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e l\u00e9gale pendant laquelle une salari\u00e9e peut allaiter son enfant": {
        "document_7623": 1
    },
    "dur\u00e9e l\u00e9gale allaitement travail": {
        "document_7624": 1
    },
    "dur\u00e9e allaitement travail": {
        "document_7625": 1
    },
    "combien de temps une salari\u00e9e peut-elle s'absenter pour allaiter son enfant": {
        "document_7626": 1
    },
    "temps absence allaitement travail": {
        "document_7627": 1
    },
    "temps allaitement travail": {
        "document_7628": 1
    },
    "existe-t-il un cong\u00e9 d'allaitement l\u00e9gal en france": {
        "document_7629": 1
    },
    "cong\u00e9 allaitement existe": {
        "document_7630": 1
    },
    "cong\u00e9 allaitement": {
        "document_7631": 1
    },
    "quelles sont les m\u00e9thodes efficaces pour interrompre l'allaitement": {
        "document_7632": 1
    },
    "m\u00e9thodes efficaces arr\u00eat allaitement": {
        "document_7633": 1
    },
    "arr\u00eat allaitement efficace": {
        "document_7634": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai d'arr\u00eat spontan\u00e9 de la lactation sans stimulation mamelonnaire": {
        "document_7635": 1
    },
    "d\u00e9lai arr\u00eat spontan\u00e9 lactation": {
        "document_7636": 1
    },
    "d\u00e9lai arr\u00eat lactation": {
        "document_7637": 1
    },
    "quels m\u00e9dicaments sont \u00e0 \u00e9viter pour l'inhibition de la lactation": {
        "document_7638": 1
    },
    "m\u00e9dicaments \u00e0 \u00e9viter inhibition lactation": {
        "document_7639": 1
    },
    "m\u00e9dicaments \u00e9viter lactation": {
        "document_7640": 1
    },
    "quelles sont les complications courantes pendant l'allaitement": {
        "document_7641": 1
    },
    "complications allaitement": {
        "document_7643": 1
    },
    "comment traiter les complications de l'allaitement": {
        "document_7644": 1
    },
    "traitement complications allaitement": {
        "document_7645": 1
    },
    "traiter complications allaitement": {
        "document_7646": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de rigourd et al. 2019 sur l'allaitement": {
        "document_7647": 1
    },
    "recommandations rigourd allaitement": {
        "document_7648": 1
    },
    "rigourd allaitement 2019": {
        "document_7649": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes d'un abc\u00e8s du sein pendant l'allaitement": {
        "document_7650": 1
    },
    "sympt\u00f4mes abc\u00e8s sein allaitement": {
        "document_7651": 1
    },
    "sympt\u00f4mes abc\u00e8s sein": {
        "document_7652": 1
    },
    "quel examen est recommand\u00e9 en cas de suspicion d'abc\u00e8s du sein": {
        "document_7653": 1
    },
    "examen suspicion abc\u00e8s sein": {
        "document_7654": 1
    },
    "examen abc\u00e8s sein": {
        "document_7655": 1
    },
    "quel traitement est pr\u00e9conis\u00e9 pour un abc\u00e8s du sein non collect\u00e9": {
        "document_7656": 1
    },
    "traitement abc\u00e8s sein non collect\u00e9": {
        "document_7657": 1
    },
    "traitement abc\u00e8s sein": {
        "document_7658": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour la candidose mammaire pendant l'allaitement": {
        "document_7659": 1
    },
    "traitements candidose mammaire allaitement": {
        "document_7660": 1
    },
    "traitement candidose allaitement": {
        "document_7661": 1
    },
    "comment nettoyer les mamelons apr\u00e8s les t\u00e9t\u00e9es en cas de candidose mammaire": {
        "document_7662": 1
    },
    "nettoyage mamelons candidose allaitement": {
        "document_7663": 1
    },
    "nettoyage mamelons candidose": {
        "document_7664": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e du traitement par amphot\u00e9ricine b en cas de candidose mammaire persistante": {
        "document_7665": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement amphot\u00e9ricine b candidose mammaire": {
        "document_7666": 1
    },
    "dur\u00e9e amphot\u00e9ricine b candidose": {
        "document_7667": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition d'une cloque de lait": {
        "document_7668": 1
    },
    "d\u00e9finition cloque de lait": {
        "document_7669": 1
    },
    "cloque de lait d\u00e9finition": {
        "document_7670": 1
    },
    "comment prendre en charge une cloque de lait": {
        "document_7671": 1
    },
    "traitement cloque de lait": {
        "document_7672": 1
    },
    "traiter cloque lait": {
        "document_7673": 1
    },
    "quelles sont les options de traitement pour une cloque de lait": {
        "document_7674": 1
    },
    "options traitement cloque lait": {
        "document_7675": 1
    },
    "options cloque lait": {
        "document_7676": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes des crevasses du mamelon pendant l'allaitement": {
        "document_7677": 1
    },
    "sympt\u00f4mes crevasses mamelon allaitement": {
        "document_7678": 1
    },
    "sympt\u00f4mes crevasses allaitement": {
        "document_7679": 1
    },
    "quelles sont les causes principales des crevasses du mamelon lors de l'allaitement": {
        "document_7680": 1
    },
    "causes crevasses mamelon allaitement": {
        "document_7681": 1
    },
    "causes crevasses allaitement": {
        "document_7682": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour les crevasses du mamelon pendant l'allaitement": {
        "document_7683": 1
    },
    "traitements crevasses mamelon allaitement": {
        "document_7684": 1
    },
    "traitements crevasses allaitement": {
        "document_7685": 1
    },
    "quelles sont les causes les plus fr\u00e9quentes de douleurs mammaires pendant l'allaitement": {
        "document_7686": 1
    },
    "causes douleurs mammaires allaitement": {
        "document_7687": 1
    },
    "causes douleurs allaitement": {
        "document_7688": 1
    },
    "comment identifier une mycose mammaire pendant l'allaitement": {
        "document_7689": 1
    },
    "signes mycose mammaire allaitement": {
        "document_7690": 1
    },
    "mycose allaitement signes": {
        "document_7691": 1
    },
    "quelles sont les techniques pour am\u00e9liorer le positionnement du b\u00e9b\u00e9 au sein": {
        "document_7692": 1
    },
    "techniques positionnement b\u00e9b\u00e9 sein": {
        "document_7693": 1
    },
    "positionnement allaitement": {
        "document_7694": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes de l'engorgement mammaire": {
        "document_7695": 1
    },
    "sympt\u00f4mes engorgement mammaire": {
        "document_7697": 1
    },
    "comment pr\u00e9venir l'engorgement mammaire pendant l'allaitement": {
        "document_7698": 1
    },
    "pr\u00e9vention engorgement mammaire": {
        "document_7699": 1
    },
    "pr\u00e9venir engorgement mammaire": {
        "document_7700": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour l'engorgement mammaire": {
        "document_7701": 1
    },
    "traitements engorgement mammaire": {
        "document_7702": 1
    },
    "traiter engorgement mammaire": {
        "document_7703": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'une mastite": {
        "document_7704": 1
    },
    "signes cliniques mastite": {
        "document_7705": 1
    },
    "signes mastite": {
        "document_7706": 1
    },
    "comment prendre en charge une mastite chez une femme allaitante": {
        "document_7707": 1
    },
    "prise en charge mastite allaitement": {
        "document_7708": 1
    },
    "traitement mastite": {
        "document_7709": 1
    },
    "quand faut-il prescrire des antibiotiques pour une mastite": {
        "document_7710": 1
    },
    "antibiotiques mastite quand": {
        "document_7711": 1
    },
    "antibiotiques mastite": {
        "document_7712": 1
    },
    "quelles sont les techniques pour g\u00e9rer un r\u00e9flexe d'\u00e9jection trop fort pendant l'allaitement": {
        "document_7713": 1
    },
    "techniques gestion r\u00e9flexe \u00e9jection fort allaitement": {
        "document_7714": 1
    },
    "gestion r\u00e9flexe \u00e9jection allaitement": {
        "document_7715": 1
    },
    "comment installer le b\u00e9b\u00e9 pour faciliter l'allaitement en cas de r\u00e9flexe d'\u00e9jection trop fort": {
        "document_7716": 1
    },
    "position b\u00e9b\u00e9 r\u00e9flexe \u00e9jection fort allaitement": {
        "document_7717": 1
    },
    "position b\u00e9b\u00e9 allaitement": {
        "document_7718": 1
    },
    "quelle est l'utilit\u00e9 du drainage manuel avant la t\u00e9t\u00e9e en cas de r\u00e9flexe d'\u00e9jection trop fort": {
        "document_7719": 1
    },
    "but drainage manuel avant t\u00e9t\u00e9e": {
        "document_7720": 1
    },
    "drainage manuel t\u00e9t\u00e9e": {
        "document_7721": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e standard de location d'un tire-lait \u00e9lectrique double pompe": {
        "document_7722": 1
    },
    "dur\u00e9e location tire-lait \u00e9lectrique": {
        "document_7723": 1
    },
    "dur\u00e9e location tire-lait": {
        "document_7724": 1
    },
    "qui peut prescrire la location d'un tire-lait pour un remboursement": {
        "document_7725": 1
    },
    "qui prescrit location tire-lait": {
        "document_7726": 1
    },
    "prescription tire-lait": {
        "document_7727": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence peut-on renouveler la prescription de location d'un tire-lait": {
        "document_7728": 1
    },
    "fr\u00e9quence renouvellement location tire-lait": {
        "document_7729": 1
    },
    "renouvellement tire-lait": {
        "document_7730": 1
    },
    "quelles sont les conditions pour faire un don de lait maternel": {
        "document_7731": 1
    },
    "conditions don lait maternel": {
        "document_7732": 1
    },
    "conditions don lait": {
        "document_7733": 1
    },
    "le don de lait maternel est-il r\u00e9mun\u00e9r\u00e9": {
        "document_7734": 1
    },
    "don lait maternel pay\u00e9": {
        "document_7735": 1
    },
    "lait maternel pay\u00e9": {
        "document_7736": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications au don de lait maternel": {
        "document_7737": 1
    },
    "contre-indications don lait": {
        "document_7738": 1
    },
    "contre-indications lait": {
        "document_7739": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition du cancer de l'ovaire": {
        "document_7740": 1
    },
    "d\u00e9finition cancer ovaire": {
        "document_7741": 1
    },
    "cancer ovaire d\u00e9finition": {
        "document_7742": 1
    },
    "quel est le type histologique le plus fr\u00e9quent du cancer de l'ovaire": {
        "document_7743": 1
    },
    "type histologique fr\u00e9quent cancer ovaire": {
        "document_7744": 1
    },
    "type cancer ovaire fr\u00e9quent": {
        "document_7745": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge le cancer de l'ovaire est-il g\u00e9n\u00e9ralement diagnostiqu\u00e9": {
        "document_7746": 1
    },
    "\u00e2ge diagnostic cancer ovaire": {
        "document_7774": 1
    },
    "\u00e2ge cancer ovaire": {
        "document_7775": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque g\u00e9n\u00e9tiques du cancer de l'ovaire": {
        "document_7749": 1
    },
    "facteurs risque g\u00e9n\u00e9tiques cancer ovaire": {
        "document_7750": 1
    },
    "risques g\u00e9n\u00e9tiques cancer ovaire": {
        "document_7751": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque non g\u00e9n\u00e9tiques du cancer de l'ovaire": {
        "document_7752": 1
    },
    "facteurs risque non g\u00e9n\u00e9tiques cancer ovaire": {
        "document_7753": 1
    },
    "risques non g\u00e9n\u00e9tiques ovaire": {
        "document_7754": 1
    },
    "quels sont les facteurs protecteurs contre le cancer de l'ovaire": {
        "document_7755": 1
    },
    "facteurs protecteurs cancer ovaire": {
        "document_7756": 1
    },
    "protection cancer ovaire": {
        "document_7757": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation acog dans le contexte du cancer de l'ovaire": {
        "document_7758": 1
    },
    "signification acog cancer ovaire": {
        "document_7759": 1
    },
    "acog cancer ovaire": {
        "document_7760": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'abr\u00e9viation aeg en oncologie": {
        "document_7761": 1
    },
    "d\u00e9finition aeg oncologie": {
        "document_7762": 1
    },
    "aeg oncologie": {
        "document_7763": 1
    },
    "que signifie l'acronyme clcc dans le domaine du cancer": {
        "document_7764": 1
    },
    "quelle est l'incidence du cancer de l'ovaire en france m\u00e9tropolitaine": {
        "document_7767": 1
    },
    "incidence cancer ovaire france": {
        "document_7768": 1
    },
    "incidence cancer ovaire": {
        "document_7769": 1
    },
    "quel est le taux de survie \u00e0 5 ans pour le cancer de l'ovaire": {
        "document_7770": 1
    },
    "survie 5 ans cancer ovaire": {
        "document_7771": 1
    },
    "survie cancer ovaire": {
        "document_7772": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge m\u00e9dian le cancer de l'ovaire est-il diagnostiqu\u00e9": {
        "document_7773": 1
    },
    "quel examen d'imagerie est recommand\u00e9 en cas de suspicion de tumeur ovarienne": {
        "document_7776": 1
    },
    "quel examen pour tumeur ovarienne": {
        "document_7777": 1
    },
    "examen tumeur ovarienne": {
        "document_7778": 1
    },
    "quels sont les signes et sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs d'un cancer de l'ovaire apr\u00e8s la m\u00e9nopause": {
        "document_7779": 1
    },
    "signes cancer ovaire post-m\u00e9nopause": {
        "document_7780": 1
    },
    "signes cancer ovaire": {
        "document_7781": 1
    },
    "quelle est la sp\u00e9cificit\u00e9 des sympt\u00f4mes du cancer de l'ovaire chez les femmes m\u00e9nopaus\u00e9es": {
        "document_7782": 1
    },
    "sp\u00e9cificit\u00e9 sympt\u00f4mes cancer ovaire": {
        "document_7783": 1
    },
    "sp\u00e9cificit\u00e9 cancer ovaire": {
        "document_7784": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes non sp\u00e9cifiques du cancer de l'ovaire": {
        "document_7866": 1
    },
    "sympt\u00f4mes non sp\u00e9cifiques cancer ovaire": {
        "document_7786": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cancer ovaire": {
        "document_7867": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents familiaux sont importants \u00e0 consid\u00e9rer pour le cancer de l'ovaire": {
        "document_7788": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux cancer ovaire": {
        "document_7789": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents cancer ovaire": {
        "document_7790": 1
    },
    "quelles informations gyn\u00e9cologiques sont pertinentes pour \u00e9valuer le risque de cancer de l'ovaire": {
        "document_7791": 1
    },
    "infos gyn\u00e9cologiques cancer ovaire": {
        "document_7792": 1
    },
    "gyn\u00e9cologie cancer ovaire": {
        "document_7793": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'examen clinique pour le cancer de l'ovaire": {
        "document_7794": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique cancer ovaire": {
        "document_7795": 1
    },
    "examen clinique cancer ovaire": {
        "document_7796": 1
    },
    "comment effectuer un examen abdominal dans le cadre du d\u00e9pistage du cancer de l'ovaire": {
        "document_7797": 1
    },
    "comment faire examen abdominal cancer ovaire": {
        "document_7798": 1
    },
    "examen abdominal cancer ovaire": {
        "document_7799": 1
    },
    "quelle est l'importance de l'examen gyn\u00e9cologique au sp\u00e9culum dans le diagnostic du cancer de l'ovaire": {
        "document_7800": 1
    },
    "importance examen sp\u00e9culum cancer ovaire": {
        "document_7801": 1
    },
    "examen sp\u00e9culum cancer ovaire": {
        "document_7802": 1
    },
    "quel examen d'imagerie est recommand\u00e9 pour une masse ovarienne suspecte": {
        "document_7803": 1
    },
    "quel examen pour masse ovarienne suspecte": {
        "document_7804": 1
    },
    "examen masse ovarienne suspecte": {
        "document_7805": 1
    },
    "quel marqueur tumoral est dos\u00e9 en cas de masse ovarienne ind\u00e9termin\u00e9e": {
        "document_7806": 1
    },
    "quel marqueur pour masse ovarienne ind\u00e9termin\u00e9e": {
        "document_7807": 1
    },
    "marqueur masse ovarienne ind\u00e9termin\u00e9e": {
        "document_7808": 1
    },
    "quel examen est utilis\u00e9 pour le bilan d'extension du cancer de l'ovaire": {
        "document_7809": 1
    },
    "quel examen pour bilan extension cancer ovaire": {
        "document_7810": 1
    },
    "examen bilan extension ovaire": {
        "document_7811": 1
    },
    "existe-t-il un test de d\u00e9pistage pour le cancer de l'ovaire": {
        "document_7812": 1
    },
    "d\u00e9pistage cancer ovaire": {
        "document_7813": 1
    },
    "d\u00e9pistage ovaire": {
        "document_7814": 1
    },
    "quelles sont les options de pr\u00e9vention du cancer de l'ovaire": {
        "document_7815": 1
    },
    "pr\u00e9vention cancer ovaire": {
        "document_7816": 1
    },
    "pr\u00e9vention ovaire": {
        "document_7817": 1
    },
    "dans quels cas une ablation pr\u00e9ventive des trompes de fallope est-elle recommand\u00e9e": {
        "document_7818": 1
    },
    "ablation trompes fallope quand": {
        "document_7819": 1
    },
    "ablation trompes": {
        "document_7820": 1
    },
    "quels sont les principaux traitements du cancer de l'ovaire": {
        "document_7821": 1
    },
    "traitements cancer ovaire": {
        "document_7823": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes de prise en charge d'un cancer de l'ovaire": {
        "document_7824": 1
    },
    "prise en charge cancer ovaire": {
        "document_7825": 1
    },
    "prise en charge ovaire": {
        "document_7826": 1
    },
    "le cancer de l'ovaire peut-il \u00eatre reconnu comme maladie professionnelle": {
        "document_7827": 1
    },
    "cancer ovaire maladie professionnelle": {
        "document_7828": 1
    },
    "ovaire maladie pro": {
        "document_7829": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes de la chirurgie du cancer de l'ovaire": {
        "document_7830": 1
    },
    "\u00e9tapes chirurgie cancer ovaire": {
        "document_7831": 1
    },
    "chirurgie cancer ovaire": {
        "document_7832": 1
    },
    "quels sont les risques d'une m\u00e9nopause pr\u00e9coce apr\u00e8s une chirurgie du cancer de l'ovaire": {
        "document_7833": 1
    },
    "risques m\u00e9nopause pr\u00e9coce cancer ovaire": {
        "document_7834": 1
    },
    "m\u00e9nopause pr\u00e9coce cancer ovaire": {
        "document_7835": 1
    },
    "comment traite-t-on la m\u00e9nopause pr\u00e9coce induite par la chirurgie du cancer de l'ovaire": {
        "document_7836": 1
    },
    "traitement m\u00e9nopause pr\u00e9coce cancer ovaire": {
        "document_7837": 1
    },
    "traitement m\u00e9nopause cancer ovaire": {
        "document_7838": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai moyen d'extension du cancer de l'ovaire": {
        "document_7839": 1
    },
    "d\u00e9lai extension cancer ovaire": {
        "document_7840": 1
    },
    "d\u00e9lai extension ovaire": {
        "document_7841": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence d'apparition de la carcinose p\u00e9riton\u00e9ale dans le cancer de l'ovaire": {
        "document_7842": 1
    },
    "fr\u00e9quence carcinose p\u00e9riton\u00e9ale ovaire": {
        "document_7843": 1
    },
    "fr\u00e9quence carcinose ovaire": {
        "document_7844": 1
    },
    "quelles mutations g\u00e9n\u00e9tiques n\u00e9cessitent un suivi sp\u00e9cifique pour le cancer de l'ovaire": {
        "document_7845": 1
    },
    "mutations suivi sp\u00e9cifique ovaire": {
        "document_7846": 1
    },
    "mutations ovaire suivi": {
        "document_7847": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour l'examen clinique apr\u00e8s un traitement du cancer de l'ovaire": {
        "document_7848": 1
    },
    "fr\u00e9quence examen clinique apr\u00e8s cancer ovaire": {
        "document_7849": 1
    },
    "fr\u00e9quence examen cancer ovaire": {
        "document_7850": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence faut-il effectuer le dosage du ca 125 apr\u00e8s un traitement du cancer de l'ovaire": {
        "document_7851": 1
    },
    "fr\u00e9quence ca 125 apr\u00e8s cancer ovaire": {
        "document_7852": 1
    },
    "fr\u00e9quence ca 125 cancer ovaire": {
        "document_7853": 1
    },
    "dans quels cas l'imagerie est-elle recommand\u00e9e pour le suivi d'un cancer de l'ovaire": {
        "document_7854": 1
    },
    "quand imagerie pour suivi cancer ovaire": {
        "document_7855": 1
    },
    "imagerie suivi cancer ovaire": {
        "document_7856": 1
    },
    "quels sont les risques de d\u00e9velopper une leuc\u00e9mie aigu\u00eb my\u00e9loblastique apr\u00e8s un cancer de l'ovaire": {
        "document_7857": 1
    },
    "risques leuc\u00e9mie apr\u00e8s cancer ovaire": {
        "document_7858": 1
    },
    "leuc\u00e9mie post cancer ovaire": {
        "document_7859": 1
    },
    "quel est le risque de cancer colorectal chez les patientes ayant eu un cancer de l'ovaire avant 50 ans": {
        "document_7860": 1
    },
    "risque cancer colorectal apr\u00e8s cancer ovaire jeune": {
        "document_7861": 1
    },
    "cancer colorectal post ovaire jeune": {
        "document_7862": 1
    },
    "existe-t-il un lien entre le cancer de l'ovaire et le risque de cancer du sein en cas de mutation brca": {
        "document_7863": 1
    },
    "lien cancer ovaire et sein avec brca": {
        "document_7864": 1
    },
    "cancer ovaire sein brca": {
        "document_7865": 1
    },
    "sympt\u00f4mes ovaire": {
        "document_7868": 1
    },
    "quel examen d'imagerie est recommand\u00e9 en premi\u00e8re intention pour le diagnostic du cancer de l'ovaire": {
        "document_7869": 1
    },
    "examen imagerie cancer ovaire": {
        "document_7870": 1
    },
    "\u00e9chographie ovaire": {
        "document_7871": 1
    },
    "quelle est la prise en charge recommand\u00e9e en cas de l\u00e9sion ovarienne suspecte": {
        "document_7872": 1
    },
    "prise en charge l\u00e9sion ovarienne suspecte": {
        "document_7873": 1
    },
    "bilan ovaire suspect": {
        "document_7874": 1
    },
    "quel examen est utilis\u00e9 pour diagnostiquer la bpco": {
        "document_7875": 1
    },
    "quel examen diagnostic bpco": {
        "document_7966": 1
    },
    "diagnostic bpco": {
        "document_8183": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes les plus fr\u00e9quents de la bpco": {
        "document_7878": 1
    },
    "quels sympt\u00f4mes fr\u00e9quents bpco": {
        "document_7879": 1
    },
    "sympt\u00f4mes bpco": {
        "document_7931": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition d'une exacerbation fr\u00e9quente de bpco": {
        "document_7881": 1
    },
    "d\u00e9finition exacerbation fr\u00e9quente bpco": {
        "document_7882": 1
    },
    "exacerbation fr\u00e9quente bpco": {
        "document_7883": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation bdca en pneumologie": {
        "document_7884": 1
    },
    "que signifie bdca en pneumologie": {
        "document_7885": 1
    },
    "bdca signification pneumologie": {
        "document_7886": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre bdca et bdla dans le contexte de la bpco": {
        "document_7887": 1
    },
    "diff\u00e9rence bdca et bdla pour bpco": {
        "document_7888": 1
    },
    "bdca vs bdla bpco": {
        "document_7889": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation vems en pneumologie et quelle est sa traduction en anglais": {
        "document_7890": 1
    },
    "signification vems et traduction anglaise": {
        "document_7891": 1
    },
    "vems d\u00e9finition anglais": {
        "document_7892": 1
    },
    "quelle est la position de la bpco parmi les causes mondiales de d\u00e9c\u00e8s selon l'oms": {
        "document_7893": 1
    },
    "rang bpco causes d\u00e9c\u00e8s mondiales": {
        "document_7894": 1
    },
    "rang bpco d\u00e9c\u00e8s": {
        "document_7895": 1
    },
    "quel pourcentage des d\u00e9penses de sant\u00e9 europ\u00e9ennes est attribu\u00e9 \u00e0 la bpco": {
        "document_7896": 1
    },
    "pourcentage d\u00e9penses sant\u00e9 bpco europe": {
        "document_7897": 1
    },
    "co\u00fbt bpco europe": {
        "document_7898": 1
    },
    "quel est le co\u00fbt annuel estim\u00e9 de la bpco aux \u00e9tats-unis": {
        "document_7899": 1
    },
    "co\u00fbt annuel bpco usa": {
        "document_7900": 1
    },
    "co\u00fbt bpco usa": {
        "document_7901": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de la bpco en france": {
        "document_7902": 1
    },
    "pr\u00e9valence bpco france": {
        "document_7903": 1
    },
    "pr\u00e9valence bpco": {
        "document_7904": 1
    },
    "quel est le taux de sous-diagnostic de la bpco": {
        "document_7905": 1
    },
    "taux sous-diagnostic bpco": {
        "document_7906": 1
    },
    "sous-diagnostic bpco": {
        "document_7907": 1
    },
    "quel est le pourcentage de patients bpco recevant une corticoth\u00e9rapie inhal\u00e9e excessive": {
        "document_7908": 1
    },
    "exc\u00e8s corticoth\u00e9rapie inhal\u00e9e bpco": {
        "document_7909": 1
    },
    "corticoth\u00e9rapie bpco": {
        "document_7910": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour d\u00e9pister la bpco par spirom\u00e9trie": {
        "document_7911": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pistage bpco spirom\u00e9trie": {
        "document_7912": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pistage bpco": {
        "document_8164": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque justifiant un d\u00e9pistage de la bpco": {
        "document_7914": 1
    },
    "facteurs risque d\u00e9pistage bpco": {
        "document_7915": 1
    },
    "risques bpco d\u00e9pistage": {
        "document_7916": 1
    },
    "quel est l'outil recommand\u00e9 pour le d\u00e9pistage initial de la bpco en cabinet": {
        "document_7917": 1
    },
    "outil d\u00e9pistage bpco cabinet": {
        "document_7918": 1
    },
    "outil d\u00e9pistage bpco": {
        "document_7919": 1
    },
    "quel examen est utilis\u00e9 pour le d\u00e9pistage de la bpco": {
        "document_7920": 1
    },
    "quel examen d\u00e9pistage bpco": {
        "document_7921": 1
    },
    "examen d\u00e9pistage bpco": {
        "document_7922": 1
    },
    "quelle est la valeur seuil du rapport vems/cvf pour diagnostiquer une bpco": {
        "document_7923": 1
    },
    "valeur seuil vems/cvf bpco": {
        "document_7924": 1
    },
    "seuil vems/cvf bpco": {
        "document_7925": 1
    },
    "o\u00f9 peut-on r\u00e9aliser un d\u00e9pistage de la bpco": {
        "document_7926": 1
    },
    "o\u00f9 d\u00e9pister bpco": {
        "document_7927": 1
    },
    "lieu d\u00e9pistage bpco": {
        "document_7928": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes de la bronchopneumopathie chronique obstructive": {
        "document_7929": 1
    },
    "sympt\u00f4mes principaux bpco": {
        "document_7930": 1
    },
    "quelles sont les comorbidit\u00e9s cardiovasculaires fr\u00e9quemment associ\u00e9es \u00e0 la bpco": {
        "document_7932": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s cardiovasculaires bpco": {
        "document_7933": 1
    },
    "comorbidit\u00e9s bpco": {
        "document_7934": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents familiaux sont importants \u00e0 rechercher chez un patient atteint de bpco": {
        "document_7935": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux bpco": {
        "document_7936": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents bpco": {
        "document_7937": 1
    },
    "quelle est la signification de spo2 dans l'examen clinique": {
        "document_7938": 1
    },
    "que signifie spo2 examen clinique": {
        "document_7939": 1
    },
    "spo2 signification": {
        "document_7940": 1
    },
    "quels sont les signes \u00e0 rechercher lors de l'auscultation pulmonaire dans la bpco": {
        "document_7941": 1
    },
    "signes auscultation pulmonaire bpco": {
        "document_7942": 1
    },
    "signes auscultation bpco": {
        "document_7943": 1
    },
    "comment calculer le risque cardiovasculaire dans l'examen clinique de la bpco": {
        "document_7944": 1
    },
    "calcul risque cardiovasculaire bpco": {
        "document_7945": 1
    },
    "risque cardiovasculaire bpco": {
        "document_7946": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes diff\u00e9renciant l'asthme de la bpco": {
        "document_7947": 1
    },
    "diff\u00e9rences sympt\u00f4mes asthme bpco": {
        "document_7948": 1
    },
    "sympt\u00f4mes asthme vs bpco": {
        "document_7949": 1
    },
    "comment diagnostiquer une dilatation des bronches": {
        "document_7950": 1
    },
    "diagnostic dilatation bronches": {
        "document_7951": 1
    },
    "test dilatation bronches": {
        "document_7952": 1
    },
    "quels examens permettent de diff\u00e9rencier une bpco d'une insuffisance cardiaque chronique": {
        "document_7953": 1
    },
    "examens bpco vs insuffisance cardiaque": {
        "document_7954": 1
    },
    "tests bpco insuffisance cardiaque": {
        "document_7955": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes diff\u00e9renciant l'embolie pulmonaire de l'exacerbation de bpco": {
        "document_7956": 1
    },
    "sympt\u00f4mes embolie pulmonaire vs bpco": {
        "document_7957": 1
    },
    "embolie pulmonaire bpco diff\u00e9rences": {
        "document_7958": 1
    },
    "comment distinguer une pneumonie aigu\u00eb communautaire d'une exacerbation de bpco": {
        "document_7959": 1
    },
    "diff\u00e9rencier pneumonie et bpco": {
        "document_7960": 1
    },
    "pneumonie vs bpco diagnostic": {
        "document_7961": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques permettant de diff\u00e9rencier un \u0153d\u00e8me pulmonaire cardiog\u00e9nique d'une exacerbation de bpco": {
        "document_7962": 1
    },
    "signes \u0153d\u00e8me pulmonaire vs bpco": {
        "document_7963": 1
    },
    "\u0153d\u00e8me pulmonaire bpco diff\u00e9rences": {
        "document_7964": 1
    },
    "quel est l'examen de r\u00e9f\u00e9rence pour diagnostiquer et suivre la bpco": {
        "document_7965": 1
    },
    "examen diagnostic bpco": {
        "document_7967": 1
    },
    "quelle est la cotation ccam pour la spirom\u00e9trie dans le cadre de la bpco": {
        "document_7968": 1
    },
    "cotation ccam spirom\u00e9trie bpco": {
        "document_7969": 1
    },
    "cotation spirom\u00e9trie bpco": {
        "document_7970": 1
    },
    "quels examens sont utilis\u00e9s pour rechercher les complications de la bpco": {
        "document_7971": 1
    },
    "examens complications bpco": {
        "document_7973": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser des gaz du sang chez un patient atteint de bpco": {
        "document_7974": 1
    },
    "indications gaz du sang bpco": {
        "document_7975": 1
    },
    "indications gaz sang bpco": {
        "document_7976": 1
    },
    "\u00e0 partir de quel stade d'obstruction bronchique faut-il envisager des gaz du sang dans la bpco": {
        "document_7977": 1
    },
    "stade bpco pour gaz du sang": {
        "document_7978": 1
    },
    "stade bpco gaz sang": {
        "document_7979": 1
    },
    "quelle valeur de saturation en oxyg\u00e8ne justifie la r\u00e9alisation de gaz du sang dans la bpco": {
        "document_7980": 1
    },
    "spo2 pour gaz du sang bpco": {
        "document_7981": 1
    },
    "spo2 gaz sang bpco": {
        "document_7982": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser un scanner thoracique chez un patient atteint de bpco": {
        "document_7983": 1
    },
    "indications scanner thoracique bpco": {
        "document_7984": 1
    },
    "indications scanner bpco": {
        "document_7985": 1
    },
    "comment d\u00e9pister un d\u00e9ficit en alpha-1 antitrypsine chez un patient atteint de bpco": {
        "document_7986": 1
    },
    "d\u00e9pistage d\u00e9ficit alpha-1 antitrypsine bpco": {
        "document_7987": 1
    },
    "test alpha-1 antitrypsine bpco": {
        "document_7988": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires peuvent \u00eatre envisag\u00e9s pour le suivi d'un patient atteint de bpco": {
        "document_7989": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires suivi bpco": {
        "document_7990": 1
    },
    "examens suivi bpco": {
        "document_7991": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes du suivi apr\u00e8s une hospitalisation pour bpco": {
        "document_7992": 1
    },
    "\u00e9tapes suivi apr\u00e8s hospitalisation bpco": {
        "document_7993": 1
    },
    "suivi post-hospitalisation bpco": {
        "document_7994": 1
    },
    "quand doit avoir lieu la consultation de suivi avec le pneumologue apr\u00e8s une exacerbation de bpco": {
        "document_7995": 1
    },
    "d\u00e9lai consultation pneumologue apr\u00e8s bpco": {
        "document_7996": 1
    },
    "d\u00e9lai pneumologue post-bpco": {
        "document_7997": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s du suivi \u00e0 domicile apr\u00e8s une hospitalisation pour bpco": {
        "document_7998": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments suivi domicile post-bpco": {
        "document_7999": 1
    },
    "suivi domicile bpco": {
        "document_8000": 1
    },
    "quels sont les principaux \u00e9l\u00e9ments du traitement de fond de la bpco selon les recommandations gold": {
        "document_8001": 1
    },
    "traitement de fond bpco recommandations gold": {
        "document_8002": 1
    },
    "traitement bpco gold": {
        "document_8003": 1
    },
    "quelles sont les vaccinations recommand\u00e9es pour les patients atteints de bpco": {
        "document_8004": 1
    },
    "vaccinations recommand\u00e9es bpco": {
        "document_8005": 1
    },
    "vaccins bpco": {
        "document_8006": 1
    },
    "quelle est l'importance de la r\u00e9habilitation respiratoire dans la prise en charge de la bpco": {
        "document_8007": 1
    },
    "importance r\u00e9habilitation respiratoire bpco": {
        "document_8008": 1
    },
    "r\u00e9habilitation bpco": {
        "document_8009": 1
    },
    "quelles sont les diff\u00e9rentes formes de bronchodilatateurs disponibles pour le traitement de la bpco": {
        "document_8010": 1
    },
    "formes bronchodilatateurs bpco": {
        "document_8011": 1
    },
    "formes bronchodilatateurs": {
        "document_8012": 1
    },
    "quelle est l'importance de la technique d'inhalation dans le traitement de la bpco": {
        "document_8013": 1
    },
    "importance technique inhalation bpco": {
        "document_8014": 1
    },
    "technique inhalation bpco": {
        "document_8015": 1
    },
    "comment d\u00e9terminer le traitement minimal efficace pour la bpco": {
        "document_8016": 1
    },
    "traitement minimal efficace bpco": {
        "document_8017": 1
    },
    "traitement minimal bpco": {
        "document_8018": 1
    },
    "quels sont les traitements de fond recommand\u00e9s pour la bpco avec dyspn\u00e9e intermittente": {
        "document_8019": 1
    },
    "traitements bpco dyspn\u00e9e intermittente": {
        "document_8020": 1
    },
    "traitements bpco dyspn\u00e9e": {
        "document_8021": 1
    },
    "quelle est l'utilisation des bdca dans le traitement de la bpco": {
        "document_8022": 1
    },
    "utilisation bdca dans bpco": {
        "document_8023": 1
    },
    "bdca bpco": {
        "document_8024": 1
    },
    "comment g\u00e9rer la dyspn\u00e9e intermittente dans la bpco": {
        "document_8025": 1
    },
    "gestion dyspn\u00e9e intermittente bpco": {
        "document_8026": 1
    },
    "dyspn\u00e9e bpco traitement": {
        "document_8027": 1
    },
    "quels sont les traitements de premi\u00e8re ligne pour la bpco": {
        "document_8028": 1
    },
    "traitements premi\u00e8re ligne bpco": {
        "document_8029": 1
    },
    "traitements bpco": {
        "document_8030": 1
    },
    "que faire si le traitement initial de la bpco est insuffisant": {
        "document_8031": 1
    },
    "que faire si traitement bpco insuffisant": {
        "document_8032": 1
    },
    "bpco traitement insuffisant": {
        "document_8033": 1
    },
    "comment am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 du traitement de la bpco": {
        "document_8034": 1
    },
    "am\u00e9liorer efficacit\u00e9 traitement bpco": {
        "document_8035": 1
    },
    "am\u00e9liorer traitement bpco": {
        "document_8036": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour passer d'une monoth\u00e9rapie \u00e0 une bith\u00e9rapie dans le traitement de la bpco": {
        "document_8037": 1
    },
    "crit\u00e8res bith\u00e9rapie bpco": {
        "document_8039": 1
    },
    "dans quels cas faut-il demander un avis pneumologique pour un patient atteint de bpco": {
        "document_8040": 1
    },
    "quand avis pneumologique bpco": {
        "document_8041": 1
    },
    "avis pneumologique bpco": {
        "document_8042": 1
    },
    "quel est le risque associ\u00e9 \u00e0 l'utilisation de cortico\u00efdes inhal\u00e9s dans le traitement de la bpco": {
        "document_8043": 1
    },
    "risque cortico\u00efdes inhal\u00e9s bpco": {
        "document_8044": 1
    },
    "risque cortico\u00efdes bpco": {
        "document_8045": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour la bpco de groupe e avec \u00e9osinophilie": {
        "document_8046": 1
    },
    "traitements bpco groupe e \u00e9osinophilie": {
        "document_8047": 1
    },
    "traitements bpco \u00e9osinophilie": {
        "document_8048": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables pouvant conduire \u00e0 l'arr\u00eat des cortico\u00efdes dans le traitement de la bpco": {
        "document_8049": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables arr\u00eat cortico\u00efdes bpco": {
        "document_8050": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables cortico\u00efdes bpco": {
        "document_8051": 1
    },
    "quels traitements de pr\u00e9vention des exacerbations de la bpco peuvent \u00eatre prescrits par un pneumologue": {
        "document_8052": 1
    },
    "traitements pr\u00e9vention exacerbations bpco": {
        "document_8053": 1
    },
    "pr\u00e9vention exacerbations bpco": {
        "document_8054": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 consid\u00e9rer dans la balance b\u00e9n\u00e9fice-risque des corticost\u00e9ro\u00efdes inhal\u00e9s pour la bpco": {
        "document_8055": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments balance b\u00e9n\u00e9fice-risque csi bpco": {
        "document_8056": 1
    },
    "b\u00e9n\u00e9fice-risque csi bpco": {
        "document_8057": 1
    },
    "quelle est l'alternative th\u00e9rapeutique envisag\u00e9e pour remplacer les corticost\u00e9ro\u00efdes inhal\u00e9s dans le traitement de la bpco": {
        "document_8058": 1
    },
    "alternative aux csi dans bpco": {
        "document_8059": 1
    },
    "alternative csi bpco": {
        "document_8060": 1
    },
    "dans quel contexte l'\u00e9osinophilie doit-elle \u00eatre mesur\u00e9e pour \u00e9valuer son int\u00e9r\u00eat dans la bpco": {
        "document_8061": 1
    },
    "quand mesurer \u00e9osinophilie bpco": {
        "document_8062": 1
    },
    "mesure \u00e9osinophilie bpco": {
        "document_8063": 1
    },
    "quels traitements de la bpco sont r\u00e9serv\u00e9s au pneumologue": {
        "document_8064": 1
    },
    "traitements bpco r\u00e9serv\u00e9s pneumologue": {
        "document_8065": 1
    },
    "traitements pneumologue bpco": {
        "document_8066": 1
    },
    "qui peut prescrire et renouveler les traitements sp\u00e9cifiques de la bpco": {
        "document_8067": 1
    },
    "qui prescrit traitements sp\u00e9cifiques bpco": {
        "document_8068": 1
    },
    "prescription bpco pneumologue": {
        "document_8069": 1
    },
    "quels sont les traitements de la bpco n\u00e9cessitant l'intervention d'un pneumologue": {
        "document_8070": 1
    },
    "traitements bpco par pneumologue": {
        "document_8071": 1
    },
    "bpco traitements pneumologue": {
        "document_8072": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour envisager une oxyg\u00e9noth\u00e9rapie longue dur\u00e9e dans la bpco": {
        "document_8073": 1
    },
    "crit\u00e8res oxyg\u00e9noth\u00e9rapie longue dur\u00e9e bpco": {
        "document_8074": 1
    },
    "crit\u00e8res oxyg\u00e9noth\u00e9rapie bpco": {
        "document_8075": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e quotidienne recommand\u00e9e pour l'oxyg\u00e9noth\u00e9rapie longue dur\u00e9e dans la bpco": {
        "document_8076": 1
    },
    "dur\u00e9e quotidienne oxyg\u00e9noth\u00e9rapie bpco": {
        "document_8077": 1
    },
    "dur\u00e9e oxyg\u00e9noth\u00e9rapie bpco": {
        "document_8078": 1
    },
    "quelle est la cible de saturation en oxyg\u00e8ne au repos pour un patient bpco sous oxyg\u00e9noth\u00e9rapie": {
        "document_8079": 1
    },
    "cible saturation oxyg\u00e8ne bpco": {
        "document_8080": 1
    },
    "cible spo2 bpco": {
        "document_8081": 1
    },
    "quels sont les traitements sp\u00e9cialis\u00e9s pour la bpco": {
        "document_8082": 1
    },
    "traitements sp\u00e9cialis\u00e9s bpco": {
        "document_8083": 1
    },
    "traitements bpco sp\u00e9cialiste": {
        "document_8084": 1
    },
    "quelles sont les indications pour la ventilation m\u00e9canique dans la bpco": {
        "document_8085": 1
    },
    "indications ventilation m\u00e9canique bpco": {
        "document_8086": 1
    },
    "ventilation m\u00e9canique bpco": {
        "document_8087": 1
    },
    "quand faut-il recourir \u00e0 un sp\u00e9cialiste pour le traitement de la bpco": {
        "document_8088": 1
    },
    "quand consulter sp\u00e9cialiste bpco": {
        "document_8089": 1
    },
    "sp\u00e9cialiste bpco quand": {
        "document_8090": 1
    },
    "quels sont les opio\u00efdes recommand\u00e9s pour le traitement de la dyspn\u00e9e r\u00e9fractaire dans la bpco": {
        "document_8091": 1
    },
    "opio\u00efdes pour dyspn\u00e9e bpco": {
        "document_8092": 1
    },
    "opio\u00efdes bpco": {
        "document_8093": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e des opio\u00efdes dans le traitement de la bpco": {
        "document_8094": 1
    },
    "dose opio\u00efdes bpco": {
        "document_8096": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de la splf 2021 concernant l'utilisation des opio\u00efdes dans la bpco": {
        "document_8097": 1
    },
    "recommandations splf opio\u00efdes bpco": {
        "document_8098": 1
    },
    "splf opio\u00efdes bpco": {
        "document_8099": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels \u00e0 \u00e9liminer lors d'une exacerbation de bpco": {
        "document_8100": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels exacerbation bpco": {
        "document_8101": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels bpco": {
        "document_8102": 1
    },
    "comment exclure un syndrome coronarien aigu chez un patient atteint de bpco": {
        "document_8103": 1
    },
    "exclure syndrome coronarien aigu bpco": {
        "document_8104": 1
    },
    "syndrome coronarien bpco": {
        "document_8105": 1
    },
    "quel biomarqueur utiliser pour \u00e9valuer une possible insuffisance cardiaque chez un patient bpco": {
        "document_8106": 1
    },
    "biomarqueur insuffisance cardiaque bpco": {
        "document_8107": 1
    },
    "nt-probnp bpco": {
        "document_8108": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs d\u00e9clenchants d'une exacerbation de bpco": {
        "document_8109": 1
    },
    "facteurs d\u00e9clenchants exacerbation bpco": {
        "document_8110": 1
    },
    "d\u00e9clencheurs exacerbation bpco": {
        "document_8111": 1
    },
    "comment traiter une exacerbation de bpco due \u00e0 une infection virale": {
        "document_8112": 1
    },
    "traitement exacerbation bpco virale": {
        "document_8113": 1
    },
    "traiter bpco virale": {
        "document_8114": 1
    },
    "quels sont les facteurs favorisant les exacerbations aigu\u00ebs de bpco": {
        "document_8115": 1
    },
    "facteurs favorisants eabpco": {
        "document_8116": 1
    },
    "facteurs eabpco": {
        "document_8117": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'hospitalisation pour une exacerbation de bpco": {
        "document_8118": 1
    },
    "crit\u00e8res hospitalisation exacerbation bpco": {
        "document_8119": 1
    },
    "crit\u00e8res hospitalisation bpco": {
        "document_8120": 1
    },
    "quels documents doivent accompagner un patient hospitalis\u00e9 pour une exacerbation de bpco": {
        "document_8121": 1
    },
    "documents accompagnant patient bpco hospitalis\u00e9": {
        "document_8122": 1
    },
    "documents patient bpco hospitalis\u00e9": {
        "document_8123": 1
    },
    "quelles informations sur le patient faut-il inclure dans le courrier d'hospitalisation pour une exacerbation de bpco": {
        "document_8124": 1
    },
    "informations courrier hospitalisation bpco": {
        "document_8125": 1
    },
    "infos courrier bpco hospitalisation": {
        "document_8126": 1
    },
    "quels examens biologiques sont recommand\u00e9s lors d'une exacerbation de bpco": {
        "document_8127": 1
    },
    "examens bio exacerbation bpco": {
        "document_8128": 1
    },
    "bio exacerbation bpco": {
        "document_8129": 1
    },
    "dans quels cas faut-il r\u00e9aliser un ecg lors d'une exacerbation de bpco": {
        "document_8130": 1
    },
    "quand ecg exacerbation bpco": {
        "document_8131": 1
    },
    "ecg exacerbation bpco": {
        "document_8132": 1
    },
    "quand une radiographie thoracique est-elle indiqu\u00e9e lors d'une exacerbation de bpco": {
        "document_8133": 1
    },
    "indication radio thorax exacerbation bpco": {
        "document_8134": 1
    },
    "radio exacerbation bpco": {
        "document_8135": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e pour l'antibioth\u00e9rapie lors d'une exacerbation de bpco": {
        "document_8136": 1
    },
    "dur\u00e9e antibioth\u00e9rapie exacerbation bpco": {
        "document_8137": 1
    },
    "dur\u00e9e antibiotiques bpco": {
        "document_8138": 1
    },
    "quelle est la posologie de prednisone recommand\u00e9e pour traiter une exacerbation marqu\u00e9e de bpco": {
        "document_8139": 1
    },
    "dose prednisone exacerbation bpco": {
        "document_8140": 1
    },
    "dose prednisone bpco": {
        "document_8141": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour d\u00e9buter une antibioth\u00e9rapie lors d'une exacerbation de bpco": {
        "document_8142": 1
    },
    "crit\u00e8res antibioth\u00e9rapie exacerbation bpco": {
        "document_8143": 1
    },
    "quand antibiotiques bpco": {
        "document_8144": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments essentiels d'un plan d'action personnalis\u00e9 pour la bpco": {
        "document_8145": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments plan d'action bpco": {
        "document_8146": 1
    },
    "plan action bpco": {
        "document_8147": 1
    },
    "dans quelles conditions un patient atteint de bpco peut-il rester \u00e0 domicile lors d'une exacerbation": {
        "document_8148": 1
    },
    "conditions traitement exacerbation bpco domicile": {
        "document_8149": 1
    },
    "exacerbation bpco domicile": {
        "document_8150": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res justifiant le recours aux urgences pour un patient atteint de bpco": {
        "document_8151": 1
    },
    "crit\u00e8res urgences bpco": {
        "document_8152": 1
    },
    "urgences bpco": {
        "document_8153": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour effectuer une spirom\u00e9trie chez les patients atteints de bpco": {
        "document_8154": 1
    },
    "fr\u00e9quence spirom\u00e9trie bpco": {
        "document_8155": 1
    },
    "spirom\u00e9trie annuelle bpco": {
        "document_8156": 1
    },
    "quels sont les param\u00e8tres \u00e0 \u00e9valuer lors du suivi d'un patient atteint de bpco": {
        "document_8157": 1
    },
    "param\u00e8tres suivi bpco": {
        "document_8158": 1
    },
    "suivi bpco param\u00e8tres": {
        "document_8159": 1
    },
    "quelle est l'importance de l'\u00e9valuation de l'imc dans le suivi des patients atteints de bpco": {
        "document_8160": 1
    },
    "importance imc suivi bpco": {
        "document_8161": 1
    },
    "imc bpco suivi": {
        "document_8162": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour d\u00e9pister la bpco": {
        "document_8163": 1
    },
    "d\u00e9pistage bpco": {
        "document_8165": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s pour le diagnostic de la bpco": {
        "document_8166": 1
    },
    "examens diagnostic bpco": {
        "document_8167": 1
    },
    "quelle est la prise en charge th\u00e9rapeutique de la bpco": {
        "document_8169": 1
    },
    "traitement bpco": {
        "document_8186": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments essentiels d'un carnet de suivi pour les patients atteints de bpco": {
        "document_8172": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments carnet suivi bpco": {
        "document_8173": 1
    },
    "carnet suivi bpco": {
        "document_8174": 1
    },
    "quels conseils donner aux patients bpco pour arr\u00eater de fumer et \u00e9viter le tabagisme passif": {
        "document_8175": 1
    },
    "conseils arr\u00eat tabac bpco": {
        "document_8176": 1
    },
    "arr\u00eat tabac bpco": {
        "document_8177": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour l'activit\u00e9 physique et la r\u00e9habilitation respiratoire chez les patients bpco": {
        "document_8178": 1
    },
    "activit\u00e9 physique bpco": {
        "document_8179": 1
    },
    "exercice bpco": {
        "document_8180": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques de la bpco": {
        "document_8181": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostiques bpco": {
        "document_8182": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour la bpco stable": {
        "document_8184": 1
    },
    "traitements bpco stable": {
        "document_8185": 1
    },
    "comment optimiser la prise en charge m\u00e9dicamenteuse de la bpco": {
        "document_8187": 1
    },
    "optimisation traitement bpco": {
        "document_8188": 1
    },
    "optimiser bpco": {
        "document_8189": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition m\u00e9dicale de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8190": 1
    },
    "d\u00e9finition dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8191": 1
    },
    "d\u00e9finition de": {
        "document_8192": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e minimale des sympt\u00f4mes pour diagnostiquer une dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8193": 1
    },
    "dur\u00e9e sympt\u00f4mes dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8194": 1
    },
    "dur\u00e9e de": {
        "document_8195": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de la dysfonction \u00e9rectile chez les hommes de plus de 70 ans": {
        "document_8196": 1
    },
    "pr\u00e9valence de hommes 70+": {
        "document_8197": 1
    },
    "pr\u00e9valence de 70+": {
        "document_8198": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque de dysfonction \u00e9rectile ind\u00e9pendants de l'\u00e2ge": {
        "document_8199": 1
    },
    "facteurs risque dysfonction \u00e9rectile hors \u00e2ge": {
        "document_8200": 1
    },
    "risques dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8201": 1
    },
    "quel est le pourcentage de patients diab\u00e9tiques souffrant de dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8202": 1
    },
    "pourcentage diab\u00e9tiques avec dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8203": 1
    },
    "diab\u00e8te dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8204": 1
    },
    "la dysfonction \u00e9rectile est-elle un marqueur de risque cardiovasculaire": {
        "document_8205": 1
    },
    "dysfonction \u00e9rectile marqueur risque cardiovasculaire": {
        "document_8206": 1
    },
    "de risque cardiovasculaire": {
        "document_8207": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation de en urologie": {
        "document_8208": 1
    },
    "que signifie de en urologie": {
        "document_8209": 1
    },
    "de signification urologie": {
        "document_8210": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation ipde5 dans le traitement de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8211": 1
    },
    "que veut dire ipde5": {
        "document_8212": 1
    },
    "ipde5 signification": {
        "document_8213": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'abr\u00e9viation mcv en cardiologie": {
        "document_8214": 1
    },
    "que signifie mcv en cardiologie": {
        "document_8215": 1
    },
    "mcv d\u00e9finition cardiologie": {
        "document_8216": 1
    },
    "comment diagnostiquer la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8217": 1
    },
    "diagnostic dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8228": 1
    },
    "quelles questions poser pour diagnostiquer la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8220": 1
    },
    "questions diagnostic dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8221": 1
    },
    "questions dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8222": 1
    },
    "la dysfonction \u00e9rectile peut-elle \u00eatre diagnostiqu\u00e9e par simple interrogatoire": {
        "document_8223": 1
    },
    "dysfonction \u00e9rectile diagnostic interrogatoire": {
        "document_8224": 1
    },
    "interrogatoire dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8240": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour \u00e9tablir un diagnostic positif de dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8226": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostic dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8227": 1
    },
    "quelles questions poser au patient pour caract\u00e9riser une dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8229": 1
    },
    "questions caract\u00e9riser dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8230": 1
    },
    "caract\u00e9riser dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8231": 1
    },
    "comment \u00e9valuer le retentissement psychologique d'une dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8232": 1
    },
    "\u00e9valuer impact psychologique dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8233": 1
    },
    "impact psychologique dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8234": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes courants de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8235": 1
    },
    "sympt\u00f4mes dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8237": 1
    },
    "comment mener un interrogatoire efficace pour \u00e9valuer la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8238": 1
    },
    "quels examens cliniques sont recommand\u00e9s pour diagnostiquer la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8241": 1
    },
    "examens cliniques dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8242": 1
    },
    "examens dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8243": 1
    },
    "quels sont les principaux troubles sexuels masculins \u00e0 \u00e9valuer lors d'un examen clinique": {
        "document_8244": 1
    },
    "troubles sexuels masculins \u00e0 \u00e9valuer": {
        "document_8245": 1
    },
    "troubles sexuels masculins": {
        "document_8246": 1
    },
    "quelles questions poser pour \u00e9valuer les troubles de l'\u00e9jaculation chez un patient": {
        "document_8247": 1
    },
    "questions troubles \u00e9jaculation": {
        "document_8248": 1
    },
    "troubles \u00e9jaculation": {
        "document_8249": 1
    },
    "comment d\u00e9pister une possible maladie de lapeyronie lors d'un examen clinique": {
        "document_8250": 1
    },
    "d\u00e9pistage lapeyronie examen clinique": {
        "document_8251": 1
    },
    "d\u00e9pistage lapeyronie": {
        "document_8252": 1
    },
    "comment caract\u00e9riser une dysfonction \u00e9rectile primaire ou secondaire": {
        "document_8253": 1
    },
    "dysfonction \u00e9rectile primaire ou secondaire": {
        "document_8254": 1
    },
    "de primaire secondaire": {
        "document_8255": 1
    },
    "quels sont les signes \u00e9vocateurs d'une dysfonction \u00e9rectile d'origine psychog\u00e8ne": {
        "document_8256": 1
    },
    "signes dysfonction \u00e9rectile psychog\u00e8ne": {
        "document_8257": 1
    },
    "de psychog\u00e8ne signes": {
        "document_8258": 1
    },
    "quel est le pronostic d'une dysfonction \u00e9rectile avec capacit\u00e9 \u00e9rectile r\u00e9siduelle": {
        "document_8259": 1
    },
    "pronostic de avec \u00e9rection r\u00e9siduelle": {
        "document_8260": 1
    },
    "pronostic de r\u00e9siduelle": {
        "document_8261": 1
    },
    "quels \u00e9l\u00e9ments importants faut-il inclure dans l'anamn\u00e8se de la vie sexuelle ant\u00e9rieure d'un patient": {
        "document_8262": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments anamn\u00e8se vie sexuelle ant\u00e9rieure": {
        "document_8263": 1
    },
    "anamn\u00e8se vie sexuelle": {
        "document_8264": 1
    },
    "comment aborder de mani\u00e8re appropri\u00e9e le sujet d'une \u00e9ventuelle agression sexuelle lors d'un entretien m\u00e9dical": {
        "document_8265": 1
    },
    "aborder agression sexuelle entretien m\u00e9dical": {
        "document_8266": 1
    },
    "aborder agression sexuelle": {
        "document_8267": 1
    },
    "quelles sont les informations essentielles \u00e0 recueillir concernant l'histoire sexuelle d'un patient souffrant de dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8268": 1
    },
    "informations histoire sexuelle dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8269": 1
    },
    "histoire sexuelle dysfonction": {
        "document_8270": 1
    },
    "quels sont les impacts psychologiques de la dysfonction \u00e9rectile sur la qualit\u00e9 de vie": {
        "document_8271": 1
    },
    "impacts psychologiques dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8272": 1
    },
    "impacts psychologiques de": {
        "document_8273": 1
    },
    "quelles sont les raisons courantes motivant une consultation pour dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8274": 1
    },
    "raisons consultation dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8275": 1
    },
    "raisons consultation de": {
        "document_8276": 1
    },
    "comment \u00e9valuer le retentissement de la dysfonction \u00e9rectile sur le couple": {
        "document_8277": 1
    },
    "\u00e9valuation impact couple dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8278": 1
    },
    "impact couple de": {
        "document_8279": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents abdomino-pelviens \u00e0 consid\u00e9rer dans l'\u00e9valuation d'une dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8280": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents abdomino-pelviens dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8281": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents abdomino-pelviens": {
        "document_8282": 1
    },
    "quels traitements m\u00e9dicamenteux peuvent causer une dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8283": 1
    },
    "m\u00e9dicaments causant dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8284": 1
    },
    "m\u00e9dicaments dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8285": 1
    },
    "quels facteurs de risque cardiovasculaires sont associ\u00e9s \u00e0 la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8286": 1
    },
    "facteurs risque cardiovasculaires dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8287": 1
    },
    "risques cardiovasculaires \u00e9rection": {
        "document_8288": 1
    },
    "quels m\u00e9dicaments psychotropes peuvent causer une dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8289": 1
    },
    "psychotropes causant dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8290": 1
    },
    "psychotropes dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8291": 1
    },
    "comment les traitements en cours peuvent-ils affecter la fonction \u00e9rectile": {
        "document_8292": 1
    },
    "traitements affectant fonction \u00e9rectile": {
        "document_8293": 1
    },
    "traitements fonction \u00e9rectile": {
        "document_8294": 1
    },
    "quelles sont les options de traitement pour la dysfonction \u00e9rectile li\u00e9e aux m\u00e9dicaments": {
        "document_8295": 1
    },
    "options traitement dysfonction \u00e9rectile m\u00e9dicamenteuse": {
        "document_8296": 1
    },
    "traitement dysfonction \u00e9rectile m\u00e9dicaments": {
        "document_8297": 1
    },
    "quels sont les principaux signes cliniques d'un d\u00e9ficit androg\u00e9nique": {
        "document_8298": 1
    },
    "signes cliniques d\u00e9ficit androg\u00e9nique": {
        "document_8299": 1
    },
    "signes d\u00e9ficit androg\u00e9nique": {
        "document_8300": 1
    },
    "quelles sont les causes possibles d'un d\u00e9ficit androg\u00e9nique": {
        "document_8301": 1
    },
    "causes d\u00e9ficit androg\u00e9nique": {
        "document_8303": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes moins sp\u00e9cifiques d'un d\u00e9ficit androg\u00e9nique": {
        "document_8304": 1
    },
    "sympt\u00f4mes non sp\u00e9cifiques d\u00e9ficit androg\u00e9nique": {
        "document_8305": 1
    },
    "sympt\u00f4mes non sp\u00e9cifiques androg\u00e9nique": {
        "document_8306": 1
    },
    "quel questionnaire est recommand\u00e9 pour d\u00e9pister l'anxi\u00e9t\u00e9 et la d\u00e9pression chez les patients souffrant de dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8307": 1
    },
    "quel questionnaire pour d\u00e9pister anxi\u00e9t\u00e9 et d\u00e9pression": {
        "document_8308": 1
    },
    "questionnaire anxi\u00e9t\u00e9 d\u00e9pression": {
        "document_8309": 1
    },
    "quels \u00e9l\u00e9ments de la vie du patient faut-il examiner lors de l'\u00e9valuation d'une dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8310": 1
    },
    "quels \u00e9l\u00e9ments de vie examiner pour dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8311": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments vie dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8312": 1
    },
    "comment diff\u00e9rencier une personnalit\u00e9 anxieuse d'une anxi\u00e9t\u00e9 de performance sexuelle dans le cadre d'une dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8313": 1
    },
    "comment diff\u00e9rencier anxi\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale et de performance sexuelle": {
        "document_8314": 1
    },
    "diff\u00e9rence anxi\u00e9t\u00e9s dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8315": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 examiner lors d'un examen uro-g\u00e9nital pour une dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8316": 1
    },
    "examen uro-g\u00e9nital dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8317": 1
    },
    "examen uro-g\u00e9nital de": {
        "document_8318": 1
    },
    "quels sont les param\u00e8tres cardiovasculaires \u00e0 \u00e9valuer lors d'un examen pour dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8319": 1
    },
    "param\u00e8tres cardiovasculaires dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8320": 1
    },
    "cardio de": {
        "document_8321": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments de l'examen neurologique pour une dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8322": 1
    },
    "examen neurologique dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8323": 1
    },
    "neuro de": {
        "document_8324": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s en cas de testost\u00e9rone basse": {
        "document_8325": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires testost\u00e9rone basse": {
        "document_8326": 1
    },
    "examens testost\u00e9rone basse": {
        "document_8327": 1
    },
    "quel est le seuil de testost\u00e9rone n\u00e9cessitant des examens compl\u00e9mentaires": {
        "document_8328": 1
    },
    "seuil testost\u00e9rone examens compl\u00e9mentaires": {
        "document_8329": 1
    },
    "seuil testost\u00e9rone examens": {
        "document_8330": 1
    },
    "quels dosages hormonaux sont recommand\u00e9s en cas de testost\u00e9rone basse": {
        "document_8331": 1
    },
    "dosages hormonaux testost\u00e9rone basse": {
        "document_8332": 1
    },
    "dosages testost\u00e9rone basse": {
        "document_8333": 1
    },
    "dans quels cas un avis cardiologique est-il syst\u00e9matique pour la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8334": 1
    },
    "quand avis cardiologique dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8335": 1
    },
    "avis cardiologique dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8336": 1
    },
    "combien de facteurs de risque cardiovasculaires justifient un avis cardiologique pour la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8337": 1
    },
    "combien facteurs risque avis cardiologique": {
        "document_8338": 1
    },
    "nombre facteurs risque avis cardiologique": {
        "document_8339": 1
    },
    "quel examen compl\u00e9mentaire est envisag\u00e9 lors de l'avis cardiologique pour la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8340": 1
    },
    "quel examen avis cardiologique dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8341": 1
    },
    "examen avis cardiologique dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8342": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s en cas de suspicion de neuropathie p\u00e9riph\u00e9rique": {
        "document_8343": 1
    },
    "examens neuropathie p\u00e9riph\u00e9rique": {
        "document_8344": 1
    },
    "examens neuropathie": {
        "document_8345": 1
    },
    "quels sont les signes \u00e9vocateurs d'une neuropathie p\u00e9riph\u00e9rique chez un patient diab\u00e9tique": {
        "document_8346": 1
    },
    "signes neuropathie diab\u00e9tique": {
        "document_8347": 1
    },
    "signes neuropathie diab\u00e8te": {
        "document_8348": 1
    },
    "dans quels cas l'emg des membres inf\u00e9rieurs est-il indiqu\u00e9 pour la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8349": 1
    },
    "indications emg dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8350": 1
    },
    "emg dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8351": 1
    },
    "quelles sont les informations essentielles \u00e0 fournir aux patients sur la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8352": 1
    },
    "informations dysfonction \u00e9rectile patients": {
        "document_8353": 1
    },
    "info dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8354": 1
    },
    "comment expliquer la physiologie de l'\u00e9rection aux patients souffrant de dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8355": 1
    },
    "expliquer physiologie \u00e9rection patients": {
        "document_8356": 1
    },
    "expliquer \u00e9rection patients": {
        "document_8357": 1
    },
    "quelle est l'importance des pr\u00e9liminaires dans le traitement de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8358": 1
    },
    "importance pr\u00e9liminaires dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8359": 1
    },
    "pr\u00e9liminaires dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8360": 1
    },
    "quelles sont les recommandations alimentaires pour am\u00e9liorer la fonction \u00e9rectile": {
        "document_8361": 1
    },
    "alimentation pour am\u00e9liorer \u00e9rection": {
        "document_8362": 1
    },
    "alimentation \u00e9rection": {
        "document_8363": 1
    },
    "quels types d'activit\u00e9s physiques sont recommand\u00e9s pour traiter la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8364": 1
    },
    "activit\u00e9s physiques contre dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8365": 1
    },
    "sport dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8366": 1
    },
    "comment le sevrage tabagique peut-il am\u00e9liorer la fonction \u00e9rectile": {
        "document_8367": 1
    },
    "arr\u00eat tabac et fonction \u00e9rectile": {
        "document_8368": 1
    },
    "tabac \u00e9rection": {
        "document_8369": 1
    },
    "quels sont les effets des b\u00eatabloquants sur la fonction \u00e9rectile": {
        "document_8370": 1
    },
    "effets b\u00eatabloquants sur \u00e9rection": {
        "document_8371": 1
    },
    "b\u00eatabloquants \u00e9rection": {
        "document_8372": 1
    },
    "comment adapter le traitement antid\u00e9presseur en cas de dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8373": 1
    },
    "adapter antid\u00e9presseurs pour de": {
        "document_8374": 1
    },
    "antid\u00e9presseurs dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8375": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir face \u00e0 une dysfonction \u00e9rectile sous antipsychotiques": {
        "document_8376": 1
    },
    "g\u00e9rer de sous antipsychotiques": {
        "document_8377": 1
    },
    "antipsychotiques \u00e9rection": {
        "document_8378": 1
    },
    "quelles sont les options de prise en charge psychologique pour la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8379": 1
    },
    "options psychologiques dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8380": 1
    },
    "psychologie dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8381": 1
    },
    "comment g\u00e9rer la d\u00e9pression associ\u00e9e \u00e0 la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8382": 1
    },
    "gestion d\u00e9pression et dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8383": 1
    },
    "d\u00e9pression dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8384": 1
    },
    "quelle est l'approche th\u00e9rapeutique pour la dysthymie chronique avec dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8385": 1
    },
    "traitement dysthymie et dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8386": 1
    },
    "dysthymie dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8387": 1
    },
    "dans quels cas un avis psychiatrique est-il syst\u00e9matiquement recommand\u00e9 pour une dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8388": 1
    },
    "quand avis psychiatrique pour dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8389": 1
    },
    "avis psychiatrique dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8390": 1
    },
    "quelles sont les indications pour une psychoth\u00e9rapie dans le traitement de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8391": 1
    },
    "quand psychoth\u00e9rapie pour dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8392": 1
    },
    "psychoth\u00e9rapie dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8393": 1
    },
    "quelles sont les options th\u00e9rapeutiques recommand\u00e9es pour l'anxi\u00e9t\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8394": 1
    },
    "traitement anxi\u00e9t\u00e9 dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8395": 1
    },
    "traitement anxi\u00e9t\u00e9 \u00e9rectile": {
        "document_8396": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications \u00e0 l'utilisation des inhibiteurs de la phosphodiest\u00e9rase de type 5 (ipde-5)": {
        "document_8397": 1
    },
    "contre-indications ipde-5": {
        "document_8399": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables potentiels des inhibiteurs de la phosphodiest\u00e9rase de type 5 (ipde-5)": {
        "document_8400": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables ipde-5": {
        "document_8417": 1
    },
    "quelles sont les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avec le tadalafil chez les patients atteints de troubles cardiaques": {
        "document_8403": 1
    },
    "pr\u00e9cautions tadalafil troubles cardiaques": {
        "document_8404": 1
    },
    "tadalafil pr\u00e9cautions cardiaques": {
        "document_8405": 1
    },
    "quelles sont les conditions pour prescrire un ipde5 sans avis cardiologique pr\u00e9alable": {
        "document_8406": 1
    },
    "conditions prescription ipde5 sans avis cardio": {
        "document_8407": 1
    },
    "conditions ipde5 sans cardio": {
        "document_8408": 1
    },
    "quelles pr\u00e9cautions faut-il prendre avant de prescrire un ipde5 chez un patient polym\u00e9diqu\u00e9": {
        "document_8409": 1
    },
    "pr\u00e9cautions ipde5 patient polym\u00e9diqu\u00e9": {
        "document_8410": 1
    },
    "pr\u00e9cautions ipde5 polym\u00e9dication": {
        "document_8411": 1
    },
    "dans quels cas faut-il demander un avis sp\u00e9cialis\u00e9 avant de prescrire un ipde5": {
        "document_8412": 1
    },
    "cas avis sp\u00e9cialis\u00e9 avant ipde5": {
        "document_8413": 1
    },
    "avis sp\u00e9cialis\u00e9 ipde5": {
        "document_8414": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables courants des inhibiteurs de la pde-5": {
        "document_8415": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables courants ipde-5": {
        "document_8416": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence des effets ind\u00e9sirables des inhibiteurs de la pde-5": {
        "document_8418": 1
    },
    "fr\u00e9quence effets ind\u00e9sirables ipde-5": {
        "document_8419": 1
    },
    "fr\u00e9quence effets ipde-5": {
        "document_8420": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables graves rares des inhibiteurs de la pde-5": {
        "document_8421": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables graves rares ipde-5": {
        "document_8422": 1
    },
    "effets graves ipde-5": {
        "document_8423": 1
    },
    "quelle est la dose maximale recommand\u00e9e de tadalafil pour traiter la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8424": 1
    },
    "dose max tadalafil dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8425": 1
    },
    "dose max tadalafil": {
        "document_8426": 1
    },
    "quelle est la dose maximale recommand\u00e9e de sild\u00e9nafil pour traiter la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8427": 1
    },
    "dose max sild\u00e9nafil dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8428": 1
    },
    "dose max sild\u00e9nafil": {
        "document_8429": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'efficacit\u00e9 du tadalafil pour le traitement de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8430": 1
    },
    "dur\u00e9e efficacit\u00e9 tadalafil dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8431": 1
    },
    "dur\u00e9e efficacit\u00e9 tadalafil": {
        "document_8432": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e pour le tadalafil en continu dans le traitement de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8433": 1
    },
    "posologie tadalafil continu dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8434": 1
    },
    "dose tadalafil dysfonction": {
        "document_8435": 1
    },
    "dans quels cas le tadalafil en continu est-il particuli\u00e8rement recommand\u00e9 pour la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8436": 1
    },
    "indications tadalafil continu dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8437": 1
    },
    "quand tadalafil continu": {
        "document_8438": 1
    },
    "quel est le taux d'efficacit\u00e9 des inhibiteurs de la pde5 dans le traitement de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8439": 1
    },
    "efficacit\u00e9 ipde5 dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8440": 1
    },
    "efficacit\u00e9 ipde5": {
        "document_8441": 1
    },
    "quels sont les traitements sp\u00e9cifiques de la dysfonction \u00e9rectile n\u00e9cessitant une prise en charge sp\u00e9cialis\u00e9e": {
        "document_8442": 1
    },
    "traitements sp\u00e9cialis\u00e9s dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8443": 1
    },
    "traitements sp\u00e9cialis\u00e9s de": {
        "document_8444": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 des injections intra-caverneuses dans le traitement de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8445": 1
    },
    "efficacit\u00e9 injections intra-caverneuses de": {
        "document_8446": 1
    },
    "efficacit\u00e9 iic de": {
        "document_8447": 1
    },
    "quelles sont les contre-indications des prostaglandines en cr\u00e8mes intra-ur\u00e9trales pour le traitement de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8448": 1
    },
    "contre-indications prostaglandines intra-ur\u00e9trales de": {
        "document_8449": 1
    },
    "ci prostaglandines de": {
        "document_8450": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'\u00e9valuation lors du suivi d'un traitement pour dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8451": 1
    },
    "crit\u00e8res \u00e9valuation suivi dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8452": 1
    },
    "crit\u00e8res suivi dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8453": 1
    },
    "quel est le d\u00e9lai recommand\u00e9 pour r\u00e9\u00e9valuer l'efficacit\u00e9 d'un traitement contre l'impuissance": {
        "document_8454": 1
    },
    "d\u00e9lai r\u00e9\u00e9valuation traitement impuissance": {
        "document_8455": 1
    },
    "d\u00e9lai r\u00e9\u00e9valuation impuissance": {
        "document_8456": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la satisfaction du patient et de sa partenaire lors du suivi d'un traitement pour dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8457": 1
    },
    "\u00e9valuation satisfaction traitement dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8458": 1
    },
    "satisfaction traitement impuissance": {
        "document_8459": 1
    },
    "quelles sont les options de traitement en cas d'\u00e9chec des inhibiteurs de la pde5 pour la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8460": 1
    },
    "options si \u00e9chec ipde5 dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8461": 1
    },
    "alternatives ipde5 dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8462": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e pour le tadalafil en traitement quotidien de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8463": 1
    },
    "dose tadalafil quotidien dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8464": 1
    },
    "dose tadalafil dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8465": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires faut-il r\u00e9aliser en cas d'\u00e9chec du traitement de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8466": 1
    },
    "examens si \u00e9chec traitement dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8467": 1
    },
    "bilan \u00e9chec dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8468": 1
    },
    "quels sp\u00e9cialistes consulter en cas de dysfonction \u00e9rectile persistante": {
        "document_8469": 1
    },
    "sp\u00e9cialistes pour dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8470": 1
    },
    "sp\u00e9cialistes dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8471": 1
    },
    "quels sont les autres traitements disponibles pour la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8472": 1
    },
    "autres traitements dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8473": 1
    },
    "traitements dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8474": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le suivi clinique de la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8475": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8476": 1
    },
    "suivi dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8477": 1
    },
    "quelles explications doivent accompagner la prescription d'un traitement pour la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8478": 1
    },
    "explications prescription traitement dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8479": 1
    },
    "explications traitement \u00e9rectile": {
        "document_8480": 1
    },
    "quels sont les comportements \u00e0 \u00e9viter lors de l'utilisation d'un traitement pour la dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8481": 1
    },
    "comportements \u00e0 \u00e9viter traitement dysfonction \u00e9rectile": {
        "document_8482": 1
    },
    "\u00e9viter quoi traitement \u00e9rectile": {
        "document_8483": 1
    },
    "combien de prises peuvent \u00eatre n\u00e9cessaires avant d'\u00eatre satisfait d'un traitement de l'\u00e9rection": {
        "document_8484": 1
    },
    "nombre prises avant satisfaction traitement \u00e9rection": {
        "document_8485": 1
    },
    "prises satisfaction traitement": {
        "document_8486": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes caract\u00e9ristiques de l'asthme": {
        "document_8487": 1
    },
    "quels sympt\u00f4mes de l'asthme": {
        "document_8488": 1
    },
    "sympt\u00f4mes asthme": {
        "document_8543": 1
    },
    "comment d\u00e9finit-on une exacerbation s\u00e9v\u00e8re de l'asthme": {
        "document_8490": 1
    },
    "d\u00e9finition exacerbation s\u00e9v\u00e8re asthme": {
        "document_8491": 1
    },
    "exacerbation s\u00e9v\u00e8re asthme": {
        "document_8492": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs favorisant l'asthme": {
        "document_8493": 1
    },
    "facteurs favorisant asthme": {
        "document_8494": 1
    },
    "facteurs asthme": {
        "document_8495": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels de l'asthme chez l'adulte": {
        "document_8496": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels asthme adulte": {
        "document_8497": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels asthme": {
        "document_8498": 1
    },
    "comment diff\u00e9rencier l'asthme de la bpco chez un patient adulte": {
        "document_8499": 1
    },
    "diff\u00e9rence asthme bpco adulte": {
        "document_8500": 1
    },
    "asthme vs bpco": {
        "document_8501": 1
    },
    "quelles pathologies peuvent mimer les sympt\u00f4mes de l'asthme chez l'enfant": {
        "document_8502": 1
    },
    "pathologies imitant asthme enfant": {
        "document_8503": 1
    },
    "imitation asthme enfant": {
        "document_8504": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation act dans le contexte de l'asthme": {
        "document_8505": 1
    },
    "que signifie act en asthme": {
        "document_8506": 1
    },
    "act asthme signification": {
        "document_8507": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation gina dans le domaine de l'asthme": {
        "document_8508": 1
    },
    "que veut dire gina asthme": {
        "document_8509": 1
    },
    "gina asthme d\u00e9finition": {
        "document_8510": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'abr\u00e9viation ers dans le contexte de l'asthme": {
        "document_8511": 1
    },
    "que signifie ers en asthme": {
        "document_8512": 1
    },
    "ers asthme signification": {
        "document_8513": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour identifier les patients asthmatiques n\u00e9cessitant un suivi m\u00e9dical renforc\u00e9": {
        "document_8514": 1
    },
    "crit\u00e8res patients asthmatiques suivi renforc\u00e9": {
        "document_8515": 1
    },
    "crit\u00e8res asthme suivi renforc\u00e9": {
        "document_8516": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux indiquent un besoin d'\u00e9ducation th\u00e9rapeutique renforc\u00e9e chez les patients asthmatiques": {
        "document_8517": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents asthme \u00e9ducation renforc\u00e9e": {
        "document_8518": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents asthme \u00e9ducation": {
        "document_8519": 1
    },
    "quels sont les signes d'un mauvais contr\u00f4le de l'asthme sur les 12 derniers mois": {
        "document_8520": 1
    },
    "signes mauvais contr\u00f4le asthme 12 mois": {
        "document_8521": 1
    },
    "signes mauvais contr\u00f4le asthme": {
        "document_8522": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 \u00e9valuer pour contr\u00f4ler l'asthme lors d'une consultation": {
        "document_8523": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments contr\u00f4le asthme consultation": {
        "document_8524": 1
    },
    "contr\u00f4le asthme consultation": {
        "document_8525": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque modifiables \u00e0 surveiller chez un patient asthmatique": {
        "document_8526": 1
    },
    "facteurs risque modifiables asthme": {
        "document_8527": 1
    },
    "facteurs risque asthme": {
        "document_8528": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour effectuer des explorations fonctionnelles respiratoires chez un patient asthmatique": {
        "document_8529": 1
    },
    "fr\u00e9quence efr asthme": {
        "document_8531": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques de l'asthme chez l'adulte": {
        "document_8532": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostiques asthme adulte": {
        "document_8533": 1
    },
    "diagnostic asthme adulte": {
        "document_8534": 1
    },
    "comment mesurer la variabilit\u00e9 du d\u00e9bit expiratoire dans l'asthme": {
        "document_8535": 1
    },
    "mesure variabilit\u00e9 d\u00e9bit expiratoire asthme": {
        "document_8536": 1
    },
    "variabilit\u00e9 d\u00e9bit expiratoire asthme": {
        "document_8537": 1
    },
    "quelle est la sp\u00e9cificit\u00e9 du diagnostic de l'asthme chez l'enfant": {
        "document_8538": 1
    },
    "sp\u00e9cificit\u00e9 diagnostic asthme enfant": {
        "document_8539": 1
    },
    "diagnostic asthme enfant": {
        "document_8540": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs d'un asthme chez l'adulte": {
        "document_8541": 1
    },
    "sympt\u00f4mes asthme adulte": {
        "document_8542": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents allergiques \u00e0 rechercher chez un patient asthmatique": {
        "document_8544": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents allergiques asthme": {
        "document_8545": 1
    },
    "allergies asthme": {
        "document_8546": 1
    },
    "quels facteurs d\u00e9clenchants peuvent provoquer une exacerbation de l'asthme": {
        "document_8547": 1
    },
    "facteurs d\u00e9clenchants exacerbation asthme": {
        "document_8548": 1
    },
    "d\u00e9clencheurs asthme": {
        "document_8549": 1
    },
    "quelle est l'utilit\u00e9 de la mesure du dep dans l'asthme": {
        "document_8550": 1
    },
    "utilit\u00e9 mesure dep asthme": {
        "document_8551": 1
    },
    "dep asthme utilit\u00e9": {
        "document_8552": 1
    },
    "pour quels patients asthmatiques la mesure du dep est-elle recommand\u00e9e": {
        "document_8553": 1
    },
    "patients recommand\u00e9s mesure dep asthme": {
        "document_8554": 1
    },
    "dep asthme qui": {
        "document_8555": 1
    },
    "comment la mesure du dep aide-t-elle les patients asthmatiques qui per\u00e7oivent mal leurs sympt\u00f4mes": {
        "document_8556": 1
    },
    "dep aide patients asthme perception sympt\u00f4mes": {
        "document_8557": 1
    },
    "dep asthme sympt\u00f4mes": {
        "document_8558": 1
    },
    "quelle est la saturation en oxyg\u00e8ne cible pour un enfant asthmatique de 6 \u00e0 12 ans lors d'une exacerbation": {
        "document_8559": 1
    },
    "spo2 cible asthme enfant 6-12 ans": {
        "document_8560": 1
    },
    "spo2 asthme enfant": {
        "document_8561": 1
    },
    "quels sont les param\u00e8tres \u00e0 \u00e9valuer lors d'une crise d'asthme chez l'adulte": {
        "document_8562": 1
    },
    "param\u00e8tres \u00e9valuation crise asthme adulte": {
        "document_8563": 1
    },
    "\u00e9valuation asthme adulte": {
        "document_8564": 1
    },
    "quels sont les diagnostics diff\u00e9rentiels \u00e0 \u00e9carter lors d'une exacerbation d'asthme": {
        "document_8565": 1
    },
    "diagnostics diff\u00e9rentiels exacerbation asthme": {
        "document_8566": 1
    },
    "diagnostics asthme": {
        "document_8567": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour r\u00e9p\u00e9ter la spirom\u00e9trie chez les patients asthmatiques": {
        "document_8568": 1
    },
    "fr\u00e9quence spirom\u00e9trie asthme": {
        "document_8570": 1
    },
    "combien de fois faut-il r\u00e9p\u00e9ter la spirom\u00e9trie au moment du diagnostic de l'asthme": {
        "document_8571": 1
    },
    "r\u00e9p\u00e9tition spirom\u00e9trie diagnostic asthme": {
        "document_8572": 1
    },
    "r\u00e9p\u00e9tition spirom\u00e9trie diagnostic": {
        "document_8573": 1
    },
    "quel test alternatif est recommand\u00e9 pour les enfants de 5 \u00e0 16 ans lorsque les efr sont non concluantes": {
        "document_8574": 1
    },
    "test alternatif efr non concluantes enfants": {
        "document_8575": 1
    },
    "test alternatif efr enfants": {
        "document_8576": 1
    },
    "quelle est l'utilit\u00e9 de la radiographie thoracique dans le diagnostic de l'asthme": {
        "document_8577": 1
    },
    "utilit\u00e9 radiographie thorax pour asthme": {
        "document_8578": 1
    },
    "radiographie asthme diagnostic": {
        "document_8579": 1
    },
    "la radiographie thoracique est-elle syst\u00e9matiquement r\u00e9alis\u00e9e lors du diagnostic initial de l'asthme": {
        "document_8580": 1
    },
    "radiographie thorax syst\u00e9matique asthme": {
        "document_8581": 1
    },
    "radio thorax syst\u00e9matique asthme": {
        "document_8582": 1
    },
    "quels sont les examens compl\u00e9mentaires recommand\u00e9s pour le diagnostic de l'asthme chez l'adulte et l'enfant de plus de 6 ans": {
        "document_8583": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires asthme adulte enfant": {
        "document_8587": 1
    },
    "examens asthme diagnostic": {
        "document_8585": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s pour l'asthme de l'adulte et de l'enfant de plus de 6 ans": {
        "document_8586": 1
    },
    "examens asthme": {
        "document_8588": 1
    },
    "dans quels cas faut-il r\u00e9aliser une num\u00e9ration formule sanguine (nfs) pour l'asthme": {
        "document_8589": 1
    },
    "quand faire nfs asthme": {
        "document_8590": 1
    },
    "nfs asthme": {
        "document_8591": 1
    },
    "quand est-il n\u00e9cessaire de pratiquer des gaz du sang chez un patient asthmatique": {
        "document_8592": 1
    },
    "indications gaz du sang asthme": {
        "document_8593": 1
    },
    "gaz sang asthme": {
        "document_8594": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s pour l'asthme de l'enfant": {
        "document_8595": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires asthme enfant": {
        "document_8596": 1
    },
    "examens asthme enfant": {
        "document_8597": 1
    },
    "quel type de bilan est syst\u00e9matiquement recommand\u00e9 pour l'asthme de l'enfant selon la has": {
        "document_8598": 1
    },
    "bilan syst\u00e9matique asthme enfant has": {
        "document_8599": 1
    },
    "bilan asthme enfant has": {
        "document_8600": 1
    },
    "quelle consultation sp\u00e9cialis\u00e9e est recommand\u00e9e pour l'asthme de l'enfant": {
        "document_8601": 1
    },
    "consultation sp\u00e9cialis\u00e9e asthme enfant": {
        "document_8602": 1
    },
    "consultation asthme enfant": {
        "document_8603": 1
    },
    "quels sont les signes de reconnaissance d'une crise d'asthme": {
        "document_8604": 1
    },
    "signes reconnaissance crise asthme": {
        "document_8605": 1
    },
    "signes crise asthme": {
        "document_8606": 1
    },
    "comment \u00e9laborer un plan d'action pour un patient asthmatique": {
        "document_8607": 1
    },
    "\u00e9laboration plan action asthme": {
        "document_8608": 1
    },
    "plan action asthme": {
        "document_8621": 1
    },
    "quelle est l'importance de l'\u00e9ducation du patient dans la gestion de l'asthme": {
        "document_8610": 1
    },
    "importance \u00e9ducation patient asthme": {
        "document_8611": 1
    },
    "\u00e9ducation asthme": {
        "document_8693": 1
    },
    "quelle est la dose de prednisone recommand\u00e9e pour traiter une exacerbation d'asthme chez l'adulte": {
        "document_8613": 1
    },
    "dose prednisone exacerbation asthme adulte": {
        "document_8614": 1
    },
    "dose prednisone asthme adulte": {
        "document_8615": 1
    },
    "pendant combien de jours faut-il administrer la prednisone lors d'une exacerbation d'asthme chez l'adulte": {
        "document_8616": 1
    },
    "dur\u00e9e traitement prednisone asthme adulte": {
        "document_8617": 1
    },
    "dur\u00e9e prednisone asthme adulte": {
        "document_8618": 1
    },
    "quels \u00e9l\u00e9ments doivent \u00eatre inclus dans le plan d'action \u00e9crit pour l'asthme": {
        "document_8619": 1
    },
    "contenu plan d'action asthme": {
        "document_8620": 1
    },
    "comment confirmer le diagnostic d'asthme avant de d\u00e9buter un traitement": {
        "document_8622": 1
    },
    "comment confirmer diagnostic asthme": {
        "document_8623": 1
    },
    "confirmer diagnostic asthme": {
        "document_8624": 1
    },
    "quel est le traitement de fond recommand\u00e9 pour l'asthme de l'adulte et de l'enfant": {
        "document_8625": 1
    },
    "quel traitement de fond asthme": {
        "document_8626": 1
    },
    "traitement fond asthme": {
        "document_8627": 1
    },
    "quand faut-il instaurer un traitement par corticost\u00e9ro\u00efdes inhal\u00e9s pour l'asthme": {
        "document_8628": 1
    },
    "quand d\u00e9buter traitement csi asthme": {
        "document_8629": 1
    },
    "d\u00e9buter csi asthme": {
        "document_8630": 1
    },
    "quel est le traitement recommand\u00e9 pour l'asthme de niveau 1 et 2 selon les directives gina 2023": {
        "document_8631": 1
    },
    "quel traitement asthme niveau 1 et 2 gina 2023": {
        "document_8632": 1
    },
    "traitement asthme niveau 1-2": {
        "document_8633": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e pour le formot\u00e9rol et les corticost\u00e9ro\u00efdes inhal\u00e9s dans le traitement de l'asthme de niveau 3": {
        "document_8634": 1
    },
    "quelle dose formot\u00e9rol et csi asthme niveau 3": {
        "document_8635": 1
    },
    "dose formot\u00e9rol csi niveau 3": {
        "document_8636": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de traitement pour l'asthme de niveau 5 selon gina 2023": {
        "document_8637": 1
    },
    "quelles recommandations asthme niveau 5 gina 2023": {
        "document_8638": 1
    },
    "recommandations asthme niveau 5": {
        "document_8639": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le suivi m\u00e9dical d'un patient asthmatique": {
        "document_8640": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi m\u00e9dical asthme": {
        "document_8641": 1
    },
    "suivi asthme fr\u00e9quence": {
        "document_8642": 1
    },
    "quelles sont les mesures essentielles pour la ma\u00eetrise de l'asthme chez l'adulte": {
        "document_8643": 1
    },
    "mesures ma\u00eetrise asthme adulte": {
        "document_8644": 1
    },
    "ma\u00eetrise asthme adulte": {
        "document_8645": 1
    },
    "quels sont les traitements \u00e0 \u00e9viter chez un patient asthmatique": {
        "document_8646": 1
    },
    "traitements \u00e0 \u00e9viter asthme": {
        "document_8647": 1
    },
    "contre-indications asthme": {
        "document_8648": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour la prise en charge \u00e0 100% de l'asthme en ald": {
        "document_8649": 1
    },
    "crit\u00e8res ald asthme": {
        "document_8651": 1
    },
    "quelles sont les conditions de prise en charge \u00e0 100% de l'asthme chez l'adulte": {
        "document_8652": 1
    },
    "conditions ald asthme adulte": {
        "document_8653": 1
    },
    "ald asthme adulte": {
        "document_8654": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res de prise en charge \u00e0 100% de l'asthme chez l'enfant": {
        "document_8655": 1
    },
    "crit\u00e8res ald asthme enfant": {
        "document_8656": 1
    },
    "ald asthme enfant": {
        "document_8657": 1
    },
    "comment \u00e9value-t-on le contr\u00f4le de l'asthme chez un patient": {
        "document_8658": 1
    },
    "comment \u00e9valuer contr\u00f4le asthme": {
        "document_8659": 1
    },
    "\u00e9valuation contr\u00f4le asthme": {
        "document_8669": 1
    },
    "quelles sont les \u00e9tapes de prise en charge d'un asthme non contr\u00f4l\u00e9": {
        "document_8661": 1
    },
    "\u00e9tapes prise en charge asthme non contr\u00f4l\u00e9": {
        "document_8662": 1
    },
    "prise en charge asthme non contr\u00f4l\u00e9": {
        "document_8663": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir face \u00e0 un asthme non contr\u00f4l\u00e9": {
        "document_8664": 1
    },
    "conduite \u00e0 tenir asthme non contr\u00f4l\u00e9": {
        "document_8665": 1
    },
    "conduite asthme non contr\u00f4l\u00e9": {
        "document_8666": 1
    },
    "comment \u00e9valuer le contr\u00f4le de l'asthme avant d'envisager une d\u00e9croissance du traitement": {
        "document_8667": 1
    },
    "comment \u00e9valuer contr\u00f4le asthme avant d\u00e9croissance": {
        "document_8668": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e entre chaque palier de d\u00e9croissance du traitement de l'asthme": {
        "document_8670": 1
    },
    "dur\u00e9e entre paliers d\u00e9croissance asthme": {
        "document_8671": 1
    },
    "dur\u00e9e paliers asthme": {
        "document_8672": 1
    },
    "quel est le pourcentage de r\u00e9duction recommand\u00e9 pour la d\u00e9croissance des corticost\u00e9ro\u00efdes inhal\u00e9s dans l'asthme": {
        "document_8673": 1
    },
    "pourcentage r\u00e9duction csi asthme": {
        "document_8674": 1
    },
    "r\u00e9duction csi asthme": {
        "document_8675": 1
    },
    "quels sont les traitements de fond de l'asthme prescrits uniquement par un pneumologue": {
        "document_8676": 1
    },
    "traitements asthme prescrits par pneumologue": {
        "document_8677": 1
    },
    "traitements asthme pneumologue": {
        "document_8678": 1
    },
    "quels sont les anticorps monoclonaux utilis\u00e9s dans le traitement de l'asthme s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_8679": 1
    },
    "anticorps monoclonaux asthme s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_8680": 1
    },
    "anticorps asthme s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_8681": 1
    },
    "quelle est l'immunoth\u00e9rapie recommand\u00e9e pour l'asthme avec rhinite et allergie aux acariens": {
        "document_8682": 1
    },
    "immunoth\u00e9rapie asthme allergie acariens": {
        "document_8683": 1
    },
    "immunoth\u00e9rapie asthme acariens": {
        "document_8684": 1
    },
    "quelles sont les techniques d'inhalation recommand\u00e9es pour les bronchodilatateurs": {
        "document_8685": 1
    },
    "techniques inhalation bronchodilatateurs": {
        "document_8686": 1
    },
    "techniques inhalation asthme": {
        "document_8687": 1
    },
    "comment utiliser correctement un dispositif d'inhalation pour l'asthme": {
        "document_8688": 1
    },
    "utilisation dispositif inhalation asthme": {
        "document_8689": 1
    },
    "utilisation inhalateur asthme": {
        "document_8690": 1
    },
    "quelles sont les ressources \u00e9ducatives disponibles pour les patients asthmatiques": {
        "document_8691": 1
    },
    "ressources \u00e9ducatives asthme": {
        "document_8692": 1
    },
    "quels sont les signes de gravit\u00e9 d'une exacerbation d'asthme": {
        "document_8694": 1
    },
    "signes gravit\u00e9 exacerbation asthme": {
        "document_8695": 1
    },
    "signes gravit\u00e9 asthme": {
        "document_8696": 1
    },
    "quel est le traitement ambulatoire d'une exacerbation d'asthme": {
        "document_8697": 1
    },
    "traitement ambulatoire exacerbation asthme": {
        "document_8698": 1
    },
    "traitement exacerbation asthme": {
        "document_8699": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e de corticoth\u00e9rapie orale pour une exacerbation d'asthme chez l'adulte": {
        "document_8700": 1
    },
    "dur\u00e9e corticoth\u00e9rapie exacerbation asthme adulte": {
        "document_8701": 1
    },
    "dur\u00e9e cortico\u00efdes asthme adulte": {
        "document_8702": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition pr\u00e9cise d'une allergie crois\u00e9e": {
        "document_8703": 1
    },
    "d\u00e9finition allergie crois\u00e9e": {
        "document_8704": 1
    },
    "allergie crois\u00e9e d\u00e9finition": {
        "document_8705": 1
    },
    "quel est le pourcentage de la population europ\u00e9enne allergique aux pollens de bouleau et de gramin\u00e9es": {
        "document_8706": 1
    },
    "pourcentage allergie pollens europe": {
        "document_8707": 1
    },
    "allergie pollens europe %": {
        "document_8708": 1
    },
    "quel est le taux de sensibilisation aux fruits chez les personnes allergiques au bouleau": {
        "document_8709": 1
    },
    "taux sensibilisation fruits allergie bouleau": {
        "document_8710": 1
    },
    "sensibilisation fruits allergie bouleau": {
        "document_8711": 1
    },
    "quelles sont les principales allergies crois\u00e9es avec l'arachide": {
        "document_8712": 1
    },
    "allergies crois\u00e9es arachide": {
        "document_8713": 1
    },
    "allergies arachide": {
        "document_8714": 1
    },
    "quels aliments peuvent provoquer une allergie crois\u00e9e avec le latex": {
        "document_8715": 1
    },
    "aliments allergie crois\u00e9e latex": {
        "document_8716": 1
    },
    "allergie latex aliments": {
        "document_8717": 1
    },
    "quelles sont les allergies crois\u00e9es entre le pollen de bouleau et certains aliments": {
        "document_8718": 1
    },
    "allergies crois\u00e9es bouleau aliments": {
        "document_8719": 1
    },
    "allergie bouleau aliments": {
        "document_8720": 1
    },
    "quelles sont les mesures recommand\u00e9es pour r\u00e9duire l'exposition aux acariens dans la chambre \u00e0 coucher": {
        "document_8721": 1
    },
    "comment r\u00e9duire acariens chambre": {
        "document_8722": 1
    },
    "r\u00e9duire acariens chambre": {
        "document_8723": 1
    },
    "quelle est la temp\u00e9rature id\u00e9ale de la chambre \u00e0 coucher pour limiter la prolif\u00e9ration des acariens": {
        "document_8724": 1
    },
    "temp\u00e9rature chambre contre acariens": {
        "document_8725": 1
    },
    "temp\u00e9rature chambre acariens": {
        "document_8726": 1
    },
    "comment traiter les aliments contamin\u00e9s par les acariens pour les rendre consommables": {
        "document_8727": 1
    },
    "traitement aliments avec acariens": {
        "document_8728": 1
    },
    "traiter aliments acariens": {
        "document_8729": 1
    },
    "quelles sont les recommandations en cas d'alerte pollinique forte": {
        "document_8730": 1
    },
    "recommandations alerte pollinique forte": {
        "document_8731": 1
    },
    "conseils alerte pollen": {
        "document_8732": 1
    },
    "comment se prot\u00e9ger des pollens \u00e0 l'ext\u00e9rieur pendant la saison pollinique": {
        "document_8733": 1
    },
    "protection pollens ext\u00e9rieur": {
        "document_8734": 1
    },
    "protection pollen dehors": {
        "document_8735": 1
    },
    "quelles pr\u00e9cautions prendre \u00e0 la maison pour r\u00e9duire l'exposition aux pollens": {
        "document_8736": 1
    },
    "pr\u00e9cautions maison contre pollens": {
        "document_8737": 1
    },
    "\u00e9viter pollens maison": {
        "document_8738": 1
    },
    "quelles sont les recommandations pour la consommation de produits \u00e9tiquet\u00e9s 'avec traces' pour les personnes allergiques \u00e0 l'arachide": {
        "document_8739": 1
    },
    "recommandations produits traces allergie arachide": {
        "document_8740": 1
    },
    "produits traces allergie arachide": {
        "document_8741": 1
    },
    "selon l'anses, qui peut consommer des produits avec traces d'arachide en cas d'allergie": {
        "document_8742": 1
    },
    "qui peut manger produits traces arachide allergie": {
        "document_8743": 1
    },
    "consommation traces arachide allergie": {
        "document_8744": 1
    },
    "quelles sont les exceptions \u00e0 la consommation de produits avec traces d'arachide pour les allergiques": {
        "document_8745": 1
    },
    "exceptions consommation traces arachide allergiques": {
        "document_8746": 1
    },
    "exceptions traces arachide allergie": {
        "document_8747": 1
    },
    "quelles sont les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre pour \u00e9viter les allergies aux moisissures alimentaires": {
        "document_8748": 1
    },
    "pr\u00e9cautions contre allergies moisissures alimentaires": {
        "document_8749": 1
    },
    "pr\u00e9vention allergies moisissures aliments": {
        "document_8750": 1
    },
    "comment conserver correctement les farines pour pr\u00e9venir les allergies aux moisissures": {
        "document_8751": 1
    },
    "conservation farines contre allergies moisissures": {
        "document_8752": 1
    },
    "stockage farines allergies moisissures": {
        "document_8753": 1
    },
    "quelle est l'importance du nettoyage r\u00e9gulier des placards pour pr\u00e9venir les allergies aux moisissures alimentaires": {
        "document_8754": 1
    },
    "importance nettoyage placards allergies moisissures": {
        "document_8755": 1
    },
    "nettoyage placards allergies moisissures": {
        "document_8756": 1
    },
    "quelles sont les pr\u00e9cautions \u00e0 prendre en cas d'allergie aux anisakid\u00e9s": {
        "document_8757": 1
    },
    "pr\u00e9cautions allergie anisakid\u00e9s": {
        "document_8758": 1
    },
    "pr\u00e9cautions anisakid\u00e9s": {
        "document_8759": 1
    },
    "comment pr\u00e9parer le poisson pour \u00e9viter une r\u00e9action allergique aux anisakid\u00e9s": {
        "document_8760": 1
    },
    "pr\u00e9paration poisson allergie anisakid\u00e9s": {
        "document_8761": 1
    },
    "cuisson poisson anisakid\u00e9s": {
        "document_8762": 1
    },
    "quels types de poissons peut-on consommer en cas d'allergie aux anisakid\u00e9s": {
        "document_8763": 1
    },
    "poissons autoris\u00e9s allergie anisakid\u00e9s": {
        "document_8764": 1
    },
    "poissons allergie anisakid\u00e9s": {
        "document_8765": 1
    },
    "quels sont les principaux allerg\u00e8nes responsables des anaphylaxies s\u00e9v\u00e8res": {
        "document_8766": 1
    },
    "allerg\u00e8nes principaux anaphylaxie s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_8767": 1
    },
    "allerg\u00e8nes anaphylaxie": {
        "document_8768": 1
    },
    "quel est le pourcentage d'anaphylaxies s\u00e9v\u00e8res impliquant les fruits \u00e0 coque": {
        "document_8769": 1
    },
    "pourcentage anaphylaxie fruits \u00e0 coque": {
        "document_8770": 1
    },
    "% anaphylaxie fruits coque": {
        "document_8771": 1
    },
    "quels sont les allerg\u00e8nes les moins fr\u00e9quents dans les cas d'anaphylaxie s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_8772": 1
    },
    "allerg\u00e8nes rares anaphylaxie s\u00e9v\u00e8re": {
        "document_8773": 1
    },
    "allerg\u00e8nes rares anaphylaxie": {
        "document_8774": 1
    },
    "quels sont les fruits \u00e0 coques les plus fr\u00e9quemment impliqu\u00e9s dans les allergies crois\u00e9es": {
        "document_8775": 1
    },
    "fruits \u00e0 coques allergies crois\u00e9es fr\u00e9quentes": {
        "document_8776": 1
    },
    "fruits coques allergies fr\u00e9quentes": {
        "document_8777": 1
    },
    "quelle est la hi\u00e9rarchie des allerg\u00e8nes dans l'anaphylaxie aux fruits \u00e0 coques": {
        "document_8778": 1
    },
    "hi\u00e9rarchie allerg\u00e8nes anaphylaxie fruits coques": {
        "document_8779": 1
    },
    "hi\u00e9rarchie allerg\u00e8nes fruits coques": {
        "document_8780": 1
    },
    "quel est le fruit \u00e0 coque le plus allergisant dans les r\u00e9actions anaphylactiques": {
        "document_8781": 1
    },
    "fruit \u00e0 coque plus allergisant anaphylaxie": {
        "document_8782": 1
    },
    "fruit coque plus allergisant": {
        "document_8783": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de la gamma-gt (ggt)": {
        "document_8784": 1
    },
    "d\u00e9finition gamma-gt": {
        "document_8785": 1
    },
    "d\u00e9finition ggt": {
        "document_8786": 1
    },
    "quelles sont les causes principales d'une \u00e9l\u00e9vation des gamma-gt": {
        "document_8787": 1
    },
    "causes gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8788": 1
    },
    "causes ggt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8789": 1
    },
    "quel pourcentage de la population pr\u00e9sente une \u00e9l\u00e9vation idiopathique des gamma-gt": {
        "document_8790": 1
    },
    "pourcentage \u00e9l\u00e9vation idiopathique ggt": {
        "document_8791": 1
    },
    "% ggt idiopathique": {
        "document_8792": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation ggt en m\u00e9decine": {
        "document_8793": 1
    },
    "signification ggt m\u00e9decine": {
        "document_8794": 1
    },
    "ggt signification": {
        "document_8795": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'abr\u00e9viation pal en gastro-ent\u00e9rologie": {
        "document_8796": 1
    },
    "d\u00e9finition pal gastro-ent\u00e9rologie": {
        "document_8797": 1
    },
    "pal d\u00e9finition": {
        "document_8798": 1
    },
    "snfge signification m\u00e9decine": {
        "document_8800": 1
    },
    "snfge signification": {
        "document_8801": 1
    },
    "quelles sont les principales causes d'une augmentation des gamma gt": {
        "document_8802": 1
    },
    "causes augmentation gamma gt": {
        "document_8803": 1
    },
    "causes gamma gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8804": 1
    },
    "comment l'alcool affecte-t-il les niveaux de gamma gt": {
        "document_8805": 1
    },
    "effet alcool sur gamma gt": {
        "document_8806": 1
    },
    "alcool et gamma gt": {
        "document_8807": 1
    },
    "quelle est la signification d'une augmentation conjointe des gamma gt et des phosphatases alcalines": {
        "document_8808": 1
    },
    "signification gamma gt et pal \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8809": 1
    },
    "gamma gt pal \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8810": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques associ\u00e9s \u00e0 une \u00e9l\u00e9vation des gamma-gt": {
        "document_8811": 1
    },
    "signes cliniques \u00e9l\u00e9vation gamma-gt": {
        "document_8812": 1
    },
    "signes \u00e9l\u00e9vation ggt": {
        "document_8813": 1
    },
    "quels sympt\u00f4mes doivent \u00eatre recherch\u00e9s en cas d'augmentation des ggt": {
        "document_8814": 1
    },
    "sympt\u00f4mes augmentation ggt": {
        "document_8815": 1
    },
    "sympt\u00f4mes ggt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8816": 1
    },
    "comment interpr\u00e9ter cliniquement une hausse des gamma-gt": {
        "document_8817": 1
    },
    "interpr\u00e9tation clinique hausse ggt": {
        "document_8818": 1
    },
    "interpr\u00e9tation ggt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8819": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux importants \u00e0 consid\u00e9rer lors d'une augmentation des gamma-gt": {
        "document_8820": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux importants gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8821": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8822": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la consommation d'alcool chez un patient pr\u00e9sentant des gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8823": 1
    },
    "\u00e9valuation consommation alcool gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8824": 1
    },
    "alcool gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8825": 1
    },
    "quels sympt\u00f4mes cliniques rechercher en cas d'augmentation des gamma-gt": {
        "document_8826": 1
    },
    "sympt\u00f4mes cliniques gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8827": 1
    },
    "sympt\u00f4mes gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8828": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'une augmentation des gamma-gt": {
        "document_8829": 1
    },
    "signes cliniques augmentation gamma-gt": {
        "document_8830": 1
    },
    "signes gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8831": 1
    },
    "comment r\u00e9aliser un examen clinique en cas de suspicion d'augmentation des ggt": {
        "document_8832": 1
    },
    "examen clinique ggt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8833": 1
    },
    "examen ggt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8834": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments \u00e0 v\u00e9rifier lors de l'examen clinique d'un patient avec des ggt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8835": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique ggt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8836": 1
    },
    "v\u00e9rifications ggt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8837": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s en cas d'augmentation des gamma-gt": {
        "document_8838": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires augmentation gamma-gt": {
        "document_8839": 1
    },
    "examens gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8840": 1
    },
    "quels tests sont inclus dans un bilan h\u00e9patique complet": {
        "document_8841": 1
    },
    "tests bilan h\u00e9patique complet": {
        "document_8842": 1
    },
    "tests bilan h\u00e9patique": {
        "document_8843": 1
    },
    "quels examens suppl\u00e9mentaires faut-il r\u00e9aliser en cas de cholestase": {
        "document_8844": 1
    },
    "examens suppl\u00e9mentaires cholestase": {
        "document_8845": 1
    },
    "examens cholestase": {
        "document_8846": 1
    },
    "quelle est la prise en charge recommand\u00e9e en cas d'augmentation des gamma-gt": {
        "document_8847": 1
    },
    "prise en charge augmentation gamma-gt": {
        "document_8848": 1
    },
    "traitement gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8849": 1
    },
    "\u00e0 quel sp\u00e9cialiste faut-il adresser un patient en cas d'augmentation des gamma-gt": {
        "document_8850": 1
    },
    "quel sp\u00e9cialiste pour gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8851": 1
    },
    "sp\u00e9cialiste gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8852": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence de suivi recommand\u00e9e en cas de bilan \u00e9tiologique n\u00e9gatif pour une augmentation des gamma-gt": {
        "document_8853": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi gamma-gt \u00e9lev\u00e9es bilan n\u00e9gatif": {
        "document_8854": 1
    },
    "suivi gamma-gt bilan n\u00e9gatif": {
        "document_8855": 1
    },
    "quels examens biologiques sont recommand\u00e9s en cas d'augmentation des gamma-gt": {
        "document_8856": 1
    },
    "examens biologiques gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8857": 1
    },
    "bilan gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8858": 1
    },
    "quels \u00e9l\u00e9ments cliniques faut-il rechercher face \u00e0 une \u00e9l\u00e9vation des gamma-gt": {
        "document_8859": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments cliniques gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8860": 1
    },
    "clinique gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8861": 1
    },
    "quand faut-il adresser un patient \u00e0 un gastro-ent\u00e9rologue en cas d'augmentation des gamma-gt": {
        "document_8862": 1
    },
    "quand consulter gastro-ent\u00e9rologue gamma-gt \u00e9lev\u00e9es": {
        "document_8863": 1
    },
    "consultation gastro gamma-gt": {
        "document_8864": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8865": 1
    },
    "facteurs risque aomi": {
        "document_9004": 1
    },
    "facteurs aomi": {
        "document_8867": 1
    },
    "quels sont les diff\u00e9rents stades de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8868": 1
    },
    "stades aomi": {
        "document_8870": 1
    },
    "quel est le crit\u00e8re diagnostique de l'isch\u00e9mie permanente chronique selon la sfmv 2020": {
        "document_8871": 1
    },
    "crit\u00e8re diagnostic isch\u00e9mie permanente chronique": {
        "document_8872": 1
    },
    "diagnostic isch\u00e9mie chronique": {
        "document_8873": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs dans la population g\u00e9n\u00e9rale": {
        "document_8874": 1
    },
    "pr\u00e9valence aomi population g\u00e9n\u00e9rale": {
        "document_8875": 1
    },
    "pr\u00e9valence aomi": {
        "document_8876": 1
    },
    "quel est le pourcentage de personnes atteintes d'aomi apr\u00e8s 70 ans": {
        "document_8877": 1
    },
    "pourcentage aomi apr\u00e8s 70 ans": {
        "document_8878": 1
    },
    "aomi apr\u00e8s 70 ans": {
        "document_8879": 1
    },
    "quel est le taux de mortalit\u00e9 \u00e0 5 ans chez les patients atteints d'aomi avec claudication": {
        "document_8880": 1
    },
    "mortalit\u00e9 5 ans aomi claudication": {
        "document_8881": 1
    },
    "mortalit\u00e9 aomi 5 ans": {
        "document_8882": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation esc dans le contexte m\u00e9dical": {
        "document_8883": 1
    },
    "que signifie esc en m\u00e9decine": {
        "document_8884": 1
    },
    "signification esc m\u00e9decine": {
        "document_8885": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation ips en m\u00e9decine vasculaire": {
        "document_8886": 1
    },
    "que veut dire ips en vasculaire": {
        "document_8887": 1
    },
    "d\u00e9finition ips vasculaire": {
        "document_8888": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'abr\u00e9viation ipsgo en m\u00e9decine": {
        "document_8889": 1
    },
    "que signifie ipsgo m\u00e9dical": {
        "document_8890": 1
    },
    "sens ipsgo m\u00e9decine": {
        "document_8891": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour le d\u00e9pistage de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8892": 1
    },
    "fr\u00e9quence d\u00e9pistage aomi": {
        "document_8894": 1
    },
    "quel est l'intervalle de temps entre deux d\u00e9pistages de l'aomi par ips": {
        "document_8895": 1
    },
    "intervalle entre d\u00e9pistages aomi": {
        "document_8896": 1
    },
    "intervalle d\u00e9pistages aomi": {
        "document_8897": 1
    },
    "dans quels cas faut-il effectuer le d\u00e9pistage de l'aomi plus fr\u00e9quemment que tous les 5 ans": {
        "document_8898": 1
    },
    "quand d\u00e9pister aomi plus souvent": {
        "document_8899": 1
    },
    "d\u00e9pistage fr\u00e9quent aomi": {
        "document_8900": 1
    },
    "quelle est la m\u00e9thode de diagnostic recommand\u00e9e pour l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8901": 1
    },
    "m\u00e9thode diagnostic aomi": {
        "document_8902": 1
    },
    "diagnostic aomi": {
        "document_8918": 1
    },
    "quelles sont les valeurs normales de l'index de pression systolique pour le d\u00e9pistage de l'aomi": {
        "document_8904": 1
    },
    "valeurs normales ips aomi": {
        "document_8905": 1
    },
    "valeurs ips aomi": {
        "document_8906": 1
    },
    "quelle est la sensibilit\u00e9 et la sp\u00e9cificit\u00e9 de l'index de pression systolique pour le diagnostic de l'aomi": {
        "document_8907": 1
    },
    "sensibilit\u00e9 sp\u00e9cificit\u00e9 ips aomi": {
        "document_8908": 1
    },
    "se spe ips aomi": {
        "document_8909": 1
    },
    "quel est le pourcentage de patients asymptomatiques au diagnostic d'art\u00e9riopathie des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8910": 1
    },
    "pourcentage patients asymptomatiques aomi": {
        "document_8911": 1
    },
    "% asymptomatiques aomi": {
        "document_8912": 1
    },
    "quels sont les principaux signes et sympt\u00f4mes de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8913": 1
    },
    "signes et sympt\u00f4mes aomi": {
        "document_8914": 1
    },
    "sympt\u00f4mes aomi": {
        "document_9002": 1
    },
    "comment diagnostiquer une art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs chez un patient asymptomatique": {
        "document_8916": 1
    },
    "diagnostic aomi asymptomatique": {
        "document_8917": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes caract\u00e9ristiques de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8919": 1
    },
    "comment \u00e9valuer la distance maximale de marche chez un patient atteint d'aomi": {
        "document_8922": 1
    },
    "\u00e9valuation distance marche aomi": {
        "document_8923": 1
    },
    "test marche aomi": {
        "document_8924": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents familiaux \u00e0 rechercher chez un patient suspect\u00e9 d'aomi": {
        "document_8925": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux aomi": {
        "document_8926": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents aomi": {
        "document_8927": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'examen clinique pour l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8928": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique aomi": {
        "document_8929": 1
    },
    "examen clinique aomi": {
        "document_8930": 1
    },
    "quels sont les signes cutan\u00e9s caract\u00e9ristiques de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8931": 1
    },
    "signes cutan\u00e9s aomi": {
        "document_8933": 1
    },
    "comment \u00e9valuer le p\u00e9rim\u00e8tre de marche dans l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8934": 1
    },
    "\u00e9valuation p\u00e9rim\u00e8tre marche aomi": {
        "document_8935": 1
    },
    "p\u00e9rim\u00e8tre marche aomi": {
        "document_8936": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes caract\u00e9ristiques du syndrome des loges": {
        "document_8937": 1
    },
    "sympt\u00f4mes syndrome des loges": {
        "document_8938": 1
    },
    "sympt\u00f4mes syndrome loges": {
        "document_8939": 1
    },
    "comment diff\u00e9rencier la claudication veineuse de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8940": 1
    },
    "diff\u00e9rence claudication veineuse et aomi": {
        "document_8941": 1
    },
    "claudication veineuse vs aomi": {
        "document_8942": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques d'un canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_8943": 1
    },
    "signes canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_8945": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s pour l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8946": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires pour aomi": {
        "document_8947": 1
    },
    "examens aomi": {
        "document_8948": 1
    },
    "quel pourcentage de patients atteints d'aomi pr\u00e9sentent des atteintes vasculaires associ\u00e9es": {
        "document_8949": 1
    },
    "fr\u00e9quence atteintes associ\u00e9es aomi": {
        "document_8950": 1
    },
    "% atteintes aomi": {
        "document_8951": 1
    },
    "pourquoi est-il important de r\u00e9aliser un bilan d'aval et des autres localisations chez un patient atteint d'aomi": {
        "document_8952": 1
    },
    "importance bilan complet aomi": {
        "document_8953": 1
    },
    "bilan aomi pourquoi": {
        "document_8954": 1
    },
    "quel examen confirme les l\u00e9sions d'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8955": 1
    },
    "quel examen confirme aomi": {
        "document_8956": 1
    },
    "examen confirmation aomi": {
        "document_8957": 1
    },
    "quel examen permet le d\u00e9pistage syst\u00e9matique de l'an\u00e9vrysme de l'aorte abdominale": {
        "document_8958": 1
    },
    "quel examen d\u00e9piste an\u00e9vrysme aorte abdominale": {
        "document_8959": 1
    },
    "d\u00e9pistage an\u00e9vrysme aorte": {
        "document_8960": 1
    },
    "quelle classification est utilis\u00e9e pour l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8961": 1
    },
    "quelle classification pour aomi": {
        "document_8962": 1
    },
    "classification aomi": {
        "document_8963": 1
    },
    "quel examen permet de d\u00e9pister une coronaropathie": {
        "document_8964": 1
    },
    "quel examen d\u00e9piste coronaropathie": {
        "document_8965": 1
    },
    "examen d\u00e9pistage coronaropathie": {
        "document_8966": 1
    },
    "quel test est utilis\u00e9 pour d\u00e9tecter un trouble du rythme cardiaque": {
        "document_8967": 1
    },
    "quel test d\u00e9tecte trouble du rythme": {
        "document_8968": 1
    },
    "test trouble rythme cardiaque": {
        "document_8969": 1
    },
    "quel examen compl\u00e9mentaire est recommand\u00e9 pour l'aomi": {
        "document_8970": 1
    },
    "quel examen pour aomi": {
        "document_8971": 1
    },
    "examen aomi": {
        "document_8972": 1
    },
    "dans quels cas l'\u00e9chodoppler des art\u00e8res r\u00e9nales est-il recommand\u00e9": {
        "document_8973": 1
    },
    "quand faire \u00e9chodoppler art\u00e8res r\u00e9nales": {
        "document_8974": 1
    },
    "indications \u00e9chodoppler r\u00e9nal": {
        "document_8975": 1
    },
    "quelle est l'utilit\u00e9 de l'\u00e9chodoppler des art\u00e8res r\u00e9nales apr\u00e8s un \u0153d\u00e8me aigu du poumon": {
        "document_8976": 1
    },
    "pourquoi \u00e9chodoppler r\u00e9nal apr\u00e8s oap": {
        "document_8977": 1
    },
    "\u00e9chodoppler r\u00e9nal post-oap": {
        "document_8978": 1
    },
    "comment l'\u00e9chodoppler des art\u00e8res r\u00e9nales aide-t-il dans le diagnostic d'une insuffisance r\u00e9nale rapidement progressive": {
        "document_8979": 1
    },
    "\u00e9chodoppler r\u00e9nal et insuffisance r\u00e9nale rapide": {
        "document_8980": 1
    },
    "\u00e9chodoppler insuffisance r\u00e9nale": {
        "document_8981": 1
    },
    "quels sont les objectifs de la prise en charge de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8982": 1
    },
    "objectifs prise en charge aomi": {
        "document_8983": 1
    },
    "objectifs aomi": {
        "document_8984": 1
    },
    "quels sont les traitements m\u00e9dicamenteux recommand\u00e9s pour l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8985": 1
    },
    "traitements m\u00e9dicamenteux aomi": {
        "document_8986": 1
    },
    "m\u00e9dicaments aomi": {
        "document_8987": 1
    },
    "quelles sont les mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques pr\u00e9conis\u00e9es dans la prise en charge de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_8988": 1
    },
    "mesures hygi\u00e9no-di\u00e9t\u00e9tiques aomi": {
        "document_8989": 1
    },
    "hygi\u00e8ne aomi": {
        "document_8990": 1
    },
    "quelle est la pression recommand\u00e9e pour la compression dans le cas d'un ulc\u00e8re mixte \u00e0 pr\u00e9dominance veineuse": {
        "document_8991": 1
    },
    "quelle pression compression ulc\u00e8re mixte veineux": {
        "document_8992": 1
    },
    "pression compression ulc\u00e8re mixte": {
        "document_8993": 1
    },
    "quel est l'indice de pression systolique (ips) caract\u00e9ristique d'un ulc\u00e8re mixte \u00e0 pr\u00e9dominance veineuse": {
        "document_8994": 1
    },
    "quel ips pour ulc\u00e8re mixte veineux": {
        "document_8995": 1
    },
    "ips ulc\u00e8re mixte veineux": {
        "document_8996": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de surveillance pour un ulc\u00e8re mixte \u00e0 pr\u00e9dominance veineuse": {
        "document_8997": 1
    },
    "recommandations surveillance ulc\u00e8re mixte veineux": {
        "document_8998": 1
    },
    "surveillance ulc\u00e8re mixte": {
        "document_8999": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes typiques de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_9000": 1
    },
    "quels sont les facteurs de risque de l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_9003": 1
    },
    "risques aomi": {
        "document_9005": 1
    },
    "quels sont les traitements recommand\u00e9s pour l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_9006": 1
    },
    "traitements aomi": {
        "document_9008": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res pour d\u00e9pister l'art\u00e9riopathie oblit\u00e9rante des membres inf\u00e9rieurs": {
        "document_9009": 1
    },
    "crit\u00e8res d\u00e9pistage aomi": {
        "document_9010": 1
    },
    "d\u00e9pistage aomi": {
        "document_9011": 1
    },
    "quelle est la valeur seuil de l'index de pression systolique pour diagnostiquer une aomi": {
        "document_9012": 1
    },
    "valeur ips diagnostic aomi": {
        "document_9013": 1
    },
    "ips aomi": {
        "document_9014": 1
    },
    "quelles sont les recommandations de prise en charge d'un patient atteint d'aomi": {
        "document_9015": 1
    },
    "recommandations traitement aomi": {
        "document_9016": 1
    },
    "traitement aomi": {
        "document_9017": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes caract\u00e9ristiques d'une douleur neuropathique": {
        "document_9018": 1
    },
    "sympt\u00f4mes douleur neuropathique": {
        "document_9019": 1
    },
    "sympt\u00f4mes neuropathie": {
        "document_9020": 1
    },
    "comment diagnostiquer une polyneuropathie diab\u00e9tique douloureuse": {
        "document_9021": 1
    },
    "diagnostic polyneuropathie diab\u00e9tique douloureuse": {
        "document_9022": 1
    },
    "diagnostic ndd": {
        "document_9023": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre allodynie et hyperalg\u00e9sie": {
        "document_9024": 1
    },
    "diff\u00e9rence allodynie hyperalg\u00e9sie": {
        "document_9025": 1
    },
    "allodynie vs hyperalg\u00e9sie": {
        "document_9026": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation enmg en neurologie": {
        "document_9027": 1
    },
    "que signifie enmg": {
        "document_9028": 1
    },
    "enmg signification": {
        "document_9029": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de dn dans le contexte m\u00e9dical": {
        "document_9030": 1
    },
    "que veut dire dn en m\u00e9decine": {
        "document_9031": 1
    },
    "dn d\u00e9finition m\u00e9dicale": {
        "document_9032": 1
    },
    "que signifie l'acronyme tens en traitement de la douleur": {
        "document_9033": 1
    },
    "que signifie tens douleur": {
        "document_9034": 1
    },
    "tens signification": {
        "document_9035": 1
    },
    "quels sont les sympt\u00f4mes caract\u00e9ristiques d'une monon\u00e9vrite": {
        "document_9036": 1
    },
    "sympt\u00f4mes monon\u00e9vrite": {
        "document_9038": 1
    },
    "comment diff\u00e9rencier un canal lombaire \u00e9troit d'autres causes de douleurs neuropathiques": {
        "document_9039": 1
    },
    "diff\u00e9rencier canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_9040": 1
    },
    "diagnostic canal lombaire \u00e9troit": {
        "document_9041": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques du syndrome des jambes sans repos": {
        "document_9042": 1
    },
    "crit\u00e8res diagnostic jambes sans repos": {
        "document_9043": 1
    },
    "diagnostic jambes sans repos": {
        "document_9044": 1
    },
    "quand faut-il demander un avis neurologique pour une douleur neuropathique": {
        "document_9045": 1
    },
    "quand avis neurologique douleur neuropathique": {
        "document_9046": 1
    },
    "avis neurologique douleur neuropathique": {
        "document_9047": 1
    },
    "dans quels cas une douleur neuropathique n\u00e9cessite-t-elle un avis neurologique": {
        "document_9048": 1
    },
    "cas avis neurologique douleur neuropathique": {
        "document_9049": 1
    },
    "cas avis neurologique neuropathie": {
        "document_9050": 1
    },
    "quelles sont les indications d'un avis neurologique pour une douleur neuropathique": {
        "document_9051": 1
    },
    "indications avis neurologique douleur neuropathique": {
        "document_9052": 1
    },
    "indications avis neurologique neuropathie": {
        "document_9053": 1
    },
    "quels sont les caract\u00e8res douloureux typiques des douleurs neuropathiques": {
        "document_9054": 1
    },
    "caract\u00e8res douleurs neuropathiques": {
        "document_9056": 1
    },
    "quelles sont les paresth\u00e9sies courantes dans les douleurs neuropathiques": {
        "document_9057": 1
    },
    "paresth\u00e9sies douleurs neuropathiques": {
        "document_9058": 1
    },
    "paresth\u00e9sies neuropathiques": {
        "document_9059": 1
    },
    "comment \u00e9valuer l'intensit\u00e9 des douleurs neuropathiques": {
        "document_9060": 1
    },
    "\u00e9valuation intensit\u00e9 douleurs neuropathiques": {
        "document_9061": 1
    },
    "\u00e9chelle douleur neuropathique": {
        "document_9062": 1
    },
    "quelles fibres nerveuses sont impliqu\u00e9es dans la perception du froid": {
        "document_9063": 1
    },
    "fibres nerveuses perception froid": {
        "document_9064": 1
    },
    "fibres froid": {
        "document_9065": 1
    },
    "quel outil est utilis\u00e9 pour tester la sensibilit\u00e9 tactile dans l'examen clinique d'une neuropathie": {
        "document_9066": 1
    },
    "outil test sensibilit\u00e9 tactile neuropathie": {
        "document_9067": 1
    },
    "test tact neuropathie": {
        "document_9068": 1
    },
    "l'emg est-il anormal pour les stimuli de pression dans les neuropathies": {
        "document_9069": 1
    },
    "emg anormal pression neuropathies": {
        "document_9070": 1
    },
    "emg pression neuropathie": {
        "document_9071": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires pour diagnostiquer les douleurs neuropathiques": {
        "document_9072": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires douleurs neuropathiques": {
        "document_9073": 1
    },
    "examens douleurs neuropathiques": {
        "document_9074": 1
    },
    "dans quels cas les examens compl\u00e9mentaires sont-ils indiqu\u00e9s pour les douleurs neuropathiques": {
        "document_9075": 1
    },
    "quand examens compl\u00e9mentaires douleurs neuropathiques": {
        "document_9076": 1
    },
    "indications examens neuropathiques": {
        "document_9077": 1
    },
    "quelle est l'\u00e9tiologie \u00e9vidente qui ne n\u00e9cessite pas d'examens compl\u00e9mentaires pour les douleurs neuropathiques": {
        "document_9078": 1
    },
    "\u00e9tiologie sans examens douleurs neuropathiques": {
        "document_9079": 1
    },
    "\u00e9tiologie \u00e9vidente neuropathie": {
        "document_9080": 1
    },
    "dans quels cas l'\u00e9lectroneuromyogramme est-il recommand\u00e9 pour les douleurs neuropathiques": {
        "document_9081": 1
    },
    "quand faire enmg douleurs neuropathiques": {
        "document_9082": 1
    },
    "indications enmg neuropathies": {
        "document_9083": 1
    },
    "quel sp\u00e9cialiste peut prescrire un \u00e9lectroneuromyogramme pour des douleurs neuropathiques": {
        "document_9084": 1
    },
    "qui prescrit enmg neuropathies": {
        "document_9085": 1
    },
    "prescripteur enmg neuropathies": {
        "document_9086": 1
    },
    "l'\u00e9lectroneuromyogramme est-il syst\u00e9matiquement r\u00e9alis\u00e9 pour toutes les douleurs neuropathiques": {
        "document_9087": 1
    },
    "enmg syst\u00e9matique douleurs neuropathiques": {
        "document_9088": 1
    },
    "enmg syst\u00e9matique neuropathies": {
        "document_9089": 1
    },
    "quels sont les traitements de premi\u00e8re intention pour les douleurs neuropathiques": {
        "document_9090": 1
    },
    "traitements premi\u00e8re intention douleurs neuropathiques": {
        "document_9091": 1
    },
    "traitements douleurs neuropathiques": {
        "document_9155": 1
    },
    "quels antid\u00e9presseurs sont efficaces contre les douleurs neuropathiques": {
        "document_9093": 1
    },
    "antid\u00e9presseurs efficaces douleurs neuropathiques": {
        "document_9094": 1
    },
    "antid\u00e9presseurs douleurs neuropathiques": {
        "document_9095": 1
    },
    "quels anti\u00e9pileptiques sont recommand\u00e9s pour traiter les douleurs neuropathiques": {
        "document_9096": 1
    },
    "anti\u00e9pileptiques recommand\u00e9s douleurs neuropathiques": {
        "document_9097": 1
    },
    "anti\u00e9pileptiques douleurs neuropathiques": {
        "document_9098": 1
    },
    "quelle est l'efficacit\u00e9 de l'amitriptyline dans le traitement des douleurs neuropathiques p\u00e9diatriques": {
        "document_9099": 1
    },
    "efficacit\u00e9 amitriptyline douleurs neuropathiques enfants": {
        "document_9100": 1
    },
    "amitriptyline douleurs neuropathiques p\u00e9diatrie": {
        "document_9101": 1
    },
    "quelle est la dose recommand\u00e9e de gabapentine pour traiter les douleurs neuropathiques chez l'enfant": {
        "document_9102": 1
    },
    "dose gabapentine douleurs neuropathiques p\u00e9diatrie": {
        "document_9103": 1
    },
    "dose gabapentine neuropathie enfants": {
        "document_9104": 1
    },
    "existe-t-il des effets ind\u00e9sirables majeurs lors du traitement des douleurs neuropathiques p\u00e9diatriques avec l'amitriptyline ou la gabapentine": {
        "document_9105": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables amitriptyline gabapentine neuropathie p\u00e9diatrique": {
        "document_9106": 1
    },
    "effets secondaires traitement neuropathie enfants": {
        "document_9107": 1
    },
    "quelles sont les structures sp\u00e9cialis\u00e9es pour la prise en charge de la douleur chronique": {
        "document_9108": 1
    },
    "structures sp\u00e9cialis\u00e9es douleur chronique": {
        "document_9109": 1
    },
    "structures douleur chronique": {
        "document_9110": 1
    },
    "quels sont les risques pour la conduite automobile li\u00e9s aux traitements des douleurs neuropathiques": {
        "document_9111": 1
    },
    "risques conduite automobile douleurs neuropathiques": {
        "document_9112": 1
    },
    "risques conduite douleurs neuropathiques": {
        "document_9113": 1
    },
    "quelles sont les mol\u00e9cules de premi\u00e8re ligne pour traiter les douleurs neuropathiques selon leur localisation": {
        "document_9114": 1
    },
    "mol\u00e9cules premi\u00e8re ligne douleurs neuropathiques": {
        "document_9115": 1
    },
    "mol\u00e9cules douleurs neuropathiques": {
        "document_9116": 1
    },
    "quels sont les traitements disponibles pour les douleurs neuropathiques p\u00e9riph\u00e9riques focales": {
        "document_9117": 1
    },
    "traitements douleurs neuropathiques p\u00e9riph\u00e9riques focales": {
        "document_9127": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e pour les empl\u00e2tres de lidoca\u00efne dans le traitement des douleurs neuropathiques": {
        "document_9120": 1
    },
    "posologie empl\u00e2tres lidoca\u00efne douleurs neuropathiques": {
        "document_9121": 1
    },
    "posologie lidoca\u00efne neuropathie": {
        "document_9122": 1
    },
    "qui peut prescrire un traitement tens pour les douleurs neuropathiques": {
        "document_9123": 1
    },
    "qui prescrit tens douleurs neuropathiques": {
        "document_9124": 1
    },
    "prescription tens neuropathie": {
        "document_9125": 1
    },
    "quels sont les traitements de deuxi\u00e8me intention pour les douleurs neuropathiques p\u00e9riph\u00e9riques focales": {
        "document_9126": 1
    },
    "comment utiliser les patchs de capsa\u00efcine \u00e0 haute concentration pour traiter les douleurs neuropathiques": {
        "document_9129": 1
    },
    "utilisation patchs capsa\u00efcine douleurs neuropathiques": {
        "document_9130": 1
    },
    "patchs capsa\u00efcine douleurs": {
        "document_9131": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables potentiels des patchs de capsa\u00efcine \u00e0 haute concentration": {
        "document_9132": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables patchs capsa\u00efcine": {
        "document_9133": 1
    },
    "effets secondaires capsa\u00efcine": {
        "document_9134": 1
    },
    "quels sont les traitements de r\u00e9f\u00e9rence pour les douleurs neuropathiques": {
        "document_9135": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables courants de la dulox\u00e9tine dans le traitement des douleurs neuropathiques": {
        "document_9138": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables dulox\u00e9tine douleurs neuropathiques": {
        "document_9139": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables dulox\u00e9tine": {
        "document_9140": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e pour la gabapentine dans le traitement des douleurs neuropathiques": {
        "document_9141": 1
    },
    "posologie gabapentine douleurs neuropathiques": {
        "document_9142": 1
    },
    "posologie gabapentine": {
        "document_9143": 1
    },
    "quels sont les traitements de deuxi\u00e8me intention pour les douleurs neuropathiques": {
        "document_9144": 1
    },
    "traitements 2e intention douleurs neuropathiques": {
        "document_9145": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e pour la pr\u00e9gabaline dans le traitement des douleurs neuropathiques": {
        "document_9147": 1
    },
    "posologie pr\u00e9gabaline douleurs neuropathiques": {
        "document_9148": 1
    },
    "dose pr\u00e9gabaline neuropathie": {
        "document_9149": 1
    },
    "quelles sont les associations m\u00e9dicamenteuses possibles pour traiter les douleurs neuropathiques r\u00e9fractaires": {
        "document_9150": 1
    },
    "associations m\u00e9dicaments douleurs neuropathiques": {
        "document_9151": 1
    },
    "combos m\u00e9dicaments neuropathie": {
        "document_9152": 1
    },
    "quels sont les traitements de 3e intention pour les douleurs neuropathiques": {
        "document_9153": 1
    },
    "traitements 3e intention douleurs neuropathiques": {
        "document_9154": 1
    },
    "quelle est la dose maximale recommand\u00e9e d'opio\u00efdes pour les douleurs neuropathiques": {
        "document_9156": 1
    },
    "dose max opio\u00efdes douleurs neuropathiques": {
        "document_9157": 1
    },
    "dose max opio\u00efdes neuropathiques": {
        "document_9158": 1
    },
    "quels sont les effets ind\u00e9sirables principaux des traitements de 3e intention des douleurs neuropathiques": {
        "document_9159": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables traitements 3e intention douleurs neuropathiques": {
        "document_9160": 1
    },
    "effets ind\u00e9sirables douleurs neuropathiques": {
        "document_9161": 1
    },
    "quels sont les traitements de premi\u00e8re intention pour les douleurs neuropathiques p\u00e9riph\u00e9riques localis\u00e9es": {
        "document_9162": 1
    },
    "traitements premi\u00e8re intention douleurs neuropathiques localis\u00e9es": {
        "document_9163": 1
    },
    "traitements douleurs neuropathiques localis\u00e9es": {
        "document_9164": 1
    },
    "quels sont les m\u00e9dicaments recommand\u00e9s en premi\u00e8re ligne pour les douleurs neuropathiques centrales ou \u00e0 localisations multiples": {
        "document_9165": 1
    },
    "m\u00e9dicaments premi\u00e8re ligne douleurs neuropathiques centrales": {
        "document_9166": 1
    },
    "m\u00e9dicaments douleurs neuropathiques centrales": {
        "document_9167": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e minimale recommand\u00e9e pour l'essai d'un traitement contre les douleurs neuropathiques": {
        "document_9168": 1
    },
    "dur\u00e9e minimale essai traitement douleurs neuropathiques": {
        "document_9169": 1
    },
    "dur\u00e9e essai traitement neuropathique": {
        "document_9170": 1
    },
    "quelle est la pr\u00e9valence du cancer de la thyro\u00efde chez les femmes": {
        "document_9171": 1
    },
    "pr\u00e9valence cancer thyro\u00efde femmes": {
        "document_9172": 1
    },
    "cancer thyro\u00efde femmes": {
        "document_9173": 1
    },
    "quel est le type de cancer de la thyro\u00efde le plus fr\u00e9quent": {
        "document_9174": 1
    },
    "type cancer thyro\u00efde fr\u00e9quent": {
        "document_9175": 1
    },
    "type cancer thyro\u00efde": {
        "document_9176": 1
    },
    "quel pourcentage de nodules thyro\u00efdiens sont canc\u00e9reux": {
        "document_9177": 1
    },
    "pourcentage nodules thyro\u00efdiens canc\u00e9reux": {
        "document_9178": 1
    },
    "nodules thyro\u00efdiens canc\u00e9reux": {
        "document_9179": 1
    },
    "quels sont les principaux facteurs de risque du cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9180": 1
    },
    "facteurs risque cancer thyro\u00efde": {
        "document_9181": 1
    },
    "risques cancer thyro\u00efde": {
        "document_9182": 1
    },
    "quels types de rayonnements ionisants peuvent augmenter le risque de cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9183": 1
    },
    "rayonnements ionisants cancer thyro\u00efde": {
        "document_9184": 1
    },
    "radiations thyro\u00efde cancer": {
        "document_9185": 1
    },
    "quels syndromes g\u00e9n\u00e9tiques sont associ\u00e9s au cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9186": 1
    },
    "syndromes g\u00e9n\u00e9tiques cancer thyro\u00efde": {
        "document_9187": 1
    },
    "g\u00e9n\u00e9tique cancer thyro\u00efde": {
        "document_9188": 1
    },
    "quelle est l'incidence annuelle du cancer de la thyro\u00efde en france m\u00e9tropolitaine": {
        "document_9189": 1
    },
    "incidence cancer thyro\u00efde france": {
        "document_9190": 1
    },
    "incidence cancer thyro\u00efde": {
        "document_9191": 1
    },
    "quel est le pourcentage de femmes atteintes du cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9192": 1
    },
    "pr\u00e9valence f\u00e9minine cancer thyro\u00efde": {
        "document_9193": 1
    },
    "pr\u00e9valence femmes thyro\u00efde": {
        "document_9194": 1
    },
    "quel est le taux de survie \u00e0 5 ans pour le cancer de la thyro\u00efde chez les hommes et les femmes": {
        "document_9195": 1
    },
    "survie 5 ans cancer thyro\u00efde h/f": {
        "document_9196": 1
    },
    "survie thyro\u00efde h/f": {
        "document_9197": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation cmt dans le contexte du cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9198": 1
    },
    "que signifie cmt cancer thyro\u00efde": {
        "document_9199": 1
    },
    "cmt cancer thyro\u00efde": {
        "document_9200": 1
    },
    "qu'est-ce que l'irath\u00e9rapie dans le traitement du cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9201": 1
    },
    "qu'est-ce que irath\u00e9rapie thyro\u00efde": {
        "document_9202": 1
    },
    "irath\u00e9rapie thyro\u00efde": {
        "document_9203": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation nem-2 dans le contexte des cancers endocriniens": {
        "document_9204": 1
    },
    "que signifie nem-2 cancer endocrinien": {
        "document_9205": 1
    },
    "nem-2 cancer endocrinien": {
        "document_9206": 1
    },
    "quels sont les signes d'un goitre compressif n\u00e9cessitant une prise en charge urgente": {
        "document_9207": 1
    },
    "signes goitre compressif urgent": {
        "document_9208": 1
    },
    "signes goitre urgent": {
        "document_9209": 1
    },
    "comment reconna\u00eetre un cancer anaplasique de la thyro\u00efde chez un sujet \u00e2g\u00e9": {
        "document_9210": 1
    },
    "cancer anaplasique thyro\u00efde \u00e2g\u00e9": {
        "document_9211": 1
    },
    "cancer thyro\u00efde \u00e2g\u00e9": {
        "document_9212": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques d'un goitre d'\u00e9volution rapide n\u00e9cessitant une intervention urgente": {
        "document_9213": 1
    },
    "goitre \u00e9volution rapide urgent": {
        "document_9214": 1
    },
    "goitre rapide urgent": {
        "document_9215": 1
    },
    "quels sont les principaux signes cliniques \u00e9vocateurs d'un cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9216": 1
    },
    "signes cliniques cancer thyro\u00efde": {
        "document_9217": 1
    },
    "signes cancer thyro\u00efde": {
        "document_9218": 1
    },
    "quels ant\u00e9c\u00e9dents familiaux peuvent augmenter le risque de cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9219": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents familiaux cancer thyro\u00efde": {
        "document_9220": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents cancer thyro\u00efde": {
        "document_9221": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques d'un nodule thyro\u00efdien suspect de malignit\u00e9": {
        "document_9222": 1
    },
    "nodule thyro\u00efdien suspect": {
        "document_9223": 1
    },
    "nodule thyro\u00efdien malin": {
        "document_9224": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l'examen clinique pour le cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9225": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments examen clinique cancer thyro\u00efde": {
        "document_9226": 1
    },
    "examen clinique thyro\u00efde cancer": {
        "document_9227": 1
    },
    "comment palper correctement la thyro\u00efde lors d'un examen clinique": {
        "document_9228": 1
    },
    "technique palpation thyro\u00efde examen": {
        "document_9229": 1
    },
    "palpation thyro\u00efde technique": {
        "document_9230": 1
    },
    "quels signes rechercher lors de l'examen clinique d'un goitre thyro\u00efdien": {
        "document_9231": 1
    },
    "signes examen clinique goitre": {
        "document_9232": 1
    },
    "signes goitre examen": {
        "document_9233": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s pour le bilan initial d'une suspicion de cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9234": 1
    },
    "examens bilan cancer thyro\u00efde": {
        "document_9235": 1
    },
    "examens cancer thyro\u00efde": {
        "document_9236": 1
    },
    "quelle classification est utilis\u00e9e pour \u00e9valuer les nodules thyro\u00efdiens": {
        "document_9237": 1
    },
    "classification nodules thyro\u00efdiens": {
        "document_9238": 1
    },
    "classification eu-tirads": {
        "document_9299": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires en cas de nodule thyro\u00efdien suspect": {
        "document_9240": 1
    },
    "examens nodule thyro\u00efdien suspect": {
        "document_9241": 1
    },
    "calc\u00e9mie calcitonine suspect": {
        "document_9242": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques n\u00e9cessitant une consultation urgente chez un sp\u00e9cialiste pour un cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9243": 1
    },
    "signes urgence cancer thyro\u00efde": {
        "document_9244": 1
    },
    "urgence cancer thyro\u00efde": {
        "document_9245": 1
    },
    "quelle est l'importance de la dysphonie dans le diagnostic du cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9246": 1
    },
    "dysphonie cancer thyro\u00efde": {
        "document_9247": 1
    },
    "dysphonie thyro\u00efde": {
        "document_9248": 1
    },
    "pourquoi les ant\u00e9c\u00e9dents de chirurgie cervicale ou thoracique sont-ils importants dans l'\u00e9valuation d'un cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9249": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents chirurgicaux cancer thyro\u00efde": {
        "document_9250": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents chirurgie thyro\u00efde": {
        "document_9251": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser une cytoponction \u00e9choguid\u00e9e d'un nodule thyro\u00efdien": {
        "document_9252": 1
    },
    "indications cytoponction \u00e9choguid\u00e9e nodule thyro\u00efdien": {
        "document_9253": 1
    },
    "indications cytoponction thyro\u00efde": {
        "document_9254": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res eu-tirads pour recommander une cytoponction d'un nodule thyro\u00efdien": {
        "document_9255": 1
    },
    "crit\u00e8res eu-tirads pour cytoponction thyro\u00efdienne": {
        "document_9256": 1
    },
    "eu-tirads cytoponction thyro\u00efde": {
        "document_9257": 1
    },
    "dans quels cas un nodule thyro\u00efdien ne doit-il pas \u00eatre ponctionn\u00e9 selon les recommandations": {
        "document_9258": 1
    },
    "contre-indications cytoponction nodule thyro\u00efdien": {
        "document_9259": 1
    },
    "contre-indications cytoponction thyro\u00efde": {
        "document_9260": 1
    },
    "quelles sont les indications pour effectuer un dosage de calcitonine": {
        "document_9261": 1
    },
    "indications dosage calcitonine": {
        "document_9262": 1
    },
    "indications calcitonine": {
        "document_9263": 1
    },
    "dans quels cas faut-il prescrire un test de calcitonine pour le cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9264": 1
    },
    "quand prescrire calcitonine thyro\u00efde": {
        "document_9265": 1
    },
    "prescription calcitonine thyro\u00efde": {
        "document_9266": 1
    },
    "quels sont les signes cliniques justifiant un dosage de calcitonine pour un nodule thyro\u00efdien": {
        "document_9267": 1
    },
    "signes cliniques dosage calcitonine nodule": {
        "document_9268": 1
    },
    "signes calcitonine nodule": {
        "document_9269": 1
    },
    "quelles sont les mesures associ\u00e9es \u00e0 la prise en charge du cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9270": 1
    },
    "mesures prise en charge cancer thyro\u00efde": {
        "document_9271": 1
    },
    "mesures cancer thyro\u00efde": {
        "document_9272": 1
    },
    "quels sont les objectifs de tsh dans l'hormonoth\u00e9rapie du cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9273": 1
    },
    "objectifs tsh hormonoth\u00e9rapie thyro\u00efde": {
        "document_9274": 1
    },
    "tsh cancer thyro\u00efde": {
        "document_9275": 1
    },
    "quelles sont les associations de patients pour le cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9276": 1
    },
    "associations patients cancer thyro\u00efde": {
        "document_9277": 1
    },
    "associations thyro\u00efde": {
        "document_9278": 1
    },
    "quels sont les traitements possibles pour le cancer anaplasique de la thyro\u00efde": {
        "document_9279": 1
    },
    "traitements cancer anaplasique thyro\u00efde": {
        "document_9280": 1
    },
    "traitement cancer anaplasique thyro\u00efde": {
        "document_9281": 1
    },
    "dans quels cas l'irath\u00e9rapie est-elle indiqu\u00e9e pour le cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9282": 1
    },
    "indications irath\u00e9rapie cancer thyro\u00efde": {
        "document_9283": 1
    },
    "indications irath\u00e9rapie thyro\u00efde": {
        "document_9284": 1
    },
    "quelle est la prise en charge sp\u00e9cifique du cancer m\u00e9dullaire de la thyro\u00efde": {
        "document_9285": 1
    },
    "prise en charge cancer m\u00e9dullaire thyro\u00efde": {
        "document_9286": 1
    },
    "traitement cancer m\u00e9dullaire thyro\u00efde": {
        "document_9287": 1
    },
    "quelle est la fr\u00e9quence recommand\u00e9e pour la consultation de suivi d'un cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9288": 1
    },
    "fr\u00e9quence consultation suivi cancer thyro\u00efde": {
        "document_9289": 1
    },
    "fr\u00e9quence suivi thyro\u00efde": {
        "document_9290": 1
    },
    "quels examens biologiques sont n\u00e9cessaires pour le suivi d'un cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9291": 1
    },
    "examens biologiques suivi cancer thyro\u00efde": {
        "document_9292": 1
    },
    "biologie suivi thyro\u00efde": {
        "document_9293": 1
    },
    "\u00e0 quelle fr\u00e9quence doit-on r\u00e9aliser une \u00e9chographie cervicale dans le suivi d'un cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9294": 1
    },
    "fr\u00e9quence \u00e9chographie suivi cancer thyro\u00efde": {
        "document_9295": 1
    },
    "fr\u00e9quence \u00e9cho thyro\u00efde": {
        "document_9296": 1
    },
    "quelle classification est utilis\u00e9e pour \u00e9valuer les nodules thyro\u00efdiens \u00e0 l'\u00e9chographie": {
        "document_9297": 1
    },
    "quelle classification \u00e9chographie thyro\u00efde": {
        "document_9298": 1
    },
    "quel syst\u00e8me de classification est utilis\u00e9 pour les r\u00e9sultats de la cytoponction thyro\u00efdienne": {
        "document_9300": 1
    },
    "quelle classification cytoponction thyro\u00efde": {
        "document_9301": 1
    },
    "classification bethesda": {
        "document_9302": 1
    },
    "quels examens biologiques sont recommand\u00e9s dans le bilan initial d'une suspicion de cancer de la thyro\u00efde": {
        "document_9303": 1
    },
    "quels examens bilan cancer thyro\u00efde": {
        "document_9304": 1
    },
    "bilan nfs tsh thyro\u00efde": {
        "document_9305": 1
    },
    "quelle est la principale cause bact\u00e9rienne des angines": {
        "document_9306": 1
    },
    "cause bact\u00e9rienne principale angine": {
        "document_9307": 1
    },
    "bact\u00e9rie angine": {
        "document_9308": 1
    },
    "quel est le pourcentage d'angines virales chez l'adulte": {
        "document_9309": 1
    },
    "pourcentage angines virales adulte": {
        "document_9310": 1
    },
    "% angines virales adulte": {
        "document_9311": 1
    },
    "quel test rapide est utilis\u00e9 pour diagnostiquer l'angine streptococcique": {
        "document_9312": 1
    },
    "test rapide angine streptococcique": {
        "document_9313": 1
    },
    "tdr angine": {
        "document_9314": 1
    },
    "quelles sont les complications locales possibles d'une angine": {
        "document_9315": 1
    },
    "complications locales angine": {
        "document_9317": 1
    },
    "quelles sont les complications g\u00e9n\u00e9rales potentielles d'une angine \u00e0 streptocoque": {
        "document_9318": 1
    },
    "complications g\u00e9n\u00e9rales angine streptocoque": {
        "document_9319": 1
    },
    "complications g\u00e9n\u00e9rales angine": {
        "document_9320": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'\u00e9volution habituelle d'une angine \u00e0 sga sans traitement antibiotique": {
        "document_9321": 1
    },
    "dur\u00e9e \u00e9volution angine sga sans antibiotique": {
        "document_9322": 1
    },
    "dur\u00e9e angine sans traitement": {
        "document_9323": 1
    },
    "quelle est l'incidence annuelle de l'angine en france": {
        "document_9324": 1
    },
    "incidence annuelle angine france": {
        "document_9325": 1
    },
    "incidence angine france": {
        "document_9326": 1
    },
    "combien de tests rapides d'orientation diagnostique (trod) pour l'angine sont command\u00e9s chaque ann\u00e9e en france": {
        "document_9327": 1
    },
    "nombre trod angine par an france": {
        "document_9328": 1
    },
    "trod angine france": {
        "document_9329": 1
    },
    "quelle est la proportion de prescriptions excessives d'antibiotiques pour l'angine en france": {
        "document_9330": 1
    },
    "surprescription antibiotiques angine france": {
        "document_9331": 1
    },
    "surprescription antibiotiques angine": {
        "document_9332": 1
    },
    "quelle est la signification de l'abr\u00e9viation gpip en m\u00e9decine": {
        "document_9333": 1
    },
    "que signifie gpip en m\u00e9decine": {
        "document_9334": 1
    },
    "gpip signification m\u00e9dicale": {
        "document_9335": 1
    },
    "quel est le nom complet du sbha en infectiologie": {
        "document_9336": 1
    },
    "que veut dire sbha en infectiologie": {
        "document_9337": 1
    },
    "sbha d\u00e9finition": {
        "document_9338": 1
    },
    "quelle est la diff\u00e9rence entre tdr et trod en diagnostic m\u00e9dical": {
        "document_9339": 1
    },
    "diff\u00e9rence entre tdr et trod": {
        "document_9340": 1
    },
    "tdr vs trod": {
        "document_9341": 1
    },
    "quels sont les signes et sympt\u00f4mes caract\u00e9ristiques d'une angine \u00e9ryth\u00e9mateuse ou \u00e9ryth\u00e9matopultac\u00e9e": {
        "document_9342": 1
    },
    "signes et sympt\u00f4mes angine \u00e9ryth\u00e9mateuse": {
        "document_9343": 1
    },
    "sympt\u00f4mes angine \u00e9ryth\u00e9mateuse": {
        "document_9344": 1
    },
    "quelles sont les diff\u00e9rentes formes cliniques d'angine et leurs caract\u00e9ristiques": {
        "document_9345": 1
    },
    "formes cliniques angine": {
        "document_9346": 1
    },
    "types angine": {
        "document_9347": 1
    },
    "comment peut-on mieux visualiser les amygdales lors de l'examen d'un enfant": {
        "document_9348": 1
    },
    "visualiser amygdales enfant": {
        "document_9349": 1
    },
    "voir amygdales enfant": {
        "document_9350": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res du score de mac isaac pour l'angine": {
        "document_9351": 1
    },
    "crit\u00e8res score mac isaac angine": {
        "document_9352": 1
    },
    "crit\u00e8res mac isaac angine": {
        "document_9353": 1
    },
    "quelle est la sensibilit\u00e9 du test de diagnostic rapide pour l'angine chez l'enfant": {
        "document_9354": 1
    },
    "sensibilit\u00e9 tdr angine enfant": {
        "document_9355": 1
    },
    "sensibilit\u00e9 tdr angine": {
        "document_9356": 1
    },
    "que faire si le test de diagnostic rapide est n\u00e9gatif mais qu'il y a des comportements sexuels \u00e0 risque": {
        "document_9357": 1
    },
    "conduite tdr n\u00e9gatif et risque sexuel": {
        "document_9358": 1
    },
    "tdr n\u00e9gatif risque sexuel": {
        "document_9359": 1
    },
    "quelles sont les indications pour hospitaliser un patient atteint d'angine": {
        "document_9360": 1
    },
    "indications hospitalisation angine": {
        "document_9361": 1
    },
    "hospitalisation angine": {
        "document_9362": 1
    },
    "quels types d'angines n\u00e9cessitent une hospitalisation": {
        "document_9363": 1
    },
    "types angines n\u00e9cessitant hospitalisation": {
        "document_9364": 1
    },
    "types angines hospitalisation": {
        "document_9365": 1
    },
    "dans quels cas une angine peut-elle \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une urgence m\u00e9dicale": {
        "document_9366": 1
    },
    "angine urgence m\u00e9dicale": {
        "document_9367": 1
    },
    "angine urgence": {
        "document_9368": 1
    },
    "quel est le traitement recommand\u00e9 pour une angine streptococcique": {
        "document_9369": 1
    },
    "traitement angine streptococcique": {
        "document_9370": 1
    },
    "traitement angine strepto": {
        "document_9371": 1
    },
    "quels sont les antalgiques prescrits pour soulager une angine": {
        "document_9372": 1
    },
    "antalgiques pour angine": {
        "document_9373": 1
    },
    "antalgiques angine": {
        "document_9374": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e d'\u00e9viction scolaire pour une angine streptococcique": {
        "document_9375": 1
    },
    "dur\u00e9e \u00e9viction scolaire angine strepto": {
        "document_9376": 1
    },
    "\u00e9viction scolaire angine": {
        "document_9377": 1
    },
    "quelles sont les indications pour prescrire des antibiotiques dans le traitement de l'angine": {
        "document_9378": 1
    },
    "quand prescrire antibiotiques angine": {
        "document_9379": 1
    },
    "indications antibiotiques angine": {
        "document_9380": 1
    },
    "quel est le test utilis\u00e9 pour diagnostiquer une angine streptococcique": {
        "document_9381": 1
    },
    "quel test pour angine streptococcique": {
        "document_9382": 1
    },
    "test angine streptococcique": {
        "document_9383": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e moyenne de gu\u00e9rison d'une angine streptococcique sans traitement": {
        "document_9384": 1
    },
    "dur\u00e9e gu\u00e9rison angine streptococcique": {
        "document_9385": 1
    },
    "dur\u00e9e angine streptococcique": {
        "document_9386": 1
    },
    "quel est le traitement antibiotique recommand\u00e9 pour l'angine chez l'adulte": {
        "document_9387": 1
    },
    "quel traitement antibiotique angine adulte": {
        "document_9388": 1
    },
    "traitement angine adulte": {
        "document_9389": 1
    },
    "quelles sont les alternatives antibiotiques en cas d'allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline pour traiter l'angine": {
        "document_9390": 1
    },
    "alternatives antibiotiques allergie p\u00e9nicilline angine": {
        "document_9391": 1
    },
    "alternatives p\u00e9nicilline angine": {
        "document_9392": 1
    },
    "quel antibiotique prescrire en cas de contre-indication aux b\u00eatalactamines pour l'angine": {
        "document_9393": 1
    },
    "antibiotique contre-indication b\u00eatalactamines angine": {
        "document_9394": 1
    },
    "antibiotique sans b\u00eatalactamines angine": {
        "document_9395": 1
    },
    "quelle est la posologie recommand\u00e9e d'amoxicilline pour traiter l'angine chez l'enfant": {
        "document_9396": 1
    },
    "posologie amoxicilline angine enfant": {
        "document_9397": 1
    },
    "dose amoxicilline angine": {
        "document_9398": 1
    },
    "quel antibiotique est recommand\u00e9 en cas d'allergie \u00e0 la p\u00e9nicilline pour traiter l'angine chez l'enfant": {
        "document_9399": 1
    },
    "antibiotique allergie p\u00e9nicilline angine enfant": {
        "document_9400": 1
    },
    "alternative p\u00e9nicilline angine": {
        "document_9401": 1
    },
    "quelle est la posologie de clarithromycine recommand\u00e9e par le gpip pour traiter l'angine chez l'enfant": {
        "document_9402": 1
    },
    "dose clarithromycine angine enfant gpip": {
        "document_9403": 1
    },
    "dose clarithromycine gpip": {
        "document_9404": 1
    },
    "quelles sont les indications pour une amygdalectomie chez l'enfant": {
        "document_9405": 1
    },
    "indications amygdalectomie enfant": {
        "document_9407": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'angines r\u00e9cidivantes justifiant une amygdalectomie": {
        "document_9408": 1
    },
    "crit\u00e8res angines r\u00e9cidivantes amygdalectomie": {
        "document_9409": 1
    },
    "crit\u00e8res angines amygdalectomie": {
        "document_9410": 1
    },
    "quelle est l'antalgie recommand\u00e9e apr\u00e8s une amygdalectomie chez l'enfant": {
        "document_9411": 1
    },
    "antalgie post-amygdalectomie enfant": {
        "document_9412": 1
    },
    "antalgie amygdalectomie enfant": {
        "document_9413": 1
    },
    "quels sont les ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux \u00e0 rechercher chez un enfant suspect\u00e9 de troubles respiratoires du sommeil": {
        "document_9414": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents m\u00e9dicaux troubles respiratoires sommeil enfant": {
        "document_9415": 1
    },
    "ant\u00e9c\u00e9dents sahos enfant": {
        "document_9416": 1
    },
    "quels sont les principaux sympt\u00f4mes nocturnes du syndrome d'apn\u00e9es obstructives du sommeil chez l'enfant": {
        "document_9417": 1
    },
    "sympt\u00f4mes nuit apn\u00e9es sommeil enfant": {
        "document_9418": 1
    },
    "sympt\u00f4mes nuit sahos enfant": {
        "document_9419": 1
    },
    "quels sont les signes diurnes \u00e9vocateurs d'un trouble respiratoire du sommeil chez l'enfant": {
        "document_9420": 1
    },
    "signes jour troubles respiratoires sommeil enfant": {
        "document_9421": 1
    },
    "signes jour sahos enfant": {
        "document_9422": 1
    },
    "quel test est recommand\u00e9 pour diagnostiquer une angine streptococcique chez un enfant de 3 \u00e0 14 ans": {
        "document_9423": 1
    },
    "quel test pour angine enfant 3-14 ans": {
        "document_9424": 1
    },
    "test angine enfant": {
        "document_9425": 1
    },
    "quelle est la dur\u00e9e recommand\u00e9e de l'antibioth\u00e9rapie pour une angine \u00e0 streptocoque": {
        "document_9426": 1
    },
    "dur\u00e9e antibioth\u00e9rapie angine streptocoque": {
        "document_9427": 1
    },
    "dur\u00e9e antibiotique angine": {
        "document_9428": 1
    },
    "quel score clinique est utilis\u00e9 pour \u00e9valuer le risque d'angine streptococcique chez l'adulte": {
        "document_9429": 1
    },
    "quel score angine adulte": {
        "document_9430": 1
    },
    "score angine adulte": {
        "document_9431": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition pr\u00e9cise d'un \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9432": 1
    },
    "d\u00e9finition em": {
        "document_9434": 1
    },
    "qu'est-ce qu'une galactorrh\u00e9e et quand est-elle consid\u00e9r\u00e9e comme physiologique": {
        "document_9435": 1
    },
    "galactorrh\u00e9e physiologique quand": {
        "document_9436": 1
    },
    "galactorrh\u00e9e normale": {
        "document_9437": 1
    },
    "en quoi consiste une pyramidectomie dans le cadre d'une chirurgie mammaire": {
        "document_9438": 1
    },
    "pyramidectomie d\u00e9finition": {
        "document_9439": 1
    },
    "pyramidectomie": {
        "document_9440": 1
    },
    "quelles sont les causes endocrinologiques d'un \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9441": 1
    },
    "causes endocriniennes \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9442": 1
    },
    "causes endocrines \u00e9coulement sein": {
        "document_9443": 1
    },
    "quels types de tumeurs du sein peuvent provoquer un \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9444": 1
    },
    "tumeurs sein causant \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9445": 1
    },
    "tumeurs \u00e9coulement sein": {
        "document_9446": 1
    },
    "\u00e0 quel \u00e2ge le risque de malignit\u00e9 augmente-t-il pour un \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9447": 1
    },
    "\u00e2ge risque malignit\u00e9 \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9448": 1
    },
    "\u00e2ge risque cancer \u00e9coulement sein": {
        "document_9449": 1
    },
    "que signifie l'abr\u00e9viation cngof en gyn\u00e9cologie": {
        "document_9450": 1
    },
    "signification cngof gyn\u00e9cologie": {
        "document_9451": 1
    },
    "quelle est la d\u00e9finition de l'abr\u00e9viation em dans le contexte mammaire": {
        "document_9453": 1
    },
    "d\u00e9finition em sein": {
        "document_9454": 1
    },
    "em sein d\u00e9finition": {
        "document_9455": 1
    },
    "que repr\u00e9sente l'abr\u00e9viation prl en endocrinologie": {
        "document_9456": 1
    },
    "signification prl endocrinologie": {
        "document_9457": 1
    },
    "prl signification": {
        "document_9458": 1
    },
    "quels sont les \u00e9l\u00e9ments importants \u00e0 rechercher lors de l'interrogatoire d'une patiente pr\u00e9sentant un \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9459": 1
    },
    "\u00e9l\u00e9ments interrogatoire \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9460": 1
    },
    "interrogatoire \u00e9coulement sein": {
        "document_9461": 1
    },
    "quelles sont les caract\u00e9ristiques d'un \u00e9coulement mamelonnaire b\u00e9nin par rapport \u00e0 un \u00e9coulement pathologique": {
        "document_9462": 1
    },
    "diff\u00e9rences \u00e9coulement mamelonnaire b\u00e9nin vs pathologique": {
        "document_9463": 1
    },
    "\u00e9coulement sein b\u00e9nin pathologique": {
        "document_9464": 1
    },
    "quelle est la signification clinique de la couleur de l'\u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9465": 1
    },
    "signification couleur \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9466": 1
    },
    "couleur \u00e9coulement sein": {
        "document_9467": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont recommand\u00e9s en cas d'\u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9468": 1
    },
    "examens \u00e9coulement sein": {
        "document_9506": 1
    },
    "dans quels cas une \u00e9chographie mammaire est-elle indiqu\u00e9e pour un \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9471": 1
    },
    "indications \u00e9chographie mammaire \u00e9coulement": {
        "document_9472": 1
    },
    "\u00e9chographie \u00e9coulement sein": {
        "document_9473": 1
    },
    "quand une biopsie est-elle n\u00e9cessaire en cas d'\u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9474": 1
    },
    "biopsie \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9475": 1
    },
    "biopsie \u00e9coulement sein": {
        "document_9476": 1
    },
    "dans quels cas l'irm mammaire est-elle recommand\u00e9e pour l'\u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9477": 1
    },
    "quand irm mammaire pour \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9478": 1
    },
    "irm mammaire \u00e9coulement sein": {
        "document_9479": 1
    },
    "quels examens compl\u00e9mentaires sont r\u00e9alis\u00e9s avant l'irm mammaire pour l'\u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9480": 1
    },
    "examens avant irm mammaire \u00e9coulement sein": {
        "document_9481": 1
    },
    "examens avant irm sein": {
        "document_9482": 1
    },
    "quelle est l'utilit\u00e9 de l'irm mammaire dans le bilan d'un \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9483": 1
    },
    "utilit\u00e9 irm mammaire \u00e9coulement sein": {
        "document_9484": 1
    },
    "utilit\u00e9 irm sein \u00e9coulement": {
        "document_9485": 1
    },
    "quelles sont les indications pour r\u00e9aliser une prolactin\u00e9mie en cas d'\u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9486": 1
    },
    "indications prolactin\u00e9mie \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9487": 1
    },
    "indications prolactin\u00e9mie em": {
        "document_9488": 1
    },
    "quels sont les examens compl\u00e9mentaires \u00e0 r\u00e9aliser en cas d'\u00e9coulement mamelonnaire lactescent": {
        "document_9489": 1
    },
    "examens compl\u00e9mentaires em lactescent": {
        "document_9490": 1
    },
    "examens em lactescent": {
        "document_9491": 1
    },
    "quelle est la signification d'un \u00e9coulement mamelonnaire multipore provoqu\u00e9 sans traitement \u00e0 risque": {
        "document_9492": 1
    },
    "signification em multipore provoqu\u00e9": {
        "document_9493": 1
    },
    "em multipore provoqu\u00e9": {
        "document_9494": 1
    },
    "quelles sont les indications pour une pyramidectomie en cas d'\u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9495": 1
    },
    "indications pyramidectomie \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9496": 1
    },
    "indications pyramidectomie em": {
        "document_9497": 1
    },
    "quels sont les crit\u00e8res d'un \u00e9coulement mamelonnaire suspect n\u00e9cessitant une pyramidectomie": {
        "document_9498": 1
    },
    "crit\u00e8res em suspect pour pyramidectomie": {
        "document_9499": 1
    },
    "crit\u00e8res em suspect": {
        "document_9500": 1
    },
    "dans quels cas une pyramidectomie est-elle recommand\u00e9e malgr\u00e9 une imagerie normale du sein": {
        "document_9501": 1
    },
    "pyramidectomie avec imagerie sein normale": {
        "document_9502": 1
    },
    "pyramidectomie imagerie normale": {
        "document_9503": 1
    },
    "quels examens sont recommand\u00e9s en cas d'\u00e9coulement mamelonnaire unilat\u00e9ral": {
        "document_9504": 1
    },
    "examens \u00e9coulement mamelonnaire unilat\u00e9ral": {
        "document_9505": 1
    },
    "quelle est la conduite \u00e0 tenir devant un \u00e9coulement mamelonnaire bilat\u00e9ral": {
        "document_9507": 1
    },
    "conduite \u00e9coulement mamelonnaire bilat\u00e9ral": {
        "document_9508": 1
    },
    "\u00e9coulement sein bilat\u00e9ral": {
        "document_9509": 1
    },
    "dans quels cas faut-il doser la prolactine face \u00e0 un \u00e9coulement mamelonnaire": {
        "document_9510": 1
    },
    "quand doser prolactine \u00e9coulement sein": {
        "document_9511": 1
    },
    "prolactine \u00e9coulement sein": {
        "document_9512": 1
    }
}